<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>En standard som gäller programvara och maskinvara för trådlösa nätverk och har utvecklats av IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802). Standarden omfattar 802.11a, 802.11b, 802.11g och 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>behörighetsstyrningslistor</d:index_value><d:index_title>behörighetsstyrningslistor</d:index_title></d:index>
	<h1>behörighetsstyrningslistor</h1>
	<p>Lista över behörigheter som anger vilka användare som har åtkomst till en fil, mapp eller skiva och vilka åtgärder som varje användare får utföra. En mapps behörigheter kan t.ex. avgöra om en särskild användare bara får se innehållet i en mapp (bara läsa), lägga till filer i en mapp men inte se dess innehåll (bara skriva) eller både och (läsa och skriva).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>konto</d:index_value><d:index_title>konto</d:index_title></d:index>
	<h1>konto</h1>
	<p>På Mac-datorer med Mac OS X kan alla personer som använder datorn ha ett eget konto med en egen hemmapp. Det finns flera kontotyper som användare, administratör, grupp och gäst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>kontolösenord</d:index_value><d:index_title>kontolösenord</d:index_title></d:index>
	<h1>kontolösenord</h1>
	<p>På Mac-datorer med Mac OS X kan användare ange ett lösenord som styr åtkomsten till deras användarkonton. Kontolösenord kallas ofta ”inloggningslösenord”. Andra viktiga lösenord i Mac OS X innefattar nyckelringslösenord och huvudlösenordet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL:er</d:index_value><d:index_title>ACL:er</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL:er</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>behörighetsstyrningslistor</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Adressbok</d:index_value><d:index_title>Adressbok</d:index_title></d:index>
	<h1>Adressbok</h1>
	<p>Ett program som ingår i Mac OS X. I programmet Adressbok kan du spara information om dina kontakter, exempelvis namn och titel, telefonnummer and adresser, liksom information om e-post, iChat och webbplats. Eftersom Adressbok är integrerad med andra Mac OS X-program finns all information i adressbok tillgänglig från Mail, iChat och Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>administratörskonto</d:index_value><d:index_title>administratörskonto</d:index_title></d:index>
	<h1>administratörskonto</h1>
	<p>På Mac-datorer med Mac OS X kan alla som använder datorn ha ett personligt konto med en egen hemmapp. Minst ett av kontona måste vara ett administratörskonto med möjlighet att skapa, radera och ändra andra konton, installera program och ändra systeminställningar. Om en Mac OS X-dator bara har ett enda konto är det automatiskt administratörskontot. Andra kontotyper är användare, grupp och gäst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>administratörslösenord</d:index_value><d:index_title>administratörslösenord</d:index_title></d:index>
	<h1>administratörslösenord</h1>
	<p>På Mac-datorer med Mac OS X är detta kontolösenordet för administratörskontot på datorn. Andra viktiga lösenord i Mac OS X innefattar nyckelringslösenord och huvudlösenordet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. Ett klient- och serverprotokoll som används av Apple-filtjänsten till att dela filer och nätverkstjänster. AFP använder TCP/IP och andra protokoll till att stöda kommunikation mellan datorer i ett nätverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X som låter dig snabbt och enkelt dela filer med andra AirDrop-användare i närheten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, ett snabbmeddelandeprogram från AOL LLC (tidigare America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Trådlösa nätverksenheter och programvara från Apple Inc. som låter en dator ansluta till ett nätverk eller till Internet utan kablar. Ett AirPort-system innehåller en router, som kallas AirPort-basstation, som är ansluten till ett nätverk. Basstationen delar sin nätverksanslutning genom att sända en signal som mottas av ett AirPort-kort eller annat trådlöst nätverkskort inuti eller anslutet till en dator. Exempel på AirPort-basstationer är AirPort Extreme- och AirPort Express-basstationerna.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort-hårddisk</d:index_value><d:index_title>AirPort-hårddisk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort-hårddisk</h1>
	<p>Apple-programvara som gör att en dator i ett AirPort-nätverk kan dela ut en extern hårddisk som är ansluten till en USB-port eller en AirPort Extreme-basstation.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express-basstation</d:index_value><d:index_title>AirPort Express-basstation</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express-basstation</h1>
	<p>En kompakt AirPort-basstation från Apple Inc. som ger en trådlös Internetanslutning till upp till tio datorer. AirPort Express-basstationen inkluderar AirTunes, en programvara som gör att en ansluten dator kan använda iTunes till att skicka musik till upp till tre musiksystem. AirPort Express kan ansluta till en USB-skrivare som automatiskt görs tillgänglig för alla datorer i nätverket via Bonjour-teknik. Den kan även användas till att utöka räckvidden i ett befintligt AirPort Extreme-nätverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme-basstation</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme-basstation</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme-basstation</h1>
	<p>En AirPort-basstation från Apple Inc. som ger en trådlös Internetanslutning med hög hastighet till upp till 50 datorer. Den har också portar för trådbunden Ethernetanslutning. AirPort Extreme-basstationen kan ansluta till en USB-skrivare som automatiskt görs tillgänglig för alla datorer i nätverket via Bonjour-teknik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Ett Apple-program med vars hjälp en dator, iPod, iPad eller iPhone i ett AirPort-nätverk kan använda iTunes till att skicka musik och video trådlöst till olika enheter som t.ex. en AirPort Express eller Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>En funktion i programmet iPhoto på Mac-datorer. Ett iPhoto-album är en samling bilder du väljer ut från ditt iPhoto-bibliotek och arrangerar i den ordning du vill. Du kan skapa ett vanligt album genom att välja ut enskilda bilder, eller ett smart album som automatiskt uppdateras när iPhoto-biblioteket ändras baserat på de villkor du valt. Du kan använda samma bilder i flera album utan att göra flera kopior av dem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>alias</d:index_value><d:index_title>alias</d:index_title></d:index>
	<h1>alias</h1>
	<p>På Mac-datorer är det här en liten fil utan eget innehåll som pekar mot ett dokument, mapp, program eller en enhet som vanligen finns på en annan plats. När du dubbelklickar på aliaset så öppnas källobjektet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>kantutjämning</d:index_value><d:index_title>kantutjämning</d:index_title></d:index>
	<h1>kantutjämning</h1>
	<p>I datorgrafik är det här tekniken som används för att minimera distorsion av text och grafik genom att jämna ut taggiga kanter när högupplösta element visas med en lägre upplösning.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Ett Apple-program för Mac-datorer. Programmet Aperture används av många professionella fotografer vid bildbearbetning.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. är ett teknikföretag som grundades 1976 i Kalifornien. Huvudkontoret ligger i Cupertino i Kalifornien. Apple Inc.:s mest kända produkter är Mac-datorn, den bärbara musikspelaren iPod, Mac OS och iLife-programmen som innefattar iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Apples service- och supportprogram för Mac-datorer, iPod-musikspelare och andra produkter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>En fjärrkontroll som används med Apples produkter, t.ex. Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Ett Apple-program som gör det möjligt för användare, t.ex. lärare eller systemadministratörer, att från sina Mac-datorer övervaka användares aktiviteter på deras Mac-datorer i nätverket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Ett skriptspråk som är inbyggt i Mac OS. AppleScript-språket består av kommandon som kan användas till att automatisera enformiga eller komplexa åtgärder i många program, bl.a. Mail, Safari, iCal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Fil- och utskriftsserverprogramvara som fungerade med nätverksprogramvaran AppleTalk. Programmet AppleShare har ersatts av programmet Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>En uppsättning programvaruverktyg från Apple Inc. för datornätverk. Nätverkssystemet AppleTalk har ersatts av nätverk via TCP/IP i Mac-datorer med Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>En set-top-box (STB) från Apple Inc. som trådlöst tar emot en videosignal och spelar upp den på en modern TV eller HD-TV i widescreenformat. Apple TV kan spela filmer, TV-program, musik och podcaster från ett iTunes-biblioteket, liksom filmtrailrar från www.apple.com och bildspel med digitala bilder från datorn. Apple TV kan synkroniseras med en Mac-dator med Mac OS X 10.3.9 eller 10.4.9 eller senare, eller en Windows-baserad dator med Windows XP Home eller Professional (SP2) eller Windows Vista. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/appletv/'>Apple TV:s webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Ett program från Apple som innehåller ordbehandling, kalkylblad, grafik och databasfunktioner. Det ursprungliga AppleWorks-programmet användes på datorer i Apple II-serien. En senare version av AppleWorks skapades för Mac-datorer med Mac OS X. AppleWorks har ersatts av programpaketet iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Det grafiska användargränssnittet och visuella temat i Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>arkiv</d:index_value><d:index_title>arkiv</d:index_title></d:index>
	<h1>arkiv</h1>
	<p>I Mac OS X komprimerar du antingen en fil för att minska dess storlek eller installerar om systemprogramvaran medan dina filer och användarinställningar bevaras (”arkivera och installera”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argument</d:index_value><d:index_title>argument</d:index_title></d:index>
	<h1>argument</h1>
	<p>I kalkylbladsprogrammet Numbers är detta argument som ger de värden en Numbers-funktion behöver för att utföra en åtgärd. Följande formel innehåller exempelvis en funktion som heter SUM med ett enda argument (ett cellintervall) som adderar värdena i kolumn A, raderna 2 till 10: =SUM(A2:A10). Antalet och typen argument varierar med olika funktioner. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>ljudbok</d:index_value><d:index_title>ljudbok</d:index_title></d:index>
	<h1>ljudbok</h1>
	<p>Ett inspelat talprogram, exempelvis en bok som läses upp. Du kan ta med ljudböcker och andra talade program i ditt iTunes-bibliotek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>ljuddrivrutin</d:index_value><d:index_title>ljuddrivrutin</d:index_title></d:index>
	<h1>ljuddrivrutin</h1>
	<p>Ett program som konverterar ljuddata till ett format som kan bearbetas av datorns ljudkort och spelas upp via högtalarna. Ljuddrivrutinen i en dator måste vara kompatibel med datorns ljudkort. Ljuddrivrutinen i Mac OS X är Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Autofyll</d:index_value><d:index_title>Autofyll</d:index_title></d:index>
	<h1>Autofyll</h1>
	<p>En funktion i Apples webbläsare Safari som automatiskt fyller i formulär på en webbsida med information från adressboken och från formulär du fyllt i tidigare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Ett program som ingår i Mac OS X och gör det möjligt att skapa arbetsflöden som automatiserar enformiga arbetsuppgifter. Automator fungerar med en mängd andra program, bland annat Finder, Safari, iCal, Adressbok, Microsoft Office och Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>DVD med automatisk uppspelning</d:index_value><d:index_title>DVD med automatisk uppspelning</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD med automatisk uppspelning</h1>
	<p>En DVD-film eller bildspel som spelas automatiskt när en tittare matar in en DVD-skiva i datorns optiska enhet. På Mac-datorer kan du skapa DVD:er som spelas upp automatiskt med hjälp av programmet iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>En version av UNIX-operativsystemet för vissa Mac-datormodeller. Den första versionen av operativsystemet A/UX släpptes under 1988 och den sista versionen under 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>bakgrund</d:index_value><d:index_title>bakgrund</d:index_title></d:index>
	<h1>bakgrund</h1>
	<p>I Mac OS X kan du ställa in en anpassad bakgrund på många platser, t.ex. skrivbordet, Finder-fönster och iDVD-projekt. Se även <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>skrivbordsbild</b></a> och <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>iDVD-teman</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Apple-programvara som är tillgänglig för MobileMe-medlemmar. Med säkerhetskopieringsprogrammet kan du ställa in automatiska, regelbundet schemalagda säkerhetskopieringar av filer på din Mac, t.ex. dina bilder, musik, hemmappen och annat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>etikettöverlägg</d:index_value><d:index_title>etikettöverlägg</d:index_title></d:index>
	<h1>etikettöverlägg</h1>
	<p>En liten grafik som visas när du flyttar pekaren över en bild, fönster, symbol eller annat objekt. En överliggande etikett visar ytterligare information om objektet. I Aperture, som är ett program för digitalfotografering på Mac, märker Aperture bilder med en överliggande etikett när du gör justeringar i bilder, lägger till nyckelord, betyg eller annat i en bild. Överliggande etiketter syns bara på skärmen och inte på utskrivna exemplar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Programvara som är inbyggd i Mac OS X. Bonjour-programvaran ansluter en dator till närliggande webbplatser och enheter som skrivare och andra datorer. Den hittar även iChat-kontakter och delad information, som delad musik och bilder, i ett lokalt nätverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>webbläsare</d:index_value><d:index_title>webbläsare</d:index_title></d:index>
	<h1>webbläsare</h1>
	<p>Ett program som hjälper dig att hitta, visa och interagera med text, bilder, ljud och annan information. En webbläsare används till att navigera på webbsidor på Internet. Programmet Safari som används på Mac-datorer är ett exempel på en webbläsare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>surfningshistorik</d:index_value><d:index_title>surfningshistorik</d:index_title></d:index>
	<h1>surfningshistorik</h1>
	<p>En lista som sparas av Safari eller någon annan webbläsare med adresserna till webbsidor som du besökt. En surfningshistorik innehåller vanligtvis webbsideadresser från ungefär en vecka tillbaka i tiden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>kontaktlista</d:index_value><d:index_title>kontaktlista</d:index_title></d:index>
	<h1>kontaktlista</h1>
	<p>En lista med personer du kan välja att chatta med i snabbmeddelandeprogram. Vanligtvis innehåller en kontaktlista namnen på de personer du oftast kontaktar. En kontaktlista brukar visa status på de enskilda kontakterna (uppkopplade och tillgängliga eller borta).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>bränningsmapp</d:index_value><d:index_title>bränningsmapp</d:index_title></d:index>
	<h1>bränningsmapp</h1>
	<p>En typ av mapp som finns på Mac-datorer med Mac OS X. En bränningsmapp innehåller objekt som du vill bränna på en CD eller DVD. När du dubbelklickar på symbolen för bränningsmappen och klickar på knappen Bränn så bränns alla objekt i bränningsmappen på en skiva.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Kalkylator</d:index_value><d:index_title>Kalkylator</d:index_title></d:index>
	<h1>Kalkylator</h1>
	<p>Ett kalkylatorprogram som ingår i Mac OS X. Kalkylator innehåller ett enkelt, ett avancerat och ett programmerarläge och stöder även omvänd polsk notation.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Programvara som gör det möjligt för flera användare att publicera och prenumerera på gemensamma kalendrar och att synkronisera dem mellan flera enheter. De delade kalendrarna hanteras av en CalDAV-server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>förslagsfönster</d:index_value><d:index_title>förslagsfönster</d:index_title></d:index>
	<h1>förslagsfönster</h1>
	<p>Fönstret i program för inmatningsmetoder som används till att föra in tecken, som kinesiska ideogram, som inte finns på tangentbordet. Förslagsfönstret visas när du anger en inmatningskod som är förknippad med fler än ett tecken. Du väljer det tecken du vill använda i förslagsfönstret för att infoga det i texten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>En uppsättning verktyg som kallas API:er (Application Programming Interface - programmeringsgränssnitt) för programutvecklare som skapar program för Mac OS. Carbon innehåller verktyg för användargränssnitt, event-hantering, Quartz 2D-grafikbibliotek och stöd för flera processer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>CD-databas. CDDB är ett licensierat varumärke som tillhör Gracenote, Inc. Program använder CDDB till att slå upp ljud-CD-information på Internet. Efter en sökning i CDDB kan program visa titlar, artistnamn, spårlistor och annan information för de flesta CD-skivor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>cellreferens</d:index_value><d:index_title>cellreferens</d:index_title></d:index>
	<h1>cellreferens</h1>
	<p>I kalkylbladsprogrammet Numbers är detta cellreferenser som identifierar särskilda celler i formler. Du kan skapa cellreferenser med bokstäverna och siffrorna i referensflikar eller med rubrikcellnamn. Om din tabell innehåller både en rubrikrad och en rubrikkolumn kan du identifiera en cell med kolumnnamnet följt av radnamnet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>cellvärdeformat</d:index_value><d:index_title>cellvärdeformat</d:index_title></d:index>
	<h1>cellvärdeformat</h1>
	<p>I kalkylbladsprogrammet Numbers kan du använda ett format i en cell så att dess värde visas på ett särskilt sätt. Du kan exempelvis formatera celler som innehåller monetära värden så att en valutasymbol (t.ex. $, £ eller ¥) visas efter siffrorna i cellerna. Du kan också formatera cellerna så att de innehåller reglage, som kryssrutor och dragreglage, som används till att lägga till eller ändra cellvärden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>certifikat</d:index_value><d:index_title>certifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>certifikat</h1>
	<p>En bilaga i ett elektroniskt dokument som möjliggör säker överföring av information på Internet. Webbläsare, e-postprogram och snabbmeddelandeprogram använder certifikat till att kryptera information som utväxlas med en säker webbplats. Certifikat skyddar din inloggningsinformation, kreditkortnummer, adresser och andra känsliga uppgifter. Certifikat utfärdas av tillförlitliga organisationer som VeriSign, Inc. eller RSA Data Security, Inc. När du besöker en säker webbplats kontrollerar Mac OS X dess certifikat och jämför det med certifikat som garanterat är riktiga. Om webbplatsens certifikat inte känns igen, eller webbplatsen saknar ett certifikat, blir du meddelad om detta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>kapitelmarkörer</d:index_value><d:index_title>kapitelmarkörer</d:index_title></d:index>
	<h1>kapitelmarkörer</h1>
	<p>Markörer som infogats i en digital film för att skapa en scenvalsmeny så att tittare kan hoppa direkt till särskilda scener.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>teckenpalett</d:index_value><d:index_title>teckenpalett</d:index_title></d:index>
	<h1>teckenpalett</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X som gör det möjligt att infoga specialtecken som matematiska symboler, bokstäver med accenter, pilar och andra ”dingbats”, eller tecken från andra språk, i dina dokument.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Väljare</d:index_value><d:index_title>Väljare</d:index_title></d:index>
	<h1>Väljare</h1>
	<p>En funktion i tidigare versioner av Mac OS som gör att du kan ansluta till skrivare och servrar och slå av eller på AppleTalk-nätverk. Har ersatts i Mac OS X med panelerna Skrivare och fax samt Nätverk i Systeminställningar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>En uppsättning programvaruverktyg från Apple Inc. som följer med Final Cut Pro, ett professionellt videoredigeringsprogram. Programvaran Cinema Tools används till att hålla ordning på förhållandet mellan originalfilmen med ljud och dess digitaliserade videomotsvarighet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Tidigare versioner av Mac-operativsystemet som har ersatts av Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>klipp</d:index_value><d:index_title>klipp</d:index_title></d:index>
	<h1>klipp</h1>
	<p>Ett ljud- eller videosegment. I programmet iMovie kan du arbeta med klipp på flera olika sätt för att få de effekter du vill ha. Du kan till exempel flytta klipp, ställa in start- och slutpunkter, lägga till övergångar mellan klipp och annat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>En uppsättning verktyg som kallas API:er (Application Programming Interface - programmeringsgränssnitt) för programutvecklare som skapar program för Mac OS. Cocoa är en objektorienterad programmiljö för utveckling av Mac OS X-program. Cocoa-program följer Apples riktlinjer för användargränssnitt så att deras utseende och användning är bekanta för Mac-användare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>En uppsättning verktyg som kallas API:er (Application Programming Interface - programmeringsgränssnitt) för programutvecklare som skapar program för iPhone och iPod touch. Cocoa Touch är baserat på samma Cocoa-verktyg som används till att skapa program för Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Ett färgmatchningsprogram från Apple. ColorSync integrerar alla bildenheter som bilskärmar, utskrifter, skannrar och digitalkameror så att färgen som visas på en skärm är likadan som färgen på utskriften. ColorSync är en del av Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ColorSync-profil</d:index_value><d:index_title>ColorSync-profil</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync-profil</h1>
	<p>Information som ColorSync-programmet sparar för alla bildenheter som är anslutna till datorn, som skannrar, skrivare och bildskärmar. Profilen används för att reproducera bilder så naturtroget som möjligt. T.ex. när en bild skannas innehåller bildfilen en kopia av skannerns profil. När bilden skrivs ut konverterar en matchande process färginformationen från skannerns profil till skrivarens profil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>kombinationsenhet</d:index_value><d:index_title>kombinationsenhet</d:index_title></d:index>
	<h1>kombinationsenhet</h1>
	<p>En typ av skivenhet. En kombinationsenhet kan läsa och skriva (bränna) CD-skivor, samt läsa men inte skriva DVD-skivor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card-visning</d:index_value><d:index_title>Common Access Card-visning</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card-visning</h1>
	<p>En enhet för åtkomstkontroll. När du drar Common Access-kortet genom en kortläsare kan du logga in på datorn, komma åt datorn när skärmsläckaren är på, göra ändringar i en del Systeminställningar och installera programvara.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>villkorlig formatering</d:index_value><d:index_title>villkorlig formatering</d:index_title></d:index>
	<h1>villkorlig formatering</h1>
	<p>En funktion som gör att du kan formatera en cell i ett Numbers-kalkylblad så att cellen visas på ett särskilt sätt under en viss förutsättning. Du kan exempelvis välja att en cells bakgrund blir röd när dess värde överskrider en viss summa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>kontrollpanel</d:index_value><d:index_title>kontrollpanel</d:index_title></d:index>
	<h1>kontrollpanel</h1>
	<p>På Windows-datorer innehåller kontrollpanelen små program som du använder när du gör inställningar som att välja skrivbordsbakgrund eller anslutningsmetod till Internet. På Mac-datorer gör du de här ändringarna i Systeminställningar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>kontrollremsa</d:index_value><d:index_title>kontrollremsa</d:index_title></d:index>
	<h1>kontrollremsa</h1>
	<p>Användes i tidigare versioner av Mac OS till att visa batteristatusen, kontrollera nätverksanslutningen, ändra systemvolymen, justera skärmupplösningen och utföra andra åtgärder. I Mac OS X ersätter menyradsmenyer kontrollremsan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>En liten fil som placeras på din dator för att lagra information. När du återvänder till webbplatsen senare skickar webbläsaren tillbaka cookien som tillhör den webbplatsen. Cookies talar om för webbplatsen vem du är så att webbplatsen kan visa information som är anpassad till dig. Cookies kan lagra information som identifierar dig, som namn och e-postadress. En webbplats har bara tillgång till information du lämnar ut. En webbplats kan inte komma åt annan information på datorn via cookies.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>En ljuddrivrutin som används på Mac-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>En funktion i Finder i Mac OS X och i mediespelaren iTunes. I iTunes visar Cover Flow-funktionen albumbilder ur en iTunes-musiksamling på datorns skärm så att det går enkelt och smidigt att bläddra bland album. I Finder är Cover Flow-vyn ett av fyra alternativ för navigering bland filer, mappar och program som visas i ett Finder-fönster.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>beskära</d:index_value><d:index_title>beskära</d:index_title></d:index>
	<h1>beskära</h1>
	<p>Redigering av en bild genom att bara behålla den del av bilden du gillar och ta bort resten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Apple-programvara som ingår i Mac OS X och innehåller miniprogram som kallas för ”widgetar”. Widgetar kan användas till en mängd olika saker, t.ex. till att kontrollera aktiekurser, hitta lokal eller global väderleksinformation, slå upp ord i en ordlista, osv.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Ett programutvecklingsprogram från Apple som du kan använda till att skapa Dashboard-widgetar och webbprogram (webbsidor som är optimerade för Safari på iPhone). Widgetar och webbprogram som skapas med Dashcode använder standardiserade webbtekniker som HTML (Hypertext Markup Language), CSS (Cascading Style Sheets) och JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>skrivbord</d:index_value><d:index_title>skrivbord</d:index_title></d:index>
	<h1>skrivbord</h1>
	<p>Bakgrundsbilden på en dators bildskärm. Ett skrivbord kan rymma symboler, fönster, verktygsfält, filer och mappar som du kan skapa, redigera, flytta och radera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>skrivbordsbild</d:index_value><d:index_title>skrivbordsbild</d:index_title></d:index>
	<h1>skrivbordsbild</h1>
	<p>Den färg, mönster eller bild du använder till att anpassa bakgrunden på bildskärmen. Du kan välja en skrivbordsbild i panelen Skrivbord och skärmsläckare i Systeminställningar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Ordlista</d:index_value><d:index_title>Ordlista</d:index_title></d:index>
	<h1>Ordlista</h1>
	<p>Ett program som följer med Mac OS X. I Ordlista kan du slå upp betydelser och synonymer i en mängd källor som innefattar Oxford American Dictionaries och Apple-ordlistan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>digitalt certifikat</d:index_value><d:index_title>digitalt certifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>digitalt certifikat</h1>
	<p>Kallas även för allmänt nyckelcertifikat, ett elektroniskt dokument som kopplar din digitala identitet med annan information, t.ex. ditt namn, e-postadress eller företag. Webbprogram som webbläsaren Safari, Mail och iChat använder certifikat som ger säker överföring av information via webben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>skivavbild</d:index_value><d:index_title>skivavbild</d:index_title></d:index>
	<h1>skivavbild</h1>
	<p>En enda fil som innehåller allt material och ordningen med alla filer och mappar på en lagringsenhet som en hårddisk eller optisk skiva. Du kan använda programmet Skivverktyg till att skapa en skivavbild. Med en skivavbild kan du arkivera gammal information, dela filer med andra, kryptera känslig information och göra kopior av skivor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Skivverktyg</d:index_value><d:index_title>Skivverktyg</d:index_title></d:index>
	<h1>Skivverktyg</h1>
	<p>Ett program som utför skivrelaterade åtgärder och ingår i Mac OS X. Med Skivverktyg kan du skapa skivavbilder och lägga eller ta bort skivor från skrivbordet, samt ta bort, partitionera, bränna och reparera skivor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>En programöppnare som ingår i Mac OS X. Dock är placerad längs kanten av skärmen. Den innehåller symboler för många av de program som finns på datorn och du kan dra symboler till och från Dock.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Ursprungligen ett tecken i typsnittet Cairo Dingbat. ”Dogcow” (hundkon) användes även till att visa utskrifters sidriktning och färg i dialogen för utskriftsformat på Mac-datorer. Senare fick ”dogcow” fler fläckar och ett mer koliknande utseende. ”Dogcow” säger ”muuov”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domän</d:index_value><d:index_title>domän</d:index_title></d:index>
	<h1>domän</h1>
	<p>Del av domännamnet på en dator som är ansluten till Internet. Namnet ”www.exempel.se” består av underdomänen eller värdnamnet ”www”, domännamnet ”exempel” och toppdomänen ”se”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model. Ett gränssnitt som gör att programvara kan komma åt och uppdatera innehåll, struktur och stil i dokument, inklusive webbsidor. DOM för en webbsida listar de objekt som finns på en webbsida, inklusive innehåll, länkar, stilspecifikationer och skript (miniprogram) och anger i vilken ordning elementen visas på sidan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>DOM-navigering</d:index_value><d:index_title>DOM-navigering</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM-navigering</h1>
	<p>Navigering på en webbsida baserad på sidans DOM (Document Object Model).</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>”Dynamic random-access memory.” Den vanligaste typen av minne som används i persondatorer. En DRAM kräver en strömpuls flera hundra gånger i sekunden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>DVD-/CD-delning</d:index_value><d:index_title>DVD-/CD-delning</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD-/CD-delning</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X som du använder till att dela DVD- eller CD-skivor i ett Ethernet- eller trådlöst nätverk. Om en annan dator i nätverket saknar en optisk enhet kan du låta den datorn använda en skiva i din dators optiska enhet. Datorn med den optiska enheten måste ha Mac OS X 10.4.10 eller senare, Windows XP eller Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>dynamisk meddelanderuta</d:index_value><d:index_title>dynamisk meddelanderuta</d:index_title></d:index>
	<h1>dynamisk meddelanderuta</h1>
	<p>I program för inmatningsmetoder som används till att föra in tecken, som kinesiska ideogram, som inte finns på tangentbordet, slår du på det dynamiska meddelandefönstret så att tecken visas automatiskt i förslagsfönstret medan du skriver.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>”education Mac” – en lågt prissatt allt-i-ett-dator med en 17-tums bildskärm, baserad på en PowerPC G4-processor. Apple Inc. introducerade eMac-datorerna 2002. Tillverkningen upphörde 2006 och eMac ersattes av en iMac-modell.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>förbättra</d:index_value><d:index_title>förbättra</d:index_title></d:index>
	<h1>förbättra</h1>
	<p>En funktion i programmet iPhoto på Mac-datorer. Om du klickar på knappen Förbättra när du redigerar en bild ljusas bilden upp eller dess kontrastnivåer justeras baserat på förinställda villkor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>Förkortas EPS. Ett filformat som baseras på PostScript-formatet som används vid utskrift av text och grafik. En EPS-fil innehåller en beskrivning av text och grafik som kan användas av en skrivare och kan kopieras och delas av flera datorer och program.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>equalizer</d:index_value><d:index_title>equalizer</d:index_title></d:index>
	<h1>equalizer</h1>
	<p>Förkortas EQ. Ljudreglage som fungerar som bas- och diskantreglagen på en stereo, men med mer kraft och flexibilitet. Du kan använda en equalizer till att finjustera särskilda frekvenser i ljudspektrumet till att anpassa musik efter genrer, lyssningsmiljöer (t.ex. olika rum i hemmet) och utmatningsmetoder (som högtalare eller hörlurar). I programmet iTunes kan du justera equalizerinställningarna manuellt eller välja bland fler än tjugo förinställningar med de vanligaste EQ-inställningarna.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Aktivitet</d:index_value><d:index_title>Aktivitet</d:index_title></d:index>
	<h1>Aktivitet</h1>
	<p>Programmen iMovie och iPhoto på Mac-datorer ordnar dina video- och bildbibliotek efter händelser. En händelse grupperar video eller bilder som tagits under en viss tidsperiod, exempelvis bilder som tagits under en eftermiddagsvigsel eller en strandutflykt på en lördag. Du kan ordna videor och bilder genom att dela eller slå ihop händelser och skapa egna namn på händelser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File: en specifikation för det bildfilsformat som används av digitalkameror.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X som gör att du tillfälligt kan flytta fönster åt sidan eller ta bort dem helt från skärmen, vanligtvis genom att trycka på tangenten F11. Funktionen Exposé gör det enklare att visa särskilda fönster eller skrivbordet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Ett utbyggnadskort för datorer, bland annat för bärbara Mac-datorer. Om du lägger till ett ExpressCard-kort till datorn kan du utöka dess möjligheter. Du kan använda ett ExpressCard till att ansluta hårddiskar, CompactFlash-kortläsare och annat. Bärbara Mac-datorer använder ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>utökat skrivbord</d:index_value><d:index_title>utökat skrivbord</d:index_title></d:index>
	<h1>utökat skrivbord</h1>
	<p>En funktion i Systeminställningar i Mac OS X. Om datorn är ansluten till flera skärmenheter, inklusive TV och projektor, kan du ställa in panelen Bildskärmar i Systeminställningar så att skrivbordsbilden visas som en kontinuerlig bild som sträcker sig över alla enheter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>familjekontroll</d:index_value><d:index_title>familjekontroll</d:index_title></d:index>
	<h1>familjekontroll</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Föräldrakontroll</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>snabbt användarbyte</d:index_value><d:index_title>snabbt användarbyte</d:index_title></d:index>
	<h1>snabbt användarbyte</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X som gör det möjligt för flera användare att vara inloggade på en dator samtidigt. När snabbt användarbyte är aktiverat finns tillgängliga användarkonton i en meny i skärmens övre högra hörn. Du kan växla till ett annat konto genom att välja det i menyn. Det tidigare kontot förblir inloggat, med alla öppna program och dokument, så att du snabbt kan växla tillbaka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Ett program som ingår i Mac OS X och används till att kryptera och skydda filer på Mac-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Ett paket med videoredigeringsprogram från Apple som kan användas till att redigera video från professionell videoutrustning och från DV-kameror för hemmabruk. Final Cut-produkter används av både videoproffs och -amatörer. Final Cut-programmen läser in och visar video på en Mac-dator där du kan redigera och bearbeta video.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>En del av Mac OS. Finder ordnar och visar filer och mappar i olika vyer, både på datorn och på eventuella hårddiskar och enheter som är anslutna till den. Med Finder kan du även söka och hantera information på hårddiskar och skivor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>En typ av kabel, kontakt och programvara som gör det möjligt att skapa en höghastighetsanslutning mellan två datorer eller mellan en dator och en ansluten enhet, t.ex. en digitalvideokamera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>flytande objekt</d:index_value><d:index_title>flytande objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>flytande objekt</h1>
	<p>I ordbehandlings- och sidlayoutprogrammet Pages är detta en bild, grafik eller annat objekt som är fixerat på en särskild plats på en sida. Ett flytande objekts placering ändras inte när du lägger till mer text eller annan grafik på sidan. Se även inbäddat objekt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Typsnittsbok</d:index_value><d:index_title>Typsnittsbok</d:index_title></d:index>
	<h1>Typsnittsbok</h1>
	<p>Ett typsnittshanteringsprogram som ingår i Mac OS X. Med Typsnittsbok kan du förhandsgranska och installera typsnitt, gruppera typsnitt i samlingar, aktivera eller avaktivera enstaka typsnitt eller samlingar och exportera typsnitt till andra datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>formel</d:index_value><d:index_title>formel</d:index_title></d:index>
	<h1>formel</h1>
	<p>Ett matematiskt uttryck som använder operatorer till att räkna fram ett värde. I kalkylbladsprogrammet Numbers kan du lägga till en formel i en tabellcell för att visa ett värde som räknats fram från värden i andra tabellceller.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>bildruteintervall</d:index_value><d:index_title>bildruteintervall</d:index_title></d:index>
	<h1>bildruteintervall</h1>
	<p>En serie videobildrutor som utgör en del av ett videoklipp eller hela klippet. I programmet iMovie kan du markera och arbeta inom intervall med bildrutor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Ett program som ingick i en del versioner av Mac OS X. Med Front Row kan du bläddra bland filmer, musik och bilder på datorn med fjärrkontrollen Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>helskärmsläge</d:index_value><d:index_title>helskärmsläge</d:index_title></d:index>
	<h1>helskärmsläge</h1>
	<p>I iPhoto är detta ett sätt att visa bilder i helskärmsläge istället för bara en del av den.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>funktion</d:index_value><d:index_title>funktion</d:index_title></d:index>
	<h1>funktion</h1>
	<p>I kalkylbladsprogrammet Numbers är detta ett räknesätt du kan inkludera i en formel för att utföra en beräkning eller manipulera data i en tabellcell. Programmet Numbers innehåller funktioner som utför vanliga matematiska eller ekonomiska beräkningar, hämtar cellvärden baserat på en sökning, manipulerar textsträngar eller hämtar aktuellt datum och tid, till exempel. Varje funktionsnamn har ett namn som följs av ett eller flera argument inom parenteser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Ingår programpaketet iLife som innehåller kreativitetsprogram från Apple Inc. Med GarageBand kan du skapa, framföra och spela in din egen musik. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/garageband/'>GarageBands webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Skärmavbildning</d:index_value><d:index_title>Skärmavbildning</d:index_title></d:index>
	<h1>Skärmavbildning</h1>
	<p>Ett skärmavbildningsprogram som ingår i Mac OS X. Programmet Skärmavbildning används till att göra skärmavbilder (skärmdumpar) av hela eller delar av bildskärmen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Ett företag som har en databas med information om innehållet i ljud-CD-skivor. Gracenote tillhandahåller programvara och data som gör det enklare och smidigare att hantera och söka i digitala medier. Flera datorprogram, bl.a. iTunes, använder Gracenotes CD-databas (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>gruppkonto</d:index_value><d:index_title>gruppkonto</d:index_title></d:index>
	<h1>gruppkonto</h1>
	<p>På Mac-datorer med Mac OS X är detta en kontotyp som består av ett eller flera användarkonton. Ett gruppkonto (kallas även ”kontogrupp”) används för att ställa in behörigheter för filer som delas mellan två eller fler användare. Du kan inte logga in på datorn med ett gruppkontonamn som du kan göra med de flesta andra användarkonton.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Förkortning för Global System for Mobile Communications, den mobiltelefonstandard som används mest världen runt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>gästkonto</d:index_value><d:index_title>gästkonto</d:index_title></d:index>
	<h1>gästkonto</h1>
	<p>På Mac-datorer med Mac OS X är detta en kontotyp du kan skapa för att låta andra använda din dator tillfälligt, utan att skapa ett separat användarkonto för varje enskild gäst. En gäst kan logga in på datorn utan lösenord. Du kan hantera ett gästkonto med föräldrakontrollerna. En gäst kan inte ändra andra konton, ändra datorns inställningar eller logga in på distans. Filer som en gäst skapar raderas när gästen loggar ut.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globally unique identifier. En hexadecimal sträng som är en unik identifierare för ett användarkonto, gruppkonto eller en datorlista. Används också för att ge användar- och gruppidentitet för behörighet till behörighetsstyrningslistor (ACL) och till att associera enskilda användare med medlemskap i grupper och grupphierarkier. GUID:er är 128-bitars värden, vilket gör det extremt osannolikt att dubblett-GUID:er genereras.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>GUID-partition</d:index_value><d:index_title>GUID-partition</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID-partition</h1>
	<p>Ett partitionsschema som baseras på en globalt unik identifierare (GUID). På Intel-baserade Mac-datorer kan Mac OS X bara installeras på skivor som har ett GUID-partitionsschema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Tidigare känt som Gimp-Print. En samling skrivarprogramvara med öppen källkod, inklusive PPD-filer (Printer PostScript Description), som ingår i Mac OS X. Använd Gutenprint-programvaran om annan programvara saknas för din skrivare, eller om skrivarens programvara inte verkar fungera som den ska.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>maskinvaruport</d:index_value><d:index_title>maskinvaruport</d:index_title></d:index>
	<h1>maskinvaruport</h1>
	<p>Någon kontakt på datorn där enheter som tangentbord och skrivare kan anslutas. Vanliga maskinvaruportar är bland annat USB, FireWire och Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Standard-format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Extended-format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>hemmapp</d:index_value><d:index_title>hemmapp</d:index_title></d:index>
	<h1>hemmapp</h1>
	<p>En mapp som skapas för varje användare på datorn när användarens konto först ställs in. Hemmappen heter faktiskt inte ”Hem”, utan dess namn är samma som användarens kortnamn som det anges i användarkontot. Om du är den enda användaren på den här datorn finns det bara ett användarkonto och en hemmapp. I hemmappen lagras dina dokument, musik, bilder, inställningar, med mera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Ett Apple-program som släpptes 1987 och avvecklades 2004. HyperCard var ett av de första framgångsrika hypermedieprogrammen. Det användes till att skapa databaser, presentationer, spel, undervisningsmaterial och annat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Ett programmeringsspråk som användes med Apples HyperCard som släpptes 1987 och avvecklades 2004. Målgruppen för HyperTalk-språket var huvudsakligen de som var nybörjare på programmering. HyperTalk-program (så kallade ”skript”) liknar skriven engelska.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>En bärbar datorfamilj som tillverkades av Apple Inc. mellan 1999 och 2006. iBook-datorerna var avsedda för användning i hem och klassrum. iBook-familjen ersattes av MacBook under 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>iBooks</d:index_value><d:index_title>iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>iBooks</h1>
	<p>Ett program från Apple, tillgängligt för iPhone, iPod touch och iPad, som låter dig hämta och läsa e-böcker (elektroniska böcker i formatet ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Ett kalenderprogram som följer med Mac OS X. Du kan hålla koll på möten och uppgifter och använda iCal till att synkronisera information mellan datorer, telefoner och andra enheter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Ett snabbmeddelandeprogram som ingår i Mac OS X. Med iChat kan du utväxla meddelanden med MobileMe-medlemmar, liksom med personer som använder andra snabbmeddelandeprogram som AIM (AOL Instant Messenger), Bonjour, Google Talk och Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>En funktion i programmet iChat som gör det möjligt att presentera filer, bilder, bildspel och filmer i ett iChat-videofönster. Du styr presentationen från ditt skrivbord medan dina vänner ser den på sina datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Apples molntjänst som lagrar din musik, bilder, program, kontakter, kalendrar, med mera, och överför de trådlöst till alla dina enheter med push-teknik. iCloud är integrerat i dina program och körs automatiskt. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/icloud/'>www.apple.com/se/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>symbol</d:index_value><d:index_title>symbol</d:index_title></d:index>
	<h1>symbol</h1>
	<p>En symbol som representerar ett program, en fil eller en mapp.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Personligt lagringsutrymme på Apples Internetservrar, tillgängligt för MobileMe-medlemmar. Med en iDisk kan du ha webbsidor, lagra eller säkerhetskopiera dokument, och dela filer med alla som har en anslutning till Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Ett program från Apple som används till att skapa personliga DVD:er med filmer och digitala bilder. iDVD innehåller proffsigt utformade teman och mallar och är en del av programpaketet iLife. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/ilife/idvd/'>iDVD:s webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>iDVD-teman</d:index_value><d:index_title>iDVD-teman</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD-teman</h1>
	<p>En funktion i programmet iDVD på Mac-datorer. iDVD-teman ger menyerna i iDVD-projekt ett proffsigt utseende. Teman innehåller en grupp, eller en ”familj”, med menyer som har enhetligt designade stilelement. Ett vanligt tema innehåller layouter för projektets huvudmeny, en scenvalsmeny och en meny för extramaterial.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Ett paket med Apple-program som innehåller de verktyg som krävs för att skapa musik, filmer, digitala bilder, personliga DVD:er och webbplatser. iLife innehåller programmen GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes och iWeb. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/ilife/'>iLifes webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>En serie stationära datorer från Apple Inc. iMac-datorerna introducerades 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Bildinsamling</d:index_value><d:index_title>Bildinsamling</d:index_title></d:index>
	<h1>Bildinsamling</h1>
	<p>Ett Apple-program som du använder till att överföra bilder från digitalkameror eller skannrar som är anslutna till datorn eller anslutna till ett nätverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>En iTunes-spellista som har publicerats för delning med andra.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Ett program från Apple som du kan använda till att importera digitalvideo från en kamera, redigera videon, lägga till ljud och effekter, och spara den som en film som kan publiceras på en webbplats eller skiva. iMovie ingår i programpaketet iLife. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/imovie/'>iMovies webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>IR-mottagare</d:index_value><d:index_title>IR-mottagare</d:index_title></d:index>
	<h1>IR-mottagare</h1>
	<p>Infrarött förkortas ”IR”. En enhet som använder det infraröda elektromagnetiska spektrumet för trådlös kommunikation. De flesta Mac-datorer har en IR-port som kan ta emot signaler från Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Teknik för handstilsigenkänning som finns inbyggd i Mac-datorer. Ink fungerar med en ritplatta och -penna som är anslutna till datorn. Du skriver på ritplattan så översätter Ink det skrivna till maskinskrift.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Se <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>inbäddat objekt</d:index_value><d:index_title>inbäddat objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>inbäddat objekt</h1>
	<p>I ordbehandlings- och sidlayoutprogrammet Pages är detta en bild, grafik eller annat objekt som är inbäddat i textflödet. Ett inbäddat objekts placering ändras när du lägger till mer text eller annan grafik på sidan. Om du skriver in mer text ovanför ett inbäddat objekt flyttas det framåt när texten växer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Indatameny</d:index_value><d:index_title>Indatameny</d:index_title></d:index>
	<h1>Indatameny</h1>
	<p>Menyn som används till att växla mellan inmatningsmetoder när fler än en inmatningsmetod används på datorn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>inmatningsmetod</d:index_value><d:index_title>inmatningsmetod</d:index_title></d:index>
	<h1>inmatningsmetod</h1>
	<p>Ett program som gör det möjligt för datoranvändare att skriva komplexa tecken, exempelvis kinesiska, japanska och koreanska tecken, med ett västerländskt tangentbord.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>granskare</d:index_value><d:index_title>granskare</d:index_title></d:index>
	<h1>granskare</h1>
	<p>I programvaror är detta ett fönster som visar de aktuella inställningarna för markerad text eller grafik. Du kan snabbt ändra inställningarna och samtidigt se resultatet. Många Mac OS X-program använder granskarfönster, inklusive Pages, Keynote och Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>installerare</d:index_value><d:index_title>installerare</d:index_title></d:index>
	<h1>installerare</h1>
	<p>Ett program som ingår i Mac OS X. Installeraren extraherar och installerar filer ur ”paket”, filer med filtillägget .pkg efter namnet. Program för Mac-datorer med Mac OS X brukar finnas i form av .pkg-filer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Direktalfa</d:index_value><d:index_title>Direktalfa</d:index_title></d:index>
	<h1>Direktalfa</h1>
	<p>En funktion som finns i Mac OS X-program som Pages, Aperture och Förhandsvisning. I en bild med en enkel enfärgad bakgrund, t.ex. en person som står mot en klarblå himmel, kan du använda Instant Alpha till att ta bort bakgrunden så att resten av bilden får en genomskinlig bakgrund.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Ett program från Apple Inc. som programutvecklare använder till att skapa grafiska användargränssnitt för program som körs på Mac OS X eller iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internetanslutning</d:index_value><d:index_title>Internetanslutning</d:index_title></d:index>
	<h1>Internetanslutning</h1>
	<p>Ett program som ingår i Mac OS X. Med Internetanslutning kan du starta en Internetanslutning via en uppringd förbindelse, Ethernet (PPPoE) eller VPN (Virtual Private Network), eller låta en AirPort-basstation ansluta till Internet. Du kan även använda Internetanslutning till att hantera Bluetooth-utrustade enheter som skrivare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>Internetport</d:index_value><d:index_title>Internetport</d:index_title></d:index>
	<h1>Internetport</h1>
	<p>En siffra som anger vilket protokoll en server på Internet använder. Webbservrar brukar använda port 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>osynliga tecken</d:index_value><d:index_title>osynliga tecken</d:index_title></d:index>
	<h1>osynliga tecken</h1>
	<p>I ordbehandlings- och sidlayoutprogrammet Pages, och i andra textredigeringsprogram, är detta formateringstecken du normalt inte ser. Osynliga tecken inkluderar tabbar, styckemärken, sid- och avsnittsbrytningar, mellanslag och andra formateringstecken. Du kan justera dina inställningar så att osynliga tecken visas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Operativsystemet för iPhone, iPod touch, iPad och Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>En tablettdator from Apple Inc. Istället för ett fysiskt tangentbord har iPad en pekskärm med stöd för ”Multi-Touch” (flera samtidiga beröringspunkter), ett virtuellt tangentbord och virtuella knappar. iPad körs på iOS (operativsystem) och kan använda många av de program som kan köras på iPhone och iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>En kombination av mobiltelefon, multimediespelare och trådlös Internetenhet från Apple Inc. Istället för ett fysiskt tangentbord eller knappsats har iPhone en pekskärm med virtuella tangentbord och knappar. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/iphone/'>iPhones webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Ett program från Apple som kan användas till att spara digitala bilder, organisera dem och publicera dem på webbplatser, skivor och i tryckta fotoböcker. iPhoto ingår i programpaketet iLife. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/iphoto/'>iPhotos webbplats</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>En serie bärbara musikspelare från Apple Inc. iPod-spelarna finns i olika storlekar från iPod shuffle-spelaren till iPod-spelarna med stöd för videouppspelning. iPod-spelarna kan importera musik från Apples iTunes Store och från CD-skivor. De är utformade för att fungera med iTunes, ett program som finns för både Mac- och Windows-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>En bärbar musikspelare i iPod-familjen från Apple Inc. Modellen iPod classic erbjuder det största lagringsutrymmet av alla iPod-modeller.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>En bärbar musikspelare i iPod-serien från Apple Inc. iPod nano har en pekskärm och FM-radio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Den minsta bärbara musikspelaren i iPod-familjen från Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>En bärbar musikspelare i iPod-serien från Apple Inc. Modellen iPod touch har en pekskärm och innehåller webbläsaren Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>IR-mottagare</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>En digitalkamera från Apple Inc. En mindre version av iSight-kameran finns inbyggd i en del Mac-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Ett program som ingår i Mac OS X. iSync synkroniserar data i iCal och Adressbok med MobileMe och med enheter som bärbara iPod-musikspelare, mobiltelefoner och handdatorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Ett Apple-program som följer med Mac OS X som du använder till att importera musik, podcaster och video från CD-skivor eller från iTunes Store, ordna medier i anpassade album och spellistor och bränna dem på skivor eller överföra dem till iPod eller någon annan mediespelare. iTunes används också på en hel del Windows-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Ett program från Apple som låter dig skapa och publicera webbsidor utan att kunna något om webbprogrammeringsspråk. iWeb innehåller proffsigt designade mallar för bloggar och andra sidor. Du kan dra och släppa mediefiler som bilder och filmer på dem. iWeb ingår i programpaketet iLife. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/iweb/'>iWebs webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Ett produktivitetspaket med Apple-program som du använder till att skapa och publicera dokument och presentationer. Paketet iWork innehåller programmet Keynote som du skapar presentationer av filmkvalitet i, Pages för ordbehandling och Numbers för kalkylblad. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/iwork/'>iWorks webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Ett snabbmeddelandeprogram med öppen källkod.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Varumärkesskyddat namn för Mac OS X 10.2, den tredje större versionen av operativsystemet för Mac-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>En serie datorprogramvaruprodukter och specifikationer från Sun Microsystems för utveckling av program som kan användas på många olika typer av datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>Javascript</d:index_value><d:index_title>Javascript</d:index_title></d:index>
	<h1>Javascript</h1>
	<p>Ett skriptspråk som ofta används på webbsidor för att hantera specialeffekter och ge interaktiva funktioner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Journalfört format</d:index_value><d:index_title>Journalfört format</d:index_title></d:index>
	<h1>Journalfört format</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Extended-format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Ken Burns-effekt</d:index_value><d:index_title>Ken Burns-effekt</d:index_title></d:index>
	<h1>Ken Burns-effekt</h1>
	<p>En specialeffekt som namngivits efter den amerikanske dokumentärfilmaren Ken Burns. Effekten skapar rörelse över en stillbild så att kameran verkar svepa över motivet (panorering) eller flyttar sig närmare eller längre bort (zoomning). Du kan använda Ken Burns-effekten i programmet iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Ett autentiseringsprotokoll för datornätverk som gör det möjligt för enskilda användare som kommunicerar i ett icke-säkert nätverk att bekräfta varandras identiteter på ett säkert sätt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kärna</d:index_value><d:index_title>kärna</d:index_title></d:index>
	<h1>kärna</h1>
	<p>Den del av operativsystemet som sköter minneshantering, resurstilldelning och andra lågnivåtjänster som är grundläggande för systemet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernel panic</d:index_value><d:index_title>kernel panic</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel panic</h1>
	<p>En typ av fel som uppstår när kärnan (kernel) i ett operativsystem tar emot en instruktion i ett format som är oväntat eller den inte kan bearbeta på rätt sätt. En ”kernel panic” kan även inträffa om operativsystemet inte kan hantera andra typer av fel. En ”kernel panic” kan orsakas av skadad eller inkompatibel programvara eller skadad eller inkompatibel maskinvara, även om det är ovanligt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Tangentbordsvisning</d:index_value><d:index_title>Tangentbordsvisning</d:index_title></d:index>
	<h1>Tangentbordsvisning</h1>
	<p>Ett program som ingår i Mac OS X. Du kan använda Tangentbordsvisning när du vill se teckenlayouten på tangentbordet för valt språk och för att se och skriva tecken som används i andra språk än det valda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>nyckelring</d:index_value><d:index_title>nyckelring</d:index_title></d:index>
	<h1>nyckelring</h1>
	<p>En lagrad uppsättning med lösenord. Till exempel kan en nyckelring lagra lösenord för program, servrar och webbplatser du använder i arbetet, medan en annan nyckelring innehåller de lösenord du använder när du handlar på webben. Nyckelringar minskar antalet lösenord du behöver hålla reda på.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Nyckelhanterare</d:index_value><d:index_title>Nyckelhanterare</d:index_title></d:index>
	<h1>Nyckelhanterare</h1>
	<p>Apples system för hantering av lösenord som är inbyggt i Mac OS X. En nyckelring lagrar alla lösenord, nycklar och certifikat som krävs för program, servrar och webbplatser. När du öppnar ett objekt eller ansluter till en enhet som kräver ett lösenord lämnar nyckelringen det så att du slipper skriva in lösenord själv.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>nyckelringslösenord</d:index_value><d:index_title>nyckelringslösenord</d:index_title></d:index>
	<h1>nyckelringslösenord</h1>
	<p>Ett lösenord som används till att låsa och låsa upp en nyckelring. Lösenordet till nyckelringen är samma som ditt inloggningslösenord om du inte använder nyckelhanterare till att skapa ett annat lösenord.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Ett program från Apple som används till att skapa professionella presentationer i form av bildspel. Programmet Keynote innehåller mallar, teman, filmlika övergångar och animerad text. Keynote ingår i iWork som är ett paket med produktivitetsprogram. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/iwork/keynote/'>Keynotes webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>kioskläge</d:index_value><d:index_title>kioskläge</d:index_title></d:index>
	<h1>kioskläge</h1>
	<p>En DVD som börjar spelas automatiskt, och spelas upprepande, när den matats in i en mediespelare. Du kan skapa skivor med kioskläge i iDVD, ett Apple-program som du kan använda till att skapa egna DVD:er.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>En programöppnare som ingår i Mac OS X. Launchpad öppnas från Dock med ett klick på Launchpad-symbolen. Launchpad innehåller symboler för alla program som finns i programmappen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Ett varumärkesskyddat namn för Mac OS X 10.5, den sjätte större versionen av operativsystemet för Mac-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Ett varumärkesskyddat namn för Mac OS X 10.7, den åttonde större versionen av operativsystemet för Mac-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>låssymbol</d:index_value><d:index_title>låssymbol</d:index_title></d:index>
	<h1>låssymbol</h1>
	<p>En symbol som används i Mac OS-program. I Finder betyder en låssymbol att en fil eller mapp är skyddad med ett lösenord. I verktygsfältet i Safari betyder en låssymbol att kommunikationen med webbplatsen krypteras. En låssymbol används i många program för att visa att ett lösenord måste anges för att öppna ett objekt eller ansluta till en server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>loopning</d:index_value><d:index_title>loopning</d:index_title></d:index>
	<h1>loopning</h1>
	<p>Inställning av en film eller ett bildspel så att den spelas upp igen så fort den tagit slut och upprepas kontinuerligt. Du kan skapa loopande filmer och bildspel i iDVD, ett Apple-program du använder till att skapa anpassade DVD:er.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Ett paket med Internet-tjänster avsedda för Mac-datorer (uttalas ”dot Mac”). Ersatt av <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>En Apple-dator, kallas också en Mac-dator. Se även <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>En bärbar datorfamilj från Apple Inc. som är baserade på processorerna Intel Core Duo och Intel Core 2 Duo. MacBook introducerades under 2006 och ersätter datorerna iBook G4 och PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>En bärbar dator med låg vikt från Apple Inc., baserad på Intel Core Duo- och Intel Core 2 Duo-processorerna och med en SSD-hårddisk som tillval. MacBook Air väger 1,36 kg och är 1,93 cm som tjockast och 0,4 cm som tunnast. Introducerades under 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>En serie persondatorer från Apple Inc. Mac-datorn introducerades 1984 och blev den första kommersiellt framgångsrika persondatorn med ett grafiskt användargränssnitt och en mus istället för ett kommandoradsgränssnitt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS Extended-format</d:index_value><d:index_title>Mac OS Extended-format</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS Extended-format</h1>
	<p>Ett hårddiskformat som stöds av Mac OS 8.1 och senare. Det ökar antalet tilldelningsblock (lagringsenheter) på en hårddisk jämfört med äldre format som använts av Mac OS. Det här formatet tillåter fler än 65 000 filer på en hårddisk. Mac OS Extended-formatet optimerar lagringskapaciteten på större hårddiskar genom att minska minimistorleken på enstaka filer. En Mac OS Extended-volym kan ”journalföras”, vilket betyder att operativsystemet för en kontinuerlig logg (journal) över ändringarna som görs av filerna på volymen. Det hjälper operativsystemet att återskapa volymen till ett stabilt läge om ett strömavbrott eller annat problem stoppar hårddiskanvändningen och skadar filer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS Standard-format</d:index_value><d:index_title>Mac OS Standard-format</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS Standard-format</h1>
	<p>Hårddiskformatet som stöds av Mac OS 8.0 och tidigare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Mac-datorernas operativsystem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>En serverplattform med inbyggt stöd för Mac-, Windows-, UNIX- och Linux-klienter. Erbjuder skalbara arbetsgrupps- och nätverkstjänster med avancerade fjärrhanteringsverktyg. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Standard-TCP/IP (nätverksprotokoll) för Mac-datorer fram till version 7.5.1 av Mac OS. 1995 ersattes det av Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Ett e-postprogram från Apple som ingår i Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>maskning</d:index_value><d:index_title>maskning</d:index_title></d:index>
	<h1>maskning</h1>
	<p>En metod för beskärning av en bild genom att täcka (”maska”) den del av bilden du vill behålla. I ordbehandlings- och sidlayoutprogrammet Pages kan du maska en bild med en rektangel eller en anpassad form du själv väljer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>masterobjekt</d:index_value><d:index_title>masterobjekt</d:index_title></d:index>
	<h1>masterobjekt</h1>
	<p>I ordbehandlings- och sidlayoutprogrammet Pages är detta ett vattenmärke, logotyp eller annan bakgrundsbild som visas på samma ställe på alla sidor i ett dokument.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>huvudlösenord</d:index_value><d:index_title>huvudlösenord</d:index_title></d:index>
	<h1>huvudlösenord</h1>
	<p>Ett lösenord som ger dig tillgång till ett konto som skyddas av FileVault. Om en användare glömmer sitt lösenord till ett konto som skyddas av FileVault kan en administratör använda huvudlösenordet till att öppna kontot och ändra FileVault-lösenordet. Om ett huvudlösenord glöms bort går det inte att komma åt konton som skyddas av FileVault och filerna och inställningarna i dem har förlorats.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>medieplatshållare</d:index_value><d:index_title>medieplatshållare</d:index_title></d:index>
	<h1>medieplatshållare</h1>
	<p>I Pages- och Keynote-mallar är detta en fil du kan ersätta genom att dra en egen fil till den. Du känner igen en medieplatshållare genom att låta pekaren vila över den: en hjälptagg visas som ber dig dra dit din egen fil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Flyttassistent</d:index_value><d:index_title>Flyttassistent</d:index_title></d:index>
	<h1>Flyttassistent</h1>
	<p>Ett Mac OS X-program som hjälper dig att överföra dina filer och importera inställningar från en äldre Mac till en ny. För att kunna använda Flyttassistent måste båda datorerna använda Mac OS X, vara utrustade med FireWire eller vara anslutna till samma trådlösa nätverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>skärmbildsdubblering</d:index_value><d:index_title>skärmbildsdubblering</d:index_title></d:index>
	<h1>skärmbildsdubblering</h1>
	<p>En funktion i Systeminställningar i Mac OS X. Om datorn är ansluten till flera skärmenheter, inklusive TV och projektor, kan du justera inställningarna i panelen Bildskärmar Systeminställningar så att hela skrivbordsbilden visas på varje enhet istället för som en kontinuerlig bild som sträcker sig över alla enheter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X som låter dig se allting som körs på din Mac, inklusive fönster, program i helskärmsläge, arbetsområden och Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Ett paket med Internettjänster från Apple Inc. för Mac-datorer, iPhone, iPod touch och PC-datorer. En prenumeration på MobileMe håller automatiskt din e-post, kontakter och kalender uppdaterade på alla dina enheter. MobileMe innehåller även en uppsättning webbprogram som du kan använda till att komma åt informationen via en webbläsare, dela bilder och filmer, publicera en webbplats och använda en iDisk för fillagring på webben. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/mobileme/'>MobileMes webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>MobileMe-galleri</d:index_value><d:index_title>MobileMe-galleri</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe-galleri</h1>
	<p>En funktion i tjänstepaketet MobileMe från Apple Inc. Med en MobileMe-prenumeration kan du publicera bilder och filmer från iPhoto och iMovie direkt till ditt MobileMe-galleri på Internet. Du kan lägga till fotoalbum och filmer från MobileMe på dina webbsidor. När ett fotoalbum i ett MobileMe-galleri uppdateras blir dina webbplatser automatiskt uppdaterade med det nya innehållet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>avspelningshuvud för filmeffekter</d:index_value><d:index_title>avspelningshuvud för filmeffekter</d:index_title></d:index>
	<h1>avspelningshuvud för filmeffekter</h1>
	<p>I iDVD visar den rombformade symbolen i skrubbningslisten den aktuella positionen i musiken eller videon du redigerar. Du kan dra i uppspelningshuvudet och släppa det var du vill.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>MS-DOS (FAT)-format</d:index_value><d:index_title>MS-DOS (FAT)-format</d:index_title></d:index>
	<h1>MS-DOS (FAT)-format</h1>
	<p>Ett hårddiskformat som används med Windows-datorer. Du kan använda Skivverktyg till att formatera MS-DOS (FAT)-hårddiskar för Windows-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Interaktion med en dator eller annan enhet via en pekskärm. En pekskärm som är utrustad med Multi-Touch känner igen flera samtidiga ”pekpunkter”. Det möjliggör gester med båda händerna och flera fingrar. Intuitiva gester, som att använda två fingrar eller händer till att zooma in eller ut, är en funktion i Multi-Touch-tekniken. Den inbyggda pekskärmen i Apples iPhone innehåller Multi-Touch-teknik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Nätverksfilsystem</d:index_value><d:index_title>Nätverksfilsystem</d:index_title></d:index>
	<h1>Nätverksfilsystem</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Network File System. Ett klient- och serverprotokoll som använder IP (Internet Protocol) för att tillåta fjärranvändare att komma åt filer som om de vore lokala. NFS exporterar delade volymer till datorer baserat på IP-adress, snarare än användarnamn och lösenord. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Ett program från Apple som används till att skapa kalkylblad. Numbers innehåller ett enkelt gränssnitt för tabeller, diagram, kartor, etiketter och annat. Numbers ingår i iWork som är ett paket med produktivitetsprogram. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/iwork/numbers'>Numbers webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>”Non-volatile random access memory.” En typ av minne som sparar information när datorn är avstängd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Ett nätverksprotokoll för Mac-datorer med tidigare versioner av Mac OS än Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operator</d:index_value><d:index_title>operator</d:index_title></d:index>
	<h1>operator</h1>
	<p>Aritmetiska operatorer utför aritmetiska beräkningar som addition och subtraktion och ger numeriska resultat. Jämförelseoperatorer jämför två värden och returnerar SANT eller FALSKT. I kalkylbladsprogrammet Numbers kan du använda operatorer i formler som utför aritmetiska beräkningar och jämför värden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>optisk enhet</d:index_value><d:index_title>optisk enhet</d:index_title></d:index>
	<h1>optisk enhet</h1>
	<p>En skivenhet som kan läsa information på optiska skivor som CD- och DVD-skivor. CD-ROM-, CD-RW-, DVD-ROM-, DVD-RW- och Blu-ray-enheter är exempel på optiska enheter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>paket</d:index_value><d:index_title>paket</d:index_title></d:index>
	<h1>paket</h1>
	<p>En serie relaterade filer (mallar, inställningar eller andra programspecifika filer) som är kombinerade i en mapp som ser ut som en enda fil. Programuppdateringar för Mac-datorer ligger i paket som ”packas upp” och sedan installeras.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>paketfil</d:index_value><d:index_title>paketfil</d:index_title></d:index>
	<h1>paketfil</h1>
	<p>En fil som innehåller ett programpaket. En paketfil har vanligtvis en symbol som ser ut som ett öppnat paket. Du kan även identifiera en paketfil genom att titta i dess Info-fönster: Fältet Typ innehåller ordet ”paket”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Ett ordbehandlingsprogram från Apple som innehåller avancerade typografifunktioner och professionella mallar för rapporter, inbjudningar, nyhetsbrev och annat. Pages ingår i iWork som är ett paket med produktivitetsprogram. Mer information finns på <a href='http://www.apple.com/se/pages/'>Pages webbsida</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Ett varumärkesskyddat namn för Mac OS X 10.3, den fjärde större versionen av operativsystemet för Mac-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>föräldrakontroll</d:index_value><d:index_title>föräldrakontroll</d:index_title></d:index>
	<h1>föräldrakontroll</h1>
	<p>Datorinställningar som tillåter en administratör att styra program och information som andra användare kommer åt. I Mac OS X ställs Föräldrakontroll in i panelen Föräldrakontroll i Systeminställningar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partition</d:index_value><d:index_title>partition</d:index_title></d:index>
	<h1>partition</h1>
	<p>En separat del av en hårddisk som delats upp i flera volymer. På Mac-datorer kan du välja hur många partitioner du vill ha när du formaterar en hårddisk med Skivverktyg. Varje partition visas på skrivbordet som en separat hårddisk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>personlig fildelning</d:index_value><d:index_title>personlig fildelning</d:index_title></d:index>
	<h1>personlig fildelning</h1>
	<p>En metod som gör det möjligt för användare med Mac-datorer att snabbt kopiera objekt från en dator till en annan, eller att använda en dator till att komma åt filer och program som finns på en annan dator.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>personlig webbdelning</d:index_value><d:index_title>personlig webbdelning</d:index_title></d:index>
	<h1>personlig webbdelning</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X som gör det möjligt att visa dokument på webben, eller i ett lokalt nätverk, genom att dra dem till mappen Webbplatser på datorns hårddisk. Dokumenten måste vara i HTML-format.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Ett Apple-program som tar bilder med en iSight-kamera. Programmet Photo Booth har inbyggda effekter som kan användas på bilder, exempelvis toningar och filter som sepia, och bildmanipuleringar som utsträckning och fisköga.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>bildbläddrare</d:index_value><d:index_title>bildbläddrare</d:index_title></d:index>
	<h1>bildbläddrare</h1>
	<p>Datorprogramvara som gör det möjligt att visa och söka i ett urval bilder. iPhoto innehåller en bildbläddrare för projekt som böcker eller bildspel som visar miniatyrer av bilderna som tagits med.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Videokomprimeringsprogramvara från Apple. Kodekprogramvaran Pixlet (komprimering/avkomprimering) gör det möjligt att visa HD-filmer i full upplösning på Mac-datorer med Mac OS X 10.3 Panther eller senare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>platshållarbild</d:index_value><d:index_title>platshållarbild</d:index_title></d:index>
	<h1>platshållarbild</h1>
	<p>I Pages- och Keynote-mallar är detta en bild du kan ersätta genom att dra en egen bild till den. Du känner igen en platshållarbild genom att låta pekaren vila över den: en hjälptagg visas som ber dig dra dit din egen fil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>platshållartext</d:index_value><d:index_title>platshållartext</d:index_title></d:index>
	<h1>platshållartext</h1>
	<p>I Pages- och Keynote-mallar är detta text du kan ersätta genom att dra, klistra in eller skriva in egen text över den. Du känner igen en platshållartext genom att klicka på den: en enda klickning markerar hela texten så att du lätt kan ersätta den.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>spellista</d:index_value><d:index_title>spellista</d:index_title></d:index>
	<h1>spellista</h1>
	<p>I Apples musikspelare iTunes är detta en lista med låtar eller musikstycken som ska spelas upp i ordning.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>insticksfil</d:index_value><d:index_title>insticksfil</d:index_title></d:index>
	<h1>insticksfil</h1>
	<p>Ett program du kan lägga till i ett program för att utöka dess möjligheter. Du kan till exempel lägga till en medieinsticksfil i en webbläsare så att webbläsaren kan spela upp multimedieinnehåll på webbsidor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>En ljud- eller videosändning som finns tillgänglig på Internet och kan spelas upp på en enhet eller dator, t.ex. iPod, iPad eller Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Ett program från Apple för inspelning, publicering och distribution av högkvalitativa podcaster.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>portnummer</d:index_value><d:index_title>portnummer</d:index_title></d:index>
	<h1>portnummer</h1>
	<p>Ett nummer som används som en adress av en server för att avgöra vilket program som ska ta emot datapaket. Brandväggar använder portnummer för att avgöra om datapaket får komma in i ett lokalt nätverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>En bärbar datorfamilj som tillverkades av Apple Inc. mellan 1991 och 2006. PowerBook-datorerna var avsedda för användning i arbetslivet. PowerBook-familjen ersattes av MacBook Pro under 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>En linje persondatorer som tillverkades av Apple Inc. mellan 1994 och 2006, baserade på Motorolas PowerPC-mikroprocessorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>En mikroprocessor från Motorola Corporation. Linjen med Power Mac-datorer från Apple Inc. var baserade på PowerPC-mikroprocessorn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>PPD-fil</d:index_value><d:index_title>PPD-fil</d:index_title></d:index>
	<h1>PPD-fil</h1>
	<p>Postscript Printer Description file. En fil som innehåller information om funktionerna i en särskild skrivarmodell. PPD-filen ger dig de reglage du behöver för att dra nytta av specialfunktioner som flera pappersfack, specialpappersstorlekar eller dubbelsidig utskrift. Den skrivarmodell du väljer när du lägger till en skrivare anger vilken PPD-fil som ska användas med den skrivaren. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Ett protokoll för kommunikation mellan två noder i ett nätverk som används för anslutning via seriekablar, telefonlinjer, mobilnätverk och annat. PPP brukar användas vid uppringd förbindelse till Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Point to Point Protocol over Ethernet. Ett nätverksprotokoll som liknar PPP, men drar nytta av den högre hastigheten i Ethernetnätverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>”Parameter random-access memory.” En minnestyp som används i Mac-datorer till att lagra systeminställningar, exempelvis vald startskiva, skärmupplösning, tidszon, högtalarvolym och andra inställningar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Förhandsvisning</d:index_value><d:index_title>Förhandsvisning</d:index_title></d:index>
	<h1>Förhandsvisning</h1>
	<p>Ett Apple-program som du använder till att visa PDF-filer, bilder, textdokument och många andra filtyper på en Mac-dator med Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>skrivarpool</d:index_value><d:index_title>skrivarpool</d:index_title></d:index>
	<h1>skrivarpool</h1>
	<p>En samling av skrivare du kan skapa så att dina dokument automatiskt skrivs ut på den första tillgängliga skrivaren i poolen. I Mac OS X skapar du en skrivarpool i panelen Skrivare och fax i Systeminställningar. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Ett personligt utbildningsprogram som erbjuds till Mac-användare i Apple Store-butiker.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protokoll</d:index_value><d:index_title>protokoll</d:index_title></d:index>
	<h1>protokoll</h1>
	<p>En uppsättning regler som avgör hur data skickas fram och tillbaka mellan två program.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>proxyserver</d:index_value><d:index_title>proxyserver</d:index_title></d:index>
	<h1>proxyserver</h1>
	<p>En server som ger en indirekt nätverksanslutning. En dator ansluter till proxyservern och begär en nätverksanslutning. Proxyn ansluter sedan till det angivna nätverket. Proxyservrar används ofta för att öka nätverkssäkerheten. I Mac OS X anger du proxyserverinformation i panelen Nätverk i Systeminställningar. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Grafikprogramvara från Apple som ingår i Mac OS X. Quartz gör det möjligt att snabbt rulla och ändra storlek på fönster, samt hanterar animeringar på skärmen och andra specialeffekter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Grafikprogramvara från Apple. QuickDraw har ersatts av Quartz i Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Överblick</d:index_value><d:index_title>Överblick</d:index_title></d:index>
	<h1>Överblick</h1>
	<p>En funktion som ingår i Mac OS X och ger överblickar och förhandsvisningar. Med Överblick kan du överblicka dokument, bilder, filmer eller andra filer utan att öppna något annat program.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>En multimedieprogramvara från Apple som hanterar video, medieklipp, ljud, text, animeringar, musik och många olika typer av bilder på Mac-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>”Random-access memory.” Den del av datorn där program och filer som används nu lagras. RAM-minne kan läsas snabbare än andra typer av lagring som en dator använder, t.ex. hårddisken eller en DVD-skiva. Det finns flera olika typer av RAM-minne, bl.a. DRAM, NVRAM, PRAM och SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Fjärrinstallera Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Fjärrinstallera Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Fjärrinstallera Mac OS X</h1>
	<p>Ett Apple-problem som gör det möjligt att installera Mac OS X på datorn från en installationsskiva i en annan dators optiska enhet. De två datorerna måste finnas i samma Ethernet- eller trådlösa nätverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>partitionera om</d:index_value><d:index_title>partitionera om</d:index_title></d:index>
	<h1>partitionera om</h1>
	<p>Ändra partitioneringsschemat på en skiva. Se även <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partition</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Programvara som inkluderas med Intel-baserade Mac-datorer så att de kan använda PowerPC-program.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>router</d:index_value><d:index_title>router</d:index_title></d:index>
	<h1>router</h1>
	<p>En enhet i datornätverk som tar emot en nätverkssignal och vidarebefordrar den till en eller flera datorer, skrivare och andra enheter. Routrar ger ofta Internetanslutning till flera användare. AirPort Extreme-basstationen från Apple Inc. är ett exempel på en router.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Förkortning av Really Simple Syndication, ett alternativt sätt att visa webbsidor. Webbplatser som ofta ändras, exempelvis nyhetswebbplatser, har ofta RSS-visningar. En RSS-sida du tittar på i webbläsaren Safari visar rubrikerna på de senaste artiklarna i en lista, tillsammans med en rad eller två av innehållet i varje artikel. Om Safari upptäcker en RSS-sida för en webbplats visas en RSS-knapp, som du kan klicka på för att visa RSS-strömmen, i adressfältet. Termen RSS kan användas istället för ström, nyhetsström, RSS-ström och XML-ström.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>En webbläsare från Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>säker vila</d:index_value><d:index_title>säker vila</d:index_title></d:index>
	<h1>säker vila</h1>
	<p>Under säker vila sparas det aktuella tillståndet på datorn på hårddisken, inklusive öppna program och öppna dokument. Detta förhindrar att din information går förlorad om datorn stängs av under vila, vilket kan inträffa om batteriet tar slut eller byts ut. </p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>användarnamn</d:index_value><d:index_title>användarnamn</d:index_title></d:index>
	<h1>användarnamn</h1>
	<p>Ett namn du väljer för att kommunicera med andra på webben. Ett användarnamn kan vara ditt riktiga namn eller en pseudonym. Du använder ett användarnamn i programmet iChat när du skickar och tar emot snabbmeddelanden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>skärmdelning</d:index_value><d:index_title>skärmdelning</d:index_title></d:index>
	<h1>skärmdelning</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X som används till att ansluta till en annan dator i nätverket och visa dess skärm på din dator. Medan du delar datorns skärm kan du styra allt som händer på den datorn, som att öppna dokument eller program, öppna, flytta eller stänga fönster och stänga av datorn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>skrubbningslist</d:index_value><d:index_title>skrubbningslist</d:index_title></d:index>
	<h1>skrubbningslist</h1>
	<p>Ett tidslinjefält under ett video- eller ljudklipp som visar uppspelningshuvudets position.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>säkert virtuellt minne</d:index_value><d:index_title>säkert virtuellt minne</d:index_title></d:index>
	<h1>säkert virtuellt minne</h1>
	<p>Virtuellt minne som är krypterat för extra säkerhet. Eftersom information som lagras på hårddisken finns kvar tills den skrivs över kan du minska risken för att känsliga uppgifter ligger kvar på hårddisken genom att använda säkert virtuellt minne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>server</d:index_value><d:index_title>server</d:index_title></d:index>
	<h1>server</h1>
	<p>En dator som erbjuder tjänster (exempelvis filtjänster, e-posttjänster eller webbtjänster) till andra datorer eller nätverksenheter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Programvara för digitala effekter som kan köpas från Apple Inc. och användas i biofilmer, sändningar och interaktiva spel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Ett programvaruverktyg som både sökte i lokala hårddiskar anslutna till en dator och i webbsidor på Internet. Apple Inc. introducerade verktyget Sherlock i Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>kortnamn</d:index_value><d:index_title>kortnamn</d:index_title></d:index>
	<h1>kortnamn</h1>
	<p>Namnet som identifierar ett enskilt användarkonto på Mac-datorer. När du skapar ett användarkonto skapas kortnamnet automatiskt baserat på det namn du anger för kontot. Du kan ändra kortnamnet medan du skapar kontot, men inte när du har skapat kontot.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>sidofält</d:index_value><d:index_title>sidofält</d:index_title></d:index>
	<h1>sidofält</h1>
	<p>Området på sidan av Finder- och programfönster som visar knappar, länkar, symboler och annan information. Finder-fönstrets sidofält visar symboler för saker du ofta använder, som hårddiskar, servrar och mappar. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Begränsad Finder</d:index_value><d:index_title>Begränsad Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Begränsad Finder</h1>
	<p>En förenklad version av Finder i Mac OS X med färre menyer och begränsad tillgång till objekt på hårddisken. Begränsad Finder begränsar ett kontos tillgång till filer och program på datorn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>skumma</d:index_value><d:index_title>skumma</d:index_title></d:index>
	<h1>skumma</h1>
	<p>I programmen iMovie och iPhoto flyttar du muspekaren sakta över miniatyrerna i ett videoklipp eller en händelse för att hitta en enstaka bildruta eller bild.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>vila</d:index_value><d:index_title>vila</d:index_title></d:index>
	<h1>vila</h1>
	<p>Ett läge där en dators bildskärm har tonats ned och dess hårddisk stängts av. När datorn är i vila är den påslagen men förbrukar mindre ström. Det går fortare att väcka datorn ur vila än att starta den när den har har varit avslagen. </p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>vilostatuslampa</d:index_value><d:index_title>vilostatuslampa</d:index_title></d:index>
	<h1>vilostatuslampa</h1>
	<p>En statuslampa på datorn som långsamt pulserar när datorn är i viloläge.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Programvara som gör så att datorns startprogram kan bedöma tillståndet på datorns hårddisk. S.M.A.R.T.-teknik kan varna dig innan hårddisken kraschar så att du kan vidta förebyggande åtgärder, som att säkerhetskopiera dina data.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>smart adress</d:index_value><d:index_title>smart adress</d:index_title></d:index>
	<h1>smart adress</h1>
	<p>Ett namn eller en adress som visas i en blå bubbla i adressfältet i brev du skickar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Smart album</d:index_value><d:index_title>Smart album</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart album</h1>
	<p>En typ av album (mapp) som används av programmet iPhoto från Apple Inc. Ett smart album hittar automatiskt bilder som stämmer med en eller flera angivna sökvillkor. Du kan till exempel skapa ett smart album som innehåller pekare till alla bilder som tagits i oktober, eller alla bilder som märkts med ”Paris”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Smart mapp</d:index_value><d:index_title>Smart mapp</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart mapp</h1>
	<p>En typ av mapp på Mac-datorer. En smart mapp hittar automatiskt objekt som stämmer med ett eller flera sökvillkor. Du kan exempelvis skapa en smart mapp som innehåller pekare till alla kalkylblad på en dator. Den faktiska placeringen av filer som listas i en smart mapp ändras inte, så ett objekt kan finnas i många smarta mappar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>smart grupp</d:index_value><d:index_title>smart grupp</d:index_title></d:index>
	<h1>smart grupp</h1>
	<p>En samling kontakter som Adressbok uppdaterar automatiskt med nya kontakter när kontakterna uppfyller villkor du anger.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Smart brevlåda</d:index_value><d:index_title>Smart brevlåda</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart brevlåda</h1>
	<p>En typ av brevlåda som används av programmet Mail på Mac-datorer. En smart brevlåda hittar automatiskt brev som stämmer med ett eller flera sökvillkor. Du kan exempelvis skapa en smart brevlåda som innehåller pekare till alla brev från släktingar, eller alla brev med ämnet ”Hawaii”. Den faktiska placeringen av brev som listas i en smart brevlåda ändras inte, så ett objekt kan finnas i många smarta brevlådor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Smart spellista</d:index_value><d:index_title>Smart spellista</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart spellista</h1>
	<p>En typ av spellista (mapp) som används av programmet iTunes från Apple Inc. En smart spellista hittar automatiskt musik som stämmer med en eller flera angivna sökvillkor. Du kan till exempel skapa en smart spellista som innehåller pekare till alla jazzlåtar, eller alla låtar med ett speciellt band.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. Ett protokoll som gör att klienter kan komma åt filer och nätverkstjänster. Det kan användas via TCP/IP, Internet och andra nätverksprotokoll. SMB-tjänster använder SMB till att ge tillgång till servrar, skrivare och andra nätverksresurser. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Ett protokoll för delning av filer, skrivare, serieportar och annan information och enheter mellan noder i ett nätverk. Används främst på Windows-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>En orange knapp med en vit pil som finns i högra änden av adress- och sökfälten i Safari, en webbläsare från Apple Inc. När du klickar på SnapBack-knappen tas du tillbaka till den förvalda sidan eller en lista med sökresultat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Varumärkesskyddat namn för Mac OS X 10.6, den sjunde större versionen av operativsystemet för Mac-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Programuppdatering</d:index_value><d:index_title>Programuppdatering</d:index_title></d:index>
	<h1>Programuppdatering</h1>
	<p>Ett program på Mac-datorer som letar efter programuppdateringar. Programuppdatering kan ställas in till att automatiskt meddela dig när en uppdatering hittas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>Källista</d:index_value><d:index_title>Källista</d:index_title></d:index>
	<h1>Källista</h1>
	<p>I iPhoto är detta listan med album, mappar, händelser, bildspel och annat i sidofältet på vänster sida av iPhoto-fönstret. Källistan växer när du lägger till bilder. Det första objektet i källistan är iPhoto-biblioteket som innehåller alla dina bilder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>källvideo</d:index_value><d:index_title>källvideo</d:index_title></d:index>
	<h1>källvideo</h1>
	<p>I programmet iMovie är detta den fil som innehåller ett videoklipp du använder i ett projekt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X. Med funktionen Spaces kan du ordna dina fönster i områden som passar till särskilda ändamål. Du kan till exempel ställa in ett område med nyttoprogram och sedan byta till ett annat område med spel. Du kan skapa upp till 16 arbetsområden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>talade kommandon</d:index_value><d:index_title>talade kommandon</d:index_title></d:index>
	<h1>talade kommandon</h1>
	<p>En funktion i Mac-datorer som gör att datorn kan förstå och utföra vissa röstkommandon.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Sökprogramvara som är inbyggd i Mac-datorer. Spotlight bygger en databas med information om alla filer på en dator genom att katalogisera alla objekt som hittas när datorn först startas och alla objekt som läggs till senare. När du skriver in en sökterm i Spotlight-fältet, letar Spotlight i sin databas efter filer som är relaterade till den termen och visar en lista. Den inledande katalogiseringen kan ta en stund, men följande Spotlight-sökningar visas omedelbart.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>”Static random-access memory.” En typ av minne som bibehåller information så länge det får ström. Till skillnad från DRAM behöver SRAM inte flera hundra strömpulser i sekunden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>travar</d:index_value><d:index_title>travar</d:index_title></d:index>
	<h1>travar</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X. Travar visas i Dock och ger snabb tillgång till mappar med filer. När du klickar på en trave hoppar filerna i traven upp och sprider sig i solfjäderform eller i ett rutnät.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>startskiva</d:index_value><d:index_title>startskiva</d:index_title></d:index>
	<h1>startskiva</h1>
	<p>En systeminställning på Mac-datorer som du använder när du vill välja en intern hårddisk, extern hårddisk, partition, CD eller DVD eller någon annan enhet som startskiva.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Kom-ihåg-lappar</d:index_value><d:index_title>Kom-ihåg-lappar</d:index_title></d:index>
	<h1>Kom-ihåg-lappar</h1>
	<p>Ett Apple-program som du kan använda till att lägga små anteckningar som påminner om Post-it-lappar på datorskärmen. I Mac OS X är Kom-ihåg-lappar en av de widgetar som ingår i Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>En typ av skivenhet från Apple Inc. Den ursprungliga SuperDrive-enheten var en diskettenhet med hög kapacitet (1,44 MB). Nuvarande SuperDrive är en kombinationsenhet som läser och skriver både CD- och DVD-skivor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Systemmapp</d:index_value><d:index_title>Systemmapp</d:index_title></d:index>
	<h1>Systemmapp</h1>
	<p>I Mac OS 9 och tidigare versioner av Mac OS är det här en mapp som innehåller filer som behövs för att systemet ska fungera, exempelvis typsnitt och inställningar. Mac OS X innehåller inte en Systemmapp.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Systeminställningar</d:index_value><d:index_title>Systeminställningar</d:index_title></d:index>
	<h1>Systeminställningar</h1>
	<p>En uppsättning programinställningar som ingår i Mac OS X. Systeminställningar används till att ställa in olika saker i systemet, som skrivbordsbakgrunden, kortkommandon, nätverksalternativ, strömhantering osv. Systeminställningar ersätter de inställningsfönster som fanns i äldre versioner av Mac OS innan Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>Systeminformation</d:index_value><d:index_title>Systeminformation</d:index_title></d:index>
	<h1>Systeminformation</h1>
	<p>Ett program som ingår i Mac OS X. Systeminformation ger detaljerad information om installerad programvara, inbyggd maskinvara och anslutna enheter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Ett program som ingår i Mac OS X. Terminal ger dig ett fönster med en kommandorad där du kan skriva in kommandon som datorns operativsystem ska utföra. Terminalen är en typ av program som kallas ”terminalemulator” och som brukar finnas på UNIX-baserade datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>Textredigerare</d:index_value><d:index_title>Textredigerare</d:index_title></d:index>
	<h1>Textredigerare</h1>
	<p>Ett ordbehandlingsprogram som ingår i Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Talsyntes</d:index_value><d:index_title>Talsyntes</d:index_title></d:index>
	<h1>Talsyntes</h1>
	<p>En funktion i Mac-datorer som gör det möjligt att låta datorn läsa upp text som är markerad på skärmen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>miniatyr</d:index_value><d:index_title>miniatyr</d:index_title></d:index>
	<h1>miniatyr</h1>
	<p>En miniatyr av en bild, sida eller videobildruta som representerar det större originalet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>En typ av kabel, kontakt och programvara som gör det möjligt att skapa en höghastighetsanslutning mellan en dator och en skärm eller extern enhet för höghastighetsöverföring av data.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Ett varumärkesskyddat namn för Mac OS X 10.4, den femte större versionen av operativsystemet för Mac-datorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>En enhet från Apple Inc. som säkerhetskopierar data. Den fungerar trådlöst med Time Machine, säkerhetskopieringsprogrammet i Mac OS X. Time Capsule är också en AirPort Extreme-basstation. Flera datorer kan ansluta till ett trådlöst nätverk och säkerhetskopiera trådlöst via en enda Time Capsule.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Ett program från Apple för säkerhetskopiering av filer som medföljer Max OS X. Time Machine säkerhetskopierar regelbundet alla filer på datorn: alla data, program och filer i operativsystemet. Time Machine har ett grafiskt gränssnitt som tar dig tillbaka i tiden och visar bilder av tidigare versioner av det aktiva fönstret eller skrivbordet så att du kan hämta och återskapa den version du vill ha.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>titlar</d:index_value><d:index_title>titlar</d:index_title></d:index>
	<h1>titlar</h1>
	<p>I programmet iMovie är detta text du kan lägga till i videoprojekt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Papperskorg</d:index_value><d:index_title>Papperskorg</d:index_title></d:index>
	<h1>Papperskorg</h1>
	<p>En specialmapp som finns vid slutet av Dock på Mac-datorer. Du tar bort objekt från hårddisken genom att dra dem till papperskorgen och sedan välja Finder > Töm papperskorgen eller Finder > Säker papperskorgstömning.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Programvara för digitala effekter som kan köpas från Apple Inc. och användas i biofilmer, sändningar och interaktiva spel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>En standard som utvecklats av Apple Inc. för skärmtypsnitt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Hjälpmedel</d:index_value><d:index_title>Hjälpmedel</d:index_title></d:index>
	<h1>Hjälpmedel</h1>
	<p>Utmärkande för produkter och tjänster som är utformade så att alla kan använda, dem oberoende av fysiska funktionshinder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>användarkonto</d:index_value><d:index_title>användarkonto</d:index_title></d:index>
	<h1>användarkonto</h1>
	<p>På Mac-datorer med Mac OS X kan alla som använder datorn ha ett personligt konto med en egen hemmapp. På en dator med flera användare får vanliga användare installera program för eget bruk och ändra inställningar som påverkar deras egna konton. Alla användare kan justera sina inställningar utan att påverka andra användare. Användare med vanliga användarkonton kan inte administrera andra konton. Andra kontotyper är administratör, grupp och gäst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>video-CD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>video-CD</d:index_value><d:index_title>video-CD</d:index_title></d:index>
	<h1>video-CD</h1>
	<p>En optisk skiva som innehåller mer information än en CD, men mindre än en DVD. Video som lagras på en VCD är av lägre kvalitet än videon på en DVD och liknar kvaliteten på ett VHS-videoband. VCD-video kodas i MPEG-1-format. Du visar innehållet på en VCD med hjälp av QuickTime Player och en optisk enhet som är inbyggd i datorn eller ansluten direkt till den. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>virtuellt minne</d:index_value><d:index_title>virtuellt minne</d:index_title></d:index>
	<h1>virtuellt minne</h1>
	<p>En del av datorns hårddisk som används till att utöka datorns minne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>VO-tangenter</d:index_value><d:index_title>VO-tangenter</d:index_title></d:index>
	<h1>VO-tangenter</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver-tangenter</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Ett alternativt gränssnitt på Mac-datorer för personer med nedsatt syn och andra som behöver höra vad som finns på skärmen. VoiceOver läser upp en beskrivning av det som syns på skärmen och läser upp text i dokument och fönster. Med VoiceOver kan du styra datorn huvudsakligen med tangentbordet istället för musen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver-tangenter</d:index_value><d:index_title>VoiceOver-tangenter</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver-tangenter</h1>
	<p>Kontroll- och alternativtangenten som trycks ned samtidigt som andra tangenter för att ange VoiceOver-kommandon kallas för VoiceOver-tangenterna, eller ”VO-tangenter” som kortnamn. De benämns som ”VO” i dokumentation.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>volym</d:index_value><d:index_title>volym</d:index_title></d:index>
	<h1>volym</h1>
	<p>En lagringstilldelning som kan läggas på skrivbordet och ur användarens synvinkel fungerar som en lokal hårddisk, hårddiskpartition eller nätverksvolym.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>browser</d:index_value><d:index_title>browser</d:index_title></d:index>
	<h1>browser</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:webbläsare:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>webbläsare</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Webbklipp</d:index_value><d:index_title>Webbklipp</d:index_title></d:index>
	<h1>Webbklipp</h1>
	<p>Apple-programvara som du kan skapa egna Dashboard-widgetar med från innehåll på webbsidor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>WebDAV-server</d:index_value><d:index_title>WebDAV-server</d:index_title></d:index>
	<h1>WebDAV-server</h1>
	<p>Webbaserad programvara för gemensamt skapande och versionsnumrering. En skaparmiljö i realtid som gör att klienter kan checka ut webbsidor, göra ändringar och sedan checka in dem igen medan webbplatsen är aktiv och tillgänglig för användare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Webbgalleri</d:index_value><d:index_title>Webbgalleri</d:index_title></d:index>
	<h1>Webbgalleri</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe-galleri</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>En uppsättning verktyg som hjälper programutvecklare att visa webbinnehåll (t.ex. webbsidor) inuti program. WebKit förenklar processen med att begära innehåll från en HTTP-server i ett nätverk och att visa innehållet för användarna.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>En utvecklingsmiljö från Apple Inc. där webbutvecklare snabbt kan bygga webbprogram.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>hemsida</d:index_value><d:index_title>hemsida</d:index_title></d:index>
	<h1>hemsida</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:webbsida:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>webbsida</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>webbsida</d:index_value><d:index_title>webbsida</d:index_title></d:index>
	<h1>webbsida</h1>
	<p>En sida på Internet som kan ses av alla som har en Internetanslutning och en webbläsare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>webbwidget</d:index_value><d:index_title>webbwidget</d:index_title></d:index>
	<h1>webbwidget</h1>
	<p>En del av innehållet från en webbsida som du kan lägga till på en webbplats. Många webbplatser erbjuder webbwidgetar med Internetvideor, senaste nyhetsrubrikerna, aktiekurser, bildströmmar och annat som du kan använda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Ett miniprogram på Mac-datorer. Widgetar finns i Dashboard som en del Mac OS X. Bland widgetarna hittar du bland andra Världsklocka, Kalkylator, Kalender, Dictionary, Weather och Stocks. Dashboard levereras med flera widgetar förinstallerade, fler finns på <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>Apples webbplats</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Trådlös nätverksprogramvara eller -maskinvara som baseras på en av 802.11-standarderna.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>En uppsättning programutvecklingsverktyg för Mac OS X som används till att skapa program för plattformarna från Apple Inc.: Mac, iPhone och iPad. Uppsättningen inkluderar Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, programmet Instruments för prestandaanalys, kompilerare, felsökare och andra verktyg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Ett Apple-program som gör det möjligt för administratörer att använda den kombinerade processorkraften hos en grupp datorer i ett nätverk till att arbeta med en uppgift.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Ett 64-bitars klusterfilsystem som gör det möjligt för flera stationära Mac-datorer och Xserve-datorer att dela RAID-lagringsvolymer i ett höghastighetsnätverk. Alla datorer kan läsa och skriva direkt till det centraliserade filsystemet.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
