<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Πρότυπο για λογισμικό και υλισμικό ασύρματης δικτύωσης, το οποίο ανέπτυξε η Επιτροπή Προτύπων IEEE LAN/MAN (IEEE 802). Το πρότυπο περιλαμβάνει 802.11a, 802.11b, 802.11g και 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>λίστες ελέγχου πρόσβασης</d:index_value><d:index_title>λίστες ελέγχου πρόσβασης</d:index_title></d:index>
	<h1>λίστες ελέγχου πρόσβασης</h1>
	<p>Λίστες με δικαιώματα που προσδιορίζουν ποιοι χρήστες μπορούν να αποκτούν πρόσβαση σε αρχείο, φάκελο ή δίσκο, και ποιες λειτουργίες επιτρέπεται να εκτελεί κάθε χρήστης. Για παράδειγμα, τα δικαιώματα ενός φακέλου προσδιορίζουν αν ένας συγκεκριμένος χρήστης μπορεί να προβάλλει το περιεχόμενο του φακέλου (μόνο ανάγνωση), να προσθέτει αρχεία στο φάκελο αλλά να μην βλέπει το περιεχόμενό του (μόνο εγγραφή) ή και τα δύο (ανάγνωση και εγγραφή).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>λογαριασμός</d:index_value><d:index_title>λογαριασμός</d:index_title></d:index>
	<h1>λογαριασμός</h1>
	<p>Σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X, κάθε άτομο που χρησιμοποιεί τον υπολογιστή μπορεί να έχει ένα ξεχωριστό λογαριασμό με ξεχωριστό φάκελο αφετηρίας. Υπάρχουν διάφοροι τύποι λογαριασμών όπως λογαριασμός χρήστη, λογαριασμός διαχειριστή, ομαδικός λογαριασμός και λογαριασμός επισκέπτη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>συνθηματικό λογαριασμού</d:index_value><d:index_title>συνθηματικό λογαριασμού</d:index_title></d:index>
	<h1>συνθηματικό λογαριασμού</h1>
	<p>Σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X, οι χρήστες μπορούν να καθορίζουν ένα συνθηματικό για τον έλεγχο της πρόσβασης στο λογαριασμό χρήστη τους. Οι λογαριασμοί χρήστη αναφέρονται συχνά και ως «συνθηματικά εισόδου». Άλλα σημαντικά συνθηματικά στο Mac OS X περιλαμβάνουν συνθηματικά κλειδοθήκης και το κύριο συνθηματικό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>λίστες ελέγχου πρόσβασης</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Βιβλίο διευθύνσεων</d:index_value><d:index_title>Βιβλίο διευθύνσεων</d:index_title></d:index>
	<h1>Βιβλίο διευθύνσεων</h1>
	<p>Εφαρμογή που παρέχεται με το Mac OS X. Το Βιβλίο διευθύνσεων σάς επιτρέπει να αποθηκεύετε πληροφορίες για τις επαφές σας, όπως ονοματεπώνυμο και θέση εργασίας, τηλεφωνικούς αριθμούς, διευθύνσεις αλλά και πληροφορίες για email, iChat και ιστότοπους. Επειδή το Βιβλίο διευθύνσεων υπάρχει ενσωματωμένο με άλλες εφαρμογές του Mac OS X, όλες οι πληροφορίες στο βιβλίο διευθύνσεών σας διατίθενται και από τα Mail, iChat και Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>λογαριασμός διαχειριστή</d:index_value><d:index_title>λογαριασμός διαχειριστή</d:index_title></d:index>
	<h1>λογαριασμός διαχειριστή</h1>
	<p>Σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X, κάθε άτομο που χρησιμοποιεί τον υπολογιστή μπορεί να έχει ένα ξεχωριστό λογαριασμό με ξεχωριστό φάκελο αφετηρίας. Τουλάχιστον ένας από τους λογαριασμούς πρέπει να είναι λογαριασμός διαχειριστή, με τη δυνατότητα να δημιουργεί, να διαγράφει και να τροποποιεί άλλους λογαριασμούς, να εγκαθιστά λογισμικό και να αλλάζει ρυθμίσεις συστήματος. Αν ένας υπολογιστής Mac OS X έχει μόνο έναν λογαριασμό, αυτός ο λογαριασμός είναι αυτόματα και ο λογαριασμός διαχειριστή. Άλλοι τύπο λογαριασμών περιλαμβάνουν λογαριασμό χρήστη, ομαδικό λογαριασμό και λογαριασμό επισκέπτη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>συνθηματικό διαχειριστή</d:index_value><d:index_title>συνθηματικό διαχειριστή</d:index_title></d:index>
	<h1>συνθηματικό διαχειριστή</h1>
	<p>Σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X, το συνθηματικό λογαριασμού για το λογαριασμό διαχειριστή του υπολογιστή. Άλλα σημαντικά συνθηματικά στο Mac OS X περιλαμβάνουν συνθηματικά κλειδοθήκης και το κύριο συνθηματικό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. Πρωτόκολλο πελάτη και διακομιστή που χρησιμοποιείται από την υπηρεσία αρχείων της Apple για την κοινή χρήση αρχείων και υπηρεσιών δικτύου. Το AFP χρησιμοποιεί TCP/IP και άλλα πρωτόκολλα για την υποστήριξη επικοινωνίας μεταξύ υπολογιστών σε δίκτυο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Δυνατότητα του Mac OS X που σας επιτρέπει εύκολα να μοιράζεστε αρχεία με άλλους χρήστες AirDrop που βρίσκονται κοντά.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, online εφαρμογή άμεσης ανταλλαγής μηνυμάτων από την AOL LLC (πρώην America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Συσκευές και λογισμικό για ασύρματο δίκτυο από την Apple Inc. που επιτρέπουν σε υπολογιστή να συνδέεται χωρίς καλώδια με δίκτυο ή με το Διαδίκτυο. Ένα σύστημα AirPort περιλαμβάνει ένα δρομολογητή, ο οποίος καλείται σταθμός βάσης AirPort και είναι συνδεδεμένος με δίκτυο. Ο σταθμός βάσης μοιράζεται τη σύνδεσή του με το δίκτυο μεταδίδοντας ένα σήμα που λαμβάνεται από AirPort Card ή άλλη κάρτα ασύρματης δικτύωσης που βρίσκεται στο εσωτερικό ή συνδεδεμένο σε υπολογιστή. Οι σταθμοί βάσης AirPort περιλαμβάνουν το σταθμό βάσης AirPort Extreme και το σταθμό βάσης AirPort Express.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>δίσκος AirPort</d:index_value><d:index_title>δίσκος AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>δίσκος AirPort</h1>
	<p>Λογισμικό της Apple που επιτρέπει σε υπολογιστή σε δίκτυο AirPort να χρησιμοποιεί από κοινού έναν εξωτερικό σκληρό δίσκο που είναι συνδεδεμένος με θύρα USB σε σταθμό βάσης Apple Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>σταθμός βάσης AirPort Express</d:index_value><d:index_title>σταθμός βάσης AirPort Express</d:index_title></d:index>
	<h1>σταθμός βάσης AirPort Express</h1>
	<p>Συμπαγές σταθμός βάσης AirPort από την Apple Inc. που παρέχει ασύρματη σύνδεση στο Διαδίκτυο με έως δέκα υπολογιστές. Ο σταθμός βάσης AirPort Express περιλαμβάνει το AirPlay —λογισμικό που επιτρέπει σε συνδεδεμένο υπολογιστή να χρησιμοποιεί το iTunes για να στέλνει μουσική σε έως τρία συστήματα μουσικής. Το AirPort Express είναι δυνατό να συνδεθεί με εκτυπωτή USB που καθίσταται διαθέσιμος αυτόματα σε όλους τους υπολογιστές στο δίκτυο μέσω τεχνολογίας Bonjour. Μπορεί επίσης να χρησιμοποιηθεί για να επεκτείνει την εμβέλεια ενός υπάρχοντος δικτύου AirPort Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>σταθμός βάσης AirPort Extreme</d:index_value><d:index_title>σταθμός βάσης AirPort Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>σταθμός βάσης AirPort Extreme</h1>
	<p>Σταθμός βάσης AirPort από την Apple Inc. που παρέχει ασύρματη σύνδεση, υψηλής ταχύτητας, με το Διαδίκτυο σε έως 50 υπολογιστές. Επίσης, μπορεί να φιλοξενήσει και ενσύρματη σύνδεση Ethernet. Ο σταθμός βάσης AirPort Extreme μπορεί να συνδεθεί σε εκτυπωτή USB που καθίσταται διαθέσιμος αυτόματα σε όλους τους υπολογιστές στο δίκτυο μέσω τεχνολογίας Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που επιτρέπει σε υπολογιστή, iPod, iPad ή iPhone σε δίκτυο AirPort να χρησιμοποιεί το iTunes για την αποστολή μουσικής και βίντεο ασύρματα σε πολλές συσκευές όπως AirPort Express ή Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>άλμπουμ</d:index_value><d:index_title>άλμπουμ</d:index_title></d:index>
	<h1>άλμπουμ</h1>
	<p>Δυνατότητα της εφαρμογής iPhoto σε υπολογιστές Macintosh. Ένα άλμπουμ iPhoto είναι μια συλλογή φωτογραφιών που επιλέγετε από τη βιβλιοθήκη iPhoto σας και τακτοποιείτε με τη σειρά που θέλετε. Είναι δυνατό να δημιουργήσετε ένα τυπικό άλμπουμ με την επιλογή συγκεκριμένων φωτογραφιών ή ένα έξυπνο άλμπουμ που ενημερώνεται αυτόματα καθώς αλλάζει η βιβλιοθήκη iPhoto σας, βάσει των κριτηρίων που επιλέγετε. Υπάρχει η δυνατότητα να συμπεριλαμβάνεται η ίδια φωτογραφία σε αρκετά άλμπουμ χωρίς να δημιουργούνται πολλά αντίγραφά της.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>συντόμευση</d:index_value><d:index_title>συντόμευση</d:index_title></d:index>
	<h1>συντόμευση</h1>
	<p>Σε υπολογιστές Macintosh, ένα μικρό αρχείο που δεν διαθέτει δικό του περιεχόμενο και που οδηγεί σε έγγραφο, φάκελο, εφαρμογή ή συσκευή, που βρίσκεται συνήθως σε διαφορετική τοποθεσία. Όταν κάνετε διπλό κλικ στη συντόμευση, ανοίγει ή εκκινείται το στοιχείο προέλευσης.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>εξομάλυνση ορίων</d:index_value><d:index_title>εξομάλυνση ορίων</d:index_title></d:index>
	<h1>εξομάλυνση ορίων</h1>
	<p>Στα γραφικά υπολογιστών, η τεχνική με την οποία ελαχιστοποιείται η παραμόρφωση σε κείμενο και γραφικά με εξομάλυνση των οδοντωτών άκρων όταν στοιχεία υψηλής ανάλυσης εμφανίζονται με χαμηλότερη ανάλυση.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple για υπολογιστές Macintosh. Η εφαρμογή Aperture χρησιμοποιείται από πολλούς επαγγελματίες φωτογράφους κατά το μοντάζ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Η Apple Inc. είναι μια εταιρία τεχνολογίας που ιδρύθηκε στην Καλιφόρνια το 1976. Η Apple Inc. έχει έδρα στο Κουπερτίνο της Καλιφόρνιας, ενώ τα πιο γνωστά προϊόντα της είναι οι προσωπικοί υπολογιστές Macintosh, οι φορητές συσκευές αναπαραγωγής μουσικής iPod, το Mac OS και λογισμικό iLife που περιλαμβάνει το iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Το πρόγραμμα σέρβις και υποστήριξης της Apple για υπολογιστές Macintosh, συσκευές αναπαραγωγής μουσικής iPod και άλλα προϊόντα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Τηλεχειριστήριο για χρήση με προϊόντα της Apple, όπως το Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Απομακρυσμένο Γραφείο της Apple</d:index_value><d:index_title>Απομακρυσμένο Γραφείο της Apple</d:index_title></d:index>
	<h1>Απομακρυσμένο Γραφείο της Apple</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που επιτρέπει σε κάποιον χρήστη, όπως ένας καθηγητής ή διαχειριστής συστήματος, να παρακολουθεί από τον υπολογιστή Macintosh του τη δραστηριότητα άλλων χρηστών στους υπολογιστές Macintosh τους σε δίκτυο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Γλώσσα σεναρίων, ενσωματωμένη στο Mac OS. Η γλώσσα AppleScript αποτελείται από εντολές που μπορούν να χρησιμοποιηθούν για την αυτοματοποίηση επαναληπτικών ή σύνθετων εργασιών εντός πολλών εφαρμογών, όπως Mail, Safari, iCal και άλλες εφαρμογές.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Λογισμικό διακομιστή αρχείων και εκτύπωσης που λειτουργούσε με το λογισμικό δικτύωσης AppleTalk. Η εφαρμογή AppleShare αντικαταστάθηκε από την εφαρμογή Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Σύνολο από λογισμικά εργαλεία της Apple Inc. για δικτύωση υπολογιστών. Το σύστημα δικτύωσης AppleTalk έχει αντικατασταθεί από τη δικτύωση TCP/IP σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Συσκευή set-top box από την Apple Inc. που λαμβάνει ασύρματα ένα σήμα βίντεο και το αναπαράγει σε οποιαδήποτε τηλεόραση ευρείας οθόνης με ενισχυμένη ευκρίνεια ή υψηλή ευκρίνεια. Το Apple TV έχει τη δυνατότητα να αναπαράγει ταινίες, τηλεοπτικές εκπομπές, μουσική και podcast από βιβλιοθήκη iTunes, καθώς και τρέιλερ ταινιών από τη διεύθυνση www.apple.com και παρουσιάσεις ψηφιακών φωτογραφιών από υπολογιστή. Το Apple TV είναι δυνατό να συγχρονιστεί με υπολογιστή Macintosh που χρησιμοποιεί Mac OS X v10.3.9 ή v10.4.9 ή νεότερο ή με υπολογιστή που βασίζεται σε Windows και χρησιμοποιεί Windows XP Home ή Professional (SP2) ή Windows Vista. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/appletv/'>ιστοσελίδα του Apple TV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που περιλαμβάνει επεξεργασία κειμένου, υπολογιστικά φύλλα, γραφικά και βάσεις δεδομένων. Το αρχικό πρόγραμμα AppleWorks εκτελείτο στην οικογένεια υπολογιστών Apple II. Δημιουργήθηκε μια μεταγενέστερη έκδοση του AppleWorks για υπολογιστές Macintosh με Mac OS X. Το AppleWorks έχει αντικατασταθεί από τη σουίτα εφαρμογών iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Το γραφικό περιβάλλον χρήστη και οπτικό θέμα του Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>αρχειοθέτηση</d:index_value><d:index_title>αρχειοθέτηση</d:index_title></d:index>
	<h1>αρχειοθέτηση</h1>
	<p>Στο Mac OS X, η συμπίεση ενός αρχείου ώστε να μειωθεί το μέγεθός του ή η εκ νέου εγκατάσταση λογισμικού συστήματος ενώ διατηρούνται ανέπαφα τα αρχεία και οι ρυθμίσεις χρήστη σας («αρχειοθέτηση και εγκατάσταση»).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>όρισμα</d:index_value><d:index_title>όρισμα</d:index_title></d:index>
	<h1>όρισμα</h1>
	<p>Στην εφαρμογή υπολογιστικών φύλλων Numbers, τα ορίσματα παρέχουν τις τιμές που χρειάζεται μια συνάρτηση Numbers για να εκτελέσει μια εργασία. Για παράδειγμα, ο ακόλουθος τύπος περιέχει μια συνάρτηση που ονομάζεται SUM με ένα μοναδικό όρισμα (εύρος κελιών) που προσθέτει τις τιμές στη στήλη A, γραμμές 2 έως 10: =SUM(A2:A10). Ο αριθμός και οι τύποι ορισμάτων διαφέρουν για διαφορετικές συναρτήσεις. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>ηχοβιβλίο</d:index_value><d:index_title>ηχοβιβλίο</d:index_title></d:index>
	<h1>ηχοβιβλίο</h1>
	<p>Εγγεγραμένο, εκφωνούμενο πρόγραμμα, όπως η ανάγνωση ενός βιβλίου μεγαλοφώνως. Μπορείτε να συμπεριλαμβάνετε ηχοβιβλία και άλλα εκφωνούμενα προγράμματα στη βιβλιοθήκη iTunes σας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>πρόγραμμα οδήγησης ήχου</d:index_value><d:index_title>πρόγραμμα οδήγησης ήχου</d:index_title></d:index>
	<h1>πρόγραμμα οδήγησης ήχου</h1>
	<p>Πρόγραμμα λογισμικού που μετατρέπει δεδομένα ήχου σε μια μορφή που μπορεί να υποστεί επεξεργασία από την κάρτα ήχου του υπολογιστή σας και να αναπαραχθεί από τα ηχεία. Το πρόγραμμα οδήγησης ήχου ενός υπολογιστή πρέπει να είναι συμβατό με την κάρτα ήχου. Το πρόγραμμα οδήγησης ήχου Mac OS X είναι το Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Αυτοσυμπλήρωση</d:index_value><d:index_title>Αυτοσυμπλήρωση</d:index_title></d:index>
	<h1>Αυτοσυμπλήρωση</h1>
	<p>Δυνατότητα του προγράμματος περιήγησης Safari της Apple που συμπληρώνει αυτόματα φόρμες μιας ιστοσελίδας, χρησιμοποιώντας πληροφορίες από το βιβλίο διευθύνσεών σας και από φόρμες που έχετε ήδη συμπληρώσει.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Εφαρμογή που παρέχεται με το Mac OS X και σας επιτρέπει να δημιουργείτε ροές εργασιών για την αυτοματοποίηση επαναληπτικών εργασιών. Το Automator λειτουργεί με πολλές άλλες εφαρμογές, συμπεριλαμβανομένων των Finder, Safari, iCal, Address Book, Microsoft Office και Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>DVD αυτόματης αναπαραγωγής</d:index_value><d:index_title>DVD αυτόματης αναπαραγωγής</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD αυτόματης αναπαραγωγής</h1>
	<p>Ταινία ή παρουσίαση σε DVD που αναπαράγεται αυτόματα όταν ο θεατής εισάγει το DVD στην οπτική μονάδα του υπολογιστή. Σε υπολογιστές Macintosh, μπορείτε να δημιουργήσετε ένα DVD αυτόματης αναπαραγωγής με την εφαρμογή iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Έκδοση του λειτουργικού συστήματος UNIX για ορισμένα μοντέλα υπολογιστών Macintosh. Η πρώτη έκδοση του λειτουργικού συστήματος A/UX κυκλοφόρησε το 1988 και η τελευταία έκδοση κυκλοφόρησε το 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>φόντο</d:index_value><d:index_title>φόντο</d:index_title></d:index>
	<h1>φόντο</h1>
	<p>Σε Mac OS X, μπορείτε να ορίσετε ένα εξατομικευμένο φόντο σε πολλά μέρη όπως το γραφείο εργασίας, τα παράθυρα Finder και έργα iDVD. Βλ. επίσης <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>εικόνα γραφείου εργασίας</b></a> και <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>θέματα iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Λογισμικό της Apple που διατίθεται σε μέλη MobileMe. Η εφαρμογή Backup σάς επιτρέπει να δημιουργείτε αυτόματα εφεδρικά αντίγραφα των αρχείων στον υπολογιστή Macintosh σας, όπως φωτογραφίες, μουσική, το φάκελο αφετηρίας και πολλά ακόμη, σε τακτά προγραμματισμένα χρονικά διαστήματα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>υπέρθεση ταμπέλας</d:index_value><d:index_title>υπέρθεση ταμπέλας</d:index_title></d:index>
	<h1>υπέρθεση ταμπέλας</h1>
	<p>Μικρό γραφικό που εμφανίζεται όταν κινείτε το δείκτη του ποντικιού πάνω από εικόνα, παράθυρο, εικονίδιο ή άλλο αντικείμενο. Μια υπέρθεση ταμπέλας παρέχει πρόσθετες πληροφορίες σχετικά με ένα αντικείμενο. Στην εφαρμογή ψηφιακής φωτογράφησης Aperture σε υπολογιστές Macintosh, όταν εφαρμόζεται ρυθμίσεις, λέξεις-κλειδιά, βαθμολογίες ή άλλες αλλαγές σε μια εικόνα, το Aperture επισημαίνει την εικόνα με υπέρθεση ταμπέλας. Οι υπερθέσεις ταμπελών εμφανίζονται μόνο στην οθόνη και δεν εκτυπώνονται.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Λογισμικό ενσωματωμένο στο Mac OS X. Το λογισμικό Bonjour συνδέει έναν υπολογιστή με γειτονικούς ιστότοπους και συσκευές, όπως εκτυπωτές και άλλους υπολογιστές. Επίσης βρίσκει φίλους iChat και κοινόχρηστες πληροφορίες, όπως κοινόχρηστη μουσική και φωτογραφίες, σε τοπικό δίκτυο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>πρόγραμμα περιήγησης</d:index_value><d:index_title>πρόγραμμα περιήγησης</d:index_title></d:index>
	<h1>πρόγραμμα περιήγησης</h1>
	<p>Εφαρμογή που σας βοηθάει να βρείτε, να εμφανίσετε και να αλληλεπιδράσετε με κείμενο, εικόνες, ήχο και άλλες πληροφορίες. Ένα πρόγραμμα περιήγησης στον Ιστό χρησιμοποιείται για την πλοήγηση σε ιστοσελίδες στο Διαδίκτυο. Η εφαρμογή Safari, η οποία χρησιμοποιείται σε υπολογιστές Macintosh, αποτελεί παράδειγμα ενός προγράμματος περιήγησης στον Ιστό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>ιστορικό περιήγησης</d:index_value><d:index_title>ιστορικό περιήγησης</d:index_title></d:index>
	<h1>ιστορικό περιήγησης</h1>
	<p>Λίστα, που αποθηκεύει το Safari ή άλλο πρόγραμμα περιήγησης στον Ιστό, με τις διευθύνσεις των ιστοσελίδων που έχετε επισκεφτεί. Ένα ιστορικό περιήγησης συνήθως περιέχει διευθύνσεις ιστοσελίδων που έχετε επισκεφτεί εντός μιας εβδομάδας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>λίστα φίλων</d:index_value><d:index_title>λίστα φίλων</d:index_title></d:index>
	<h1>λίστα φίλων</h1>
	<p>Σε εφαρμογές άμεσης ανταλλαγής μηνυμάτων, μια λίστα ατόμων που μπορείτε να επιλέξετε για να συνομιλήσετε μαζί τους. Συνήθως, μια λίστα φίλων περιέχει τα ονόματα των ατόμων με τους οποίους επικοινωνείτε συχνά. Μια λίστα φίλων συνήθως δείχνει την κατάσταση κάθε φίλου (σε σύνδεση και διαθέσιμος, ή μη διαθέσιμος).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>φάκελος εγγραφής</d:index_value><d:index_title>φάκελος εγγραφής</d:index_title></d:index>
	<h1>φάκελος εγγραφής</h1>
	<p>Τύπος φακέλου που υπάρχει σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X. Ένας φάκελος εγγραφής περιέχει στοιχεία που θέλετε να εγγράψετε σε CD ή DVD. Αν κάνετε διπλό κλικ στο εικονίδιο ενός φακέλου εγγραφής και κάνετε κλικ στο κουμπί «Εγγραφή», αντιγράφονται όλα τα στοιχεία από το φάκελο εγγραφής στο δίσκο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Αριθμομηχανή</d:index_value><d:index_title>Αριθμομηχανή</d:index_title></d:index>
	<h1>Αριθμομηχανή</h1>
	<p>Εφαρμογή αριθμομηχανής που παρέχεται με το Mac OS X. Η Αριθμομηχανή περιλαμβάνει βασικό, επιστημονικό και προγραμματιστικό τρόπο λειτουργίας και υποστηρίζει αντίστροφη πολωνική σημειογραφία (RPN).</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Λογισμικό που επιτρέπει σε πολλούς χρήστες να δημοσιεύουν και να γίνονται συνδρομητές σε συνεργατικά ημερολόγια, αλλά και να τα συγχρονίζουν σε πολλές συσκευές. Η διαχείριση των κοινόχρηστων ημερολογίων γίνεται από διακομιστή CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>παράθυρο υποψήφιων χαρακτήρων</d:index_value><d:index_title>παράθυρο υποψήφιων χαρακτήρων</d:index_title></d:index>
	<h1>παράθυρο υποψήφιων χαρακτήρων</h1>
	<p>Σε λογισμικό μεθόδων εισαγωγής, το παράθυρο που χρησιμοποιείται για την εισαγωγή χαρακτήρων, όπως κινεζικά ιδεογραφήματα (ιδεογράμματα), τα οποία δεν υπάρχουν στο πληκτρολόγιο. Το παράθυρο υποψήφιων χαρακτήρων εμφανίζεται όταν εισάγετε κωδικό εισαγωγής με το οποίο σχετίζονται περισσότεροι από ένας χαρακτήρες. Επιλέγετε τον χαρακτήρα που επιθυμείτε από το παράθυρο υποψήφιων χαρακτήρων για να εισάγετε το χαρακτήρα στο κείμενο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Σύνολο εργαλείων που καλείται περιβάλλοντα προγραμματισμού εφαρμογών (API - Application Programming Interfaces) για προγραμματιστές λογισμικού που δημιουργούν εφαρμογές για το Mac OS. Το Carbon περιλαμβάνει κιτ εργαλείων περιβαλλόντων χρηστών, χειρισμό συμβάντων, τη βιβλιοθήκη γραφικών Quartz 2D και υποστήριξη πολυδιεργασίας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Compact Disc Database. Το CDDB είναι εμπορικό σήμα της Gracenote, Inc που χρησιμοποιείται κατόπιν άδειας. Εφαρμογές λογισμικού χρησιμοποιούν το CDDB για την αναζήτηση πληροφοριών CD ήχου στο Διαδίκτυο. Κατόπιν ερωτήματος στο CDDB, μια εφαρμογή μπορεί να εμφανίσει τον τίτλο, το όνομα καλλιτέχνη, τη λίστα κομματιών και άλλες πληροφορίες για τα περισσότερα CD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>αναφορά κελιού</d:index_value><d:index_title>αναφορά κελιού</d:index_title></d:index>
	<h1>αναφορά κελιού</h1>
	<p>Στην εφαρμογή υπολογιστικών φύλλων Numbers, οι αναφορές κελιών προσδιορίζουν συγκεκριμένα κελιά σε τύπους. Μπορείτε να δημιουργήσετε αναφορές κελιών χρησιμοποιώντας τα γράμματα και τους αριθμούς των καρτελών αναφοράς ή χρησιμοποιώντας τα ονόματα των κελιών-επικεφαλίδων. Αν ο πίνακάς σας έχει γραμμές-επικεφαλίδες και στήλες-επικεφαλίδες, μπορείτε να αναγνωρίσετε ένα κελί χρησιμοποιώντας το όνομα στήλης, ακολουθούμενο από το όνομα γραμμής.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>μορφή τιμής κελιού</d:index_value><d:index_title>μορφή τιμής κελιού</d:index_title></d:index>
	<h1>μορφή τιμής κελιού</h1>
	<p>Στην εφαρμογή υπολογιστικών φύλλων Numbers, μπορείτε να εφαρμόσετε μια μορφή σε ένα κελί ώστε η τιμή του να εμφανίζεται με ένα συγκεκριμένο τρόπο. Για παράδειγμα, μπορείτε να μορφοποιήσετε κελιά που περιέχουν νομισματικές τιμές ώστε να εμφανίζεται ένα σύμβολο νομίσματος (όπως $, £ ή ¥) πριν από τους αριθμούς στα κελιά. Ή, μπορείτε να μορφοποιήσετε κελιά ώστε να περιέχουν χειριστήρια, όπως πλαίσια επιλογής και ρυθμιστικά, τα οποία χρησιμοποιούνται για την προσθήκη ή αλλαγή των τιμών στα κελιά.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>πιστοποιητικό</d:index_value><d:index_title>πιστοποιητικό</d:index_title></d:index>
	<h1>πιστοποιητικό</h1>
	<p>Συνημμένο σε ηλεκτρονικό έγγραφο που επιτρέπει την ασφαλή μεταφορά πληροφοριών μέσω του Διαδικτύου. Τα προγράμματα περιήγησης στον Ιστό, οι εφαρμογές αλληλογραφίας και οι εφαρμογές άμεσης ανταλλαγής μηνυμάτων χρησιμοποιούν πιστοποιητικά για την κρυπτογράφηση πληροφοριών που ανταλλάσσονται με ασφαλή ιστότοπο. Τα πιστοποιητικά προστατεύουν τις πληροφορίες εισόδου, τους αριθμούς πιστωτικών καρτών, τις διευθύνσεις και άλλα ασφαλή δεδομένα σας. Τα πιστοποιητικά εκδίδονται από έμπιστους οργανισμούς, όπως η VeriSign, Inc. ή η RSA Data Security, Inc. Όταν μεταβαίνετε σε ασφαλή ιστότοπο, το Mac OS X ελέγχει το πιστοποιητικό του ιστοτόπου και το συγκρίνει με πιστοποιητικά για τα οποία είναι γνωστό ότι είναι αξιόπιστα. Αν το πιστοποιητικό του ιστοτόπου δεν αναγνωριστεί, ή αν ο ιστότοπος δεν διαθέτει πιστοποιητικό, θα λάβετε ένα μήνυμα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>δείκτης κεφαλαίου</d:index_value><d:index_title>δείκτης κεφαλαίου</d:index_title></d:index>
	<h1>δείκτης κεφαλαίου</h1>
	<p>Δείκτες που εισάγονται σε ψηφιακή ταινία για τη δημιουργία μενού επιλογής σκηνών, ώστε οι θεατές να μεταβαίνουν απευθείας σε συγκεκριμένες σκηνές.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>παλέτα χαρακτήρων</d:index_value><d:index_title>παλέτα χαρακτήρων</d:index_title></d:index>
	<h1>παλέτα χαρακτήρων</h1>
	<p>Δυνατότητα του Mac OS X που σας επιτρέπει να εισάγετε στα έγγραφά σας ειδικούς χαρακτήρες, όπως μαθηματικά σύμβολα, γράμματα με τονικά σημεία, βέλη και άλλα τυπογραφικά σημεία, ή χαρακτήρες από άλλες γλώσσες.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Chooser</d:index_value><d:index_title>Chooser</d:index_title></d:index>
	<h1>Chooser</h1>
	<p>Δυνατότητα των προγενέστερων εκδόσεων του Mac OS που σας επιτρέπουν να συνδέεστε με εκτυπωτές και διακομιστές, αλλά και να ενεργοποιείτε και να απενεργοποιείτε τη δικτύωση AppleTalk. Στο Mac OS X, αντικαταστήθηκε με τα τμήματα «Εκτύπωση και φαξ» και «Δίκτυο» στις Προτιμήσεις συστήματος.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Σύνολο από λογισμικά εργαλεία της Apple Inc. που παρέχονται με το Final Cut Pro, μια επαγγελματική εφαρμογή επεξεργασίας βίντεο. Το λογισμικό Cinema Tools χρησιμοποιείται για την παρακολούθηση της σχέσης μεταξύ του πρωτότυπου φιλμ και ήχου και του αντίστοιχου ψηφιοποιημένου βίντεό του.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Προγενέστερες εκδόσεις του λειτουργικού συστήματος Macintosh, οι οποίες αντικαταστάθηκαν από το Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>κλιπ</d:index_value><d:index_title>κλιπ</d:index_title></d:index>
	<h1>κλιπ</h1>
	<p>Τμήμα ήχου ή βίντεο. Στην εφαρμογή iMovie, μπορείτε να εργαστείτε με κλιπ με πολλούς τρόπους ώστε να επιτύχετε τα εφέ που επιθυμείτε, όπως τη μετακίνηση κλιπ, τον ορισμό των σημείων αρχής και τέλους των μουσικών κλιπ, την προσθήκη μεταβάσεων μεταξύ κλιπ και πολλά ακόμη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Σύνολο εργαλείων που καλείται περιβάλλοντα προγραμματισμού εφαρμογών (API - Application Programming Interfaces) για προγραμματιστές λογισμικού που δημιουργούν εφαρμογές για το Mac OS. Το Cocoa είναι ένα περιβάλλον εφαρμογών, προσανατολισμένο σε αντικείμενα, για την ανάπτυξη εγγενών εφαρμογών Mac OS X. Οι εφαρμογές Cocoa ακολουθούν τις κατευθυντήριες γραμμές για περιβάλλοντα χρηστών, ώστε η εμφάνισή τους να είναι γνώριμη στους χρήστες Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Σύνολο εργαλείων που καλείται περιβάλλοντα προγραμματισμού εφαρμογών (API - Application Programming Interfaces) για προγραμματιστές λογισμικού που δημιουργούν εφαρμογές για iPhone και iPod touch. Το Cocoa Touch βασίζεται στα εργαλεία Cocoa για τη δημιουργία εφαρμογών Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple για αντιστοίχηση χρωμάτων. Το ColorSync ενσωματώνει όλες τις συσκευές απεικόνισης, όπως οθόνες, εκτυπωτές, σαρωτές και ψηφιακές κάμερες, ώστε τα χρώματα που προβάλλονται στην οθόνη να είναι τα ίδια με αυτά που εκτυπώνονται. Το ColorSync αποτελεί μέρος του Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>προφίλ ColorSync</d:index_value><d:index_title>προφίλ ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>προφίλ ColorSync</h1>
	<p>Πληροφορίες που η εφαρμογή ColorSync αποθηκεύει για όλες τις συσκευές απεικόνισης που είναι συνδεδεμένες με τον υπολογιστή, όπως σαρωτές, εκτυπωτές και οθόνες. Το προφίλ χρησιμοποιείται για την αναπαραγωγή εικόνων όσο το δυνατόν πιο ακριβές. Για παράδειγμα, κατά τη σάρωση μιας εικόνας, το αρχείο εικόνας περιλαμβάνει ένα αντίγραφο του προφίλ σαρωτή. Όταν εκτυπωθεί η εικόνα, μια διεργασία αντιστοίχησης μετατρέπει τις πληροφορίες χρωμάτων από το προφίλ σαρωτή στο προφίλ εκτυπωτή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>συνδυαστική μονάδα</d:index_value><d:index_title>συνδυαστική μονάδα</d:index_title></d:index>
	<h1>συνδυαστική μονάδα</h1>
	<p>Τύπος μονάδας δίσκου. Μια συνδυαστική μονάδα που μπορεί να διαβάζει και να εγγράφει (αντιγράφει) σε CD, και να διαβάζει αλλά να μην εγγράφει σε DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>Συσκευή ελέγχου πρόσβασης. Αν περάσετε μια Common Access Card μέσα από συσκευή ανάγνωσης καρτών, επιτρέπεται να μπείτε στον υπολογιστή, να αποκτήσετε πρόσβαση στον υπολογιστή όταν είναι ενεργοποιημένη η προφύλαξη οθόνης, να αλλάζετε ορισμένα τμήματα στις Προτιμήσεις συστήματος και να εγκαθιστάτε λογισμικό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>μορφοποίηση υπό όρους</d:index_value><d:index_title>μορφοποίηση υπό όρους</d:index_title></d:index>
	<h1>μορφοποίηση υπό όρους</h1>
	<p>Δυνατότητα που σας επιτρέπει να μορφοποιείτε ένα κελί σε υπολογιστικό φύλλο Numbers ώστε το κελί να εμφανίζεται με κάποιο συγκεκριμένο τρόπο όταν ικανοποιείται κάποια συνθήκη. Για παράδειγμα, το φόντο του κελιού μπορεί να γίνει κόκκινο όταν η τιμή του ξεπεράσει έναν συγκεκριμένο αριθμό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>πίνακας ελέγχου</d:index_value><d:index_title>πίνακας ελέγχου</d:index_title></d:index>
	<h1>πίνακας ελέγχου</h1>
	<p>Σε υπολογιστές Windows, ο πίνακας ελέγχου περιέχει μικρά προγράμματα που σας επιτρέπουν να αλλάζετε ρυθμίσεις, όπως το φόντο του γραφείο εργασίας σας ή τη μέθοδο για τη σύνδεση στο Διαδίκτυο. Σε υπολογιστές Macintosh, για την επιλογή ρυθμίσεων χρησιμοποιούνται οι Προτιμήσεις συστήματος.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>γραμμή ελέγχου</d:index_value><d:index_title>γραμμή ελέγχου</d:index_title></d:index>
	<h1>γραμμή ελέγχου</h1>
	<p>Χρησιμοποιείτο σε προγενέστερες εκδόσεις του Mac OS για την προβολή της κατάστασης μπαταρίας, τον έλεγχο της σύνδεσης δικτύου, την αλλαγή του τόμου συστήματος, τη ρύθμιση της ανάλυσης οθόνης αλλά και για την εκτέλεση άλλων λειτουργιών. Στο Mac OS X, τα μενού της γραμμής μενού έχουν αντικαταστήσει τη γραμμή ελέγχου.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>Μικρό αρχείο που τοποθετείτε στον υπολογιστή σας από έναν ιστότοπο για την αποθήκευση πληροφοριών. Όταν επισκεφτείτε ξανά στον ιστότοπο κάποια στιγμή αργότερα, το πρόγραμμα περιήγησής σας αποστέλλει ξανά τα cookie που ανήκουν στο συγκεκριμένο ιστότοπο. Τα cookie ενημερώνουν τον ιστότοπο για το ποιος είστε ώστε ο ιστότοπος να μπορεί να σας δείξει πληροφορίες που είναι κατάλληλες για εσάς. Τα cookie μπορούν να αποθηκεύουν πληροφορίες που αποκαλύπτουν την ταυτότητά σας, όπως το όνομα και τη διεύθυνση email. Ένας ιστότοπος έχει πρόσβαση μόνο στις πληροφορίες που παρέχετε. Ένας ιστότοπος δεν είναι δυνατό να χρησιμοποιεί cookie για να αποκτήσει πρόσβαση σε άλλες πληροφορίες που υπάρχουν στον υπολογιστή σας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Πρόγραμμα οδήγησης ήχου που χρησιμοποιείται σε υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Δυνατότητα του Finder στο Mac OS X και του προγράμματος αναπαραγωγής πολυμέσων iTunes. Στο iTunes, η δυνατότητα Cover Flow εμφανίζει το εξώφυλλο άλμπουμ μιας μουσικής συλλογής iTunes στην οθόνη υπολογιστή, επιτρέποντας με τον τρόπο αυτό την πλοήγηση στα άλμπουμ. Στο Finder, η προβολή Cover Flow αποτελεί μία από τις τέσσερις επιλογές για την πλοήγηση σε αρχεία, φακέλους και εφαρμογές που εμφανίζονται σε παράθυρο Finder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>περικοπή</d:index_value><d:index_title>περικοπή</d:index_title></d:index>
	<h1>περικοπή</h1>
	<p>Επεξεργασία μιας εικόνας, όπως μιας φωτογραφίας, με διατήρηση μόνο του τμήματος που θέλετε και αφαίρεση του υπολοίπου.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Ταμπλό</d:index_value><d:index_title>Ταμπλό</d:index_title></d:index>
	<h1>Ταμπλό</h1>
	<p>Λογισμικό της Apple που παρέχεται με το Mac OS X και παρέχει μικροεφαρμογές που ονομάζονται «widget». Τα widget έχουν μια μεγάλη ποικιλία χρήσεων, όπως ο έλεγχος αξιών μετοχών, η εύρεση πληροφοριών για τον καιρό τοπικά ή παγκόσμια, η εύρεση λέξεων σε λεξικό, κ.λπ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Πρόγραμμα ανάπτυξης λογισμικού από την Apple που σας επιτρέπει να δημιουργείτε widget Ταμπλό και εφαρμογές Ιστού (ιστοσελίδες βελτιστοποιημένες για το Safari στο iPhone). Τα widget και οι εφαρμογές Ιστού που δημιουργούνται με το Dashcode χρησιμοποιούν τις συνήθεις τεχνολογίες Ιστού, όπως Hypertext Markup Language (HTML), Cascading Style Sheets (CSS) και JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>γραφείο εργασίας</d:index_value><d:index_title>γραφείο εργασίας</d:index_title></d:index>
	<h1>γραφείο εργασίας</h1>
	<p>Η περιοχή φόντου μιας οθόνης υπολογιστή. Ένα γραφείο εργασίας παρέχει εικονίδια, παράθυρα, γραμμές εργαλείων, αρχεία και φακέλους που μπορείτε να δημιουργήσετε, να επεξεργαστείτε, να μετακινήσετε και να διαγράψετε.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>φωτογραφία γραφείου εργασίας</d:index_value><d:index_title>φωτογραφία γραφείου εργασίας</d:index_title></d:index>
	<h1>φωτογραφία γραφείου εργασίας</h1>
	<p>Το χρώμα, μοτίβο ή φωτογραφία που χρησιμοποιείτε για την εξατομίκευση της περιοχής φόντου της οθόνης σας. Μπορείτε να επιλέξετε φωτογραφία γραφείου εργασίας από το τμήμα «Γραφείο και προφύλαξη οθόνης» στις Προτιμήσεις συστήματος.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Λεξικό</d:index_value><d:index_title>Λεξικό</d:index_title></d:index>
	<h1>Λεξικό</h1>
	<p>Εφαρμογή που παρέχεται με το Mac OS X. Το Λεξικό σάς επιτρέπει να κάνετε αναζήτηση για ορισμούς και συνώνυμα σε μια ποικιλία πηγών, συμπεριλαμβανομένων των λεξικών Oxford American Dictionaries και του λεξικού της Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>ψηφιακό πιστοποιητικό</d:index_value><d:index_title>ψηφιακό πιστοποιητικό</d:index_title></d:index>
	<h1>ψηφιακό πιστοποιητικό</h1>
	<p>Επίσης γνωστό και ως πιστοποιητικό δημόσιου κλειδιού. Είναι ένα ηλεκτρονικό έγγραφο που συσχετίζει την ψηφιακή ταυτότητά σας με άλλες πληροφορίες, όπως το όνομα, τη διεύθυνση email ή την επιχείρισή σας. Οι εφαρμογές Ιστού, όπως το πρόγραμμα περιήγησης Safari, το Mail και το iChat, χρησιμοποιούν πιστοποιητικά που παρέχουν ασφαλή μεταφορά πληροφοριών μέσω του Ιστού.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>είδωλο δίσκου</d:index_value><d:index_title>είδωλο δίσκου</d:index_title></d:index>
	<h1>είδωλο δίσκου</h1>
	<p>Ένα μοναδικό αρχείο που περιέχει ολόκληρο το περιεχόμενο και οργάνωση όλων των αρχείων και φακέλων σε συσκευή αποθήκευσης, όπως ένας σκληρός δίσκος ή ένας οπτικός δίσκος. Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το Βοήθημα δίσκων για να δημιουργήσετε είδωλο δίσκου. Με το είδωλο δίσκου, μπορείτε να αρχειοθετείτε παλιά δεδομένα, να μοιράζεστε αρχεία με άλλους, να κρυπτογραφείτε ευαίσθητες πληροφορίες και να δημιουργείτε αντίγραφα δίσκων.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Βοήθημα δίσκων</d:index_value><d:index_title>Βοήθημα δίσκων</d:index_title></d:index>
	<h1>Βοήθημα δίσκων</h1>
	<p>Εφαρμογή για την εκτέλεση εργασιών που αφορούν δίσκους, η οποία παρέχεται με το Mac OS X. Το Βοήθημα δίσκων σάς επιτρέπει να δημιουργείτε είδωλα δίσκων αλλά και να προσαρτάτε, να αφαιρείτε, να μορφοποιείτε εκ νέου, να δημιουργείτε διαμερίσματα, να εγγράφετε και να επισκευάζετε δίσκους.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Δυνατότητα εκκίνησης εφαρμογών που παρέχεται με το Mac OS X. Το Dock βρίσκεται κατά πλάτος του άκρου της οθόνης. Περιέχει εικόνες για πολλές από τις εφαρμογές που διατίθενται στον υπολογιστή. Επίσης, μπορείτε να μεταφέρετε εικονίδια στο Dock ή από αυτό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Το dogcow ήταν αρχικά χαρακτήρας στη γραμματοσειρά Cairo dingbat (ornament) και χρησιμοποιείτο για να δείξει τον προσανατολισμό και το χρώμα του χαρτιού στα παράθυρα διαλόγου διαμόρφωσης σελίδων σε υπολογιστές Mac. Με την πάροδο του χρόνου, το dogcow απόκτησε πρόσθετες θέσεις και πιο «βοοειδή» εμφάνιση. Το κάλεσμα του dogcow είναι «moof».</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>τομέας</d:index_value><d:index_title>τομέας</d:index_title></d:index>
	<h1>τομέας</h1>
	<p>Τμήμα του ονόματος τομέα ενός υπολογιστή που είναι συνδεδεμένος στο Διαδίκτυο. Το όνομα «www.paradeigma.com» αποτελείται από τον υποτομέα ή όνομα υπηρεσίας «www», το τομέα «paradeigma» και τον τομέα ανωτάτου επιπέδου «com».</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model. Περιβάλλον που επιτρέπει σε λογισμικά προγράμματα να αποκτούν πρόσβαση και να ενημερώνουν το περιεχόμενο, τη δομή και το στιλ εγγράφων, συμπεριλαμβανομένων ιστοσελίδων. Το DOM για μια ιστοσελίδα παραθέτει κάθε στοιχείο που εμφανίζεται στην ιστοσελίδα, συμπεριλαμβανομένου του περιεχομένου, των συνδέσμων, των προδιαγραφών στιλ και των σεναρίων (μικροπρογράμματα), αλλά και προσδιορίζει τη σειρά με την οποία εμφανίζονται τα στοιχεία στη σελίδα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>πλοήγηση DOM</d:index_value><d:index_title>πλοήγηση DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>πλοήγηση DOM</h1>
	<p>Πλοήγηση μιας ιστοσελίδας βάσει του Document Object Model (DOM) της σελίδας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Δυναμική μνήμη τυχαίας προσπέλασης. Ο πιο συνηθισμένος τύπος μνήμης που χρησιμοποιείται σε προσωπικούς υπολογιστές. Η DRAM απαιτεί νέα ηλεκτρική φόρτιση κάθε λίγα χιλιοστά του δευτερολέπτου.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>κοινή χρήση DVD ή CD</d:index_value><d:index_title>κοινή χρήση DVD ή CD</d:index_title></d:index>
	<h1>κοινή χρήση DVD ή CD</h1>
	<p>Δυνατότητα του Mac OS X που σας επιτρέπει να μοιράζεστε δίσκους DVD ή CD σε δίκτυο Ethernet ή ασύρματο δίκτυο. Σε περίπτωση που κάποιος υπολογιστής στο δίκτυό σας δεν διαθέτει οπτικό δίσκο, μπορείτε να επιτρέψετε στο συγκεκριμένο υπολογιστή να χρησιμοποιεί ένα δίσκο στην οπτική μονάδα του δικού σας υπολογιστή. Ο υπολογιστής με οπτικό δίσκο πρέπει να διαθέτει Mac OS X v10.4.10 ή μεταγενέστερο, ή Windows XP ή Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>δυναμική προτροπή</d:index_value><d:index_title>δυναμική προτροπή</d:index_title></d:index>
	<h1>δυναμική προτροπή</h1>
	<p>Σε λογισμικό μεθόδων εισαγωγής που χρησιμοποιείται για την εισαγωγή χαρακτήρων, όπως κινεζικά ιδεογραφήματα (ιδεογράμματα), τα οποία δεν υπάρχουν στο πληκτρολόγιο, ενεργοποιήστε τη δυναμική προτροπή για να εμφανίζονται αυτόματα οι χαρακτήρες στο παράθυρο υποψήφιων χαρακτήρων καθώς πληκτρολογείτε.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>Το «εκπαιδευτικό Mac» —ένας οικονομικός, όλα-σε-ένα, υπολογιστής με οθόνη 17 ιντσών, που βασίζεται σε επεξεργαστή PowerPC G4. Η Apple Inc. κυκλοφόρησε τον υπολογιστή eMac το 2002 και διέκοψε την κυκλοφορία του το 2006, αντικαθιστώντας το με ένα μοντέλο iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>βελτίωση</d:index_value><d:index_title>βελτίωση</d:index_title></d:index>
	<h1>βελτίωση</h1>
	<p>Δυνατότητα της εφαρμογής iPhoto σε υπολογιστές Macintosh. Αν κάνετε κλικ στο κουμπί «Βελτίωση» κατά την επεξεργασία μιας φωτογραφίας, κάνει τη φωτογραφία πιο φωτεινή ή προσαρμόζει τα επίπεδα αντίθεσής της βάσει προεπιλεγμένων κριτηρίων.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>Η συντόμευση είναι EPS. Μορφή αρχείου, βασιζόμενη στη γλώσσα PostScript, που χρησιμοποιείται για την εκτύπωση κειμένου και γραφικών. Ένα αρχείο EPS περιέχει περιγραφή κειμένου και γραφικών που μπορεί να χρησιμοποιηθεί από εκτυπωτή, αλλά και μπορεί να αντιγραφεί και να χρησιμοποιηθεί από κοινού από πολλούς υπολογιστές και εφαρμογές.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>ισοσταθμιστής</d:index_value><d:index_title>ισοσταθμιστής</d:index_title></d:index>
	<h1>ισοσταθμιστής</h1>
	<p>Η συντόμευση είναι EQ. Χειριστήριο ήχου που λειτουργεί όπως τα χειριστήρια πρίμων και μπάσων στο στερεοφωνικό, αλλά με μεγαλύτερη δύναμη και ευελιξία. Χρησιμοποιήστε ισοσταθμιστή για τη λεπτή ρύθμιση ειδικών συχνοτήτων του φάσματος ήχου ώστε να προσαρμόσετε μουσική για διαφορετικά είδη, περιβάλλοντα ακρόασης (διαφορετικά δωμάτια στο σπίτι σας, για παράδειγμα) και μεθόδους εξόδου (όπως ηχεία ή ακουστικά). Στην εφαρμογή iTunes, μπορείτε να αλλάξετε εσείς οι ίδιοι τις ρυθμίσεις ιστοσταθμιστή ή να επιλέξετε από περισσότερες από 20 προεπιλογές των πιο συχνά χρησιμοποιούμενων ρυθμίσεων EQ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Γεγονός</d:index_value><d:index_title>Γεγονός</d:index_title></d:index>
	<h1>Γεγονός</h1>
	<p>Οι εφαρμογές iMovie και iPhoto σε υπολογιστές Macintosh οργανώνουν τις βιβλιοθήκες βίντεο και φωτογραφιών σας κατά γεγονότα. Ένα γεγονός ομαδοποιεί βίντεο και φωτογραφίες που λήφθηκαν σε κάποια ορισμένη χρονική περίοδο, όπως φωτογραφίες που λήφθηκαν κατά τη διάρκεια ενός απογευματινού γάμου ή μιας εκδρομής στην παραλία το Σάββατο. Για να οργανώσετε τα βίντεο και τις φωτογραφίες σας, μπορείτε να συγχωνεύσετε και να χωρίζετε γεγονότα, αλλά και να δίνετε εσείς οι ίδιοι ονόματα στα γεγονότα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File, μια προδιαγραφή για τη μορφή αρχείων εικόνων που χρησιμοποιείται από ψηφιακές μηχανές.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Δυνατότητα του Mac OS X που σας επιτρέπει να μετακινείτε προσωρινά παράθυρα εκτός της οθόνης. Συνήθως, αυτό γίνεται αν πατήσετε το πλήκτρο F11 του πληκτρολογίου. Η δυνατότητα Exposé σάς βοηθάει να βλέπετε συγκεκριμένα παράθυρα ή το γραφείο εργασίας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Κάρτα επέκτασης που διατίθεται για υπολογιστές, συμπεριλαμβανομένων φορητών υπολογιστών Macintosh. Η προσθήκη μιας ExpressCard στον υπολογιστή σάς επιτρέπει να επεκτείνετε τις δυνατότητές του. Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε ExpressCard για τη σύνδεση σκληρών δίσκων, συσκευών ανάγνωσης καρτών Flash και πολλών ακόμη. Οι φορητοί υπολογιστές Macintosh χρησιμοποιούν την κάρτα ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>εκτεταμένο γραφείο εργασίας</d:index_value><d:index_title>εκτεταμένο γραφείο εργασίας</d:index_title></d:index>
	<h1>εκτεταμένο γραφείο εργασίας</h1>
	<p>Δυνατότητα των Προτιμήσεων συστήματος του Mac OS X. Αν ο υπολογιστής σας είναι συνδεδεμένος με πολλές συσκευές προβολής, όπως τηλεοράσεις και προβολικά, από το τμήμα «Οθόνες» στις Προτιμήσεις συστήματος, μπορείτε να ορίσετε τις ρυθμίσεις ώστε η εικόνα στο γραφείο εργασίας σας να εμφανίζεται ως μια συνεχόμενη εικόνα χωρισμένη σε όλες τις συσκευές.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>οικογενειακές ρυθμίσεις</d:index_value><d:index_title>οικογενειακές ρυθμίσεις</d:index_title></d:index>
	<h1>οικογενειακές ρυθμίσεις</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>γονικός έλεγχος</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>γρήγορη αλλαγή χρηστών</d:index_value><d:index_title>γρήγορη αλλαγή χρηστών</d:index_title></d:index>
	<h1>γρήγορη αλλαγή χρηστών</h1>
	<p>Δυνατότητα του Mac OS X που επιτρέπει σε περισσότερους από έναν χρήστη να παραμένουν στο λογαριασμό τους σε έναν υπολογιστή ταυτόχρονα. Όταν η γρήγορη αλλαγή χρηστών είναι ενεργοποιημένη, εμφανίζονται οι διαθέσιμοι λογαριασμοί χρηστών σε ένα μενού στην άνω, δεξιά γωνία της γραμμής μενού. Μπορείτε να μεταβείτε σε διαφορετικό λογαριασμό αν τον επιλέξετε από το μενού. Ο προηγούμενος λογαριασμός παραμένει ανοιχτός, με ανοιχτές όλες τις τρέχουσες εφαρμογές και έγγραφα, ώστε να είναι δυνατό να μεταβείτε ξανά σε αυτόν γρήγορα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Εφαρμογή που παρέχεται με το Mac OS X για την κρυπτογράφηση και προστασία αρχείων σε υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Σουίτα εφαρμογών της Apple για επεξεργασία βίντεο, η οποία μπορεί να χρησιμοποιηθεί για επεξεργασία βίντεο από επαγγελματικό βίντεο εξοπλισμό και από οικιακές ψηφιακές βιντεοκάμερες. Τα προϊόντα Final Cut χρησιμοποιούνται από επαγγελματίες και ερασιτέχνες βιντεογράφους. Οι εφαρμογές Final Cut φορτώνουν και εμφανίζουν βίντεο σε υπολογιστές Macintosh, από τους οποίους μπορείτε να επεξεργαστείτε το βίντεο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Μέρος του Mac OS. Το Finder οργανώνει και εμφανίζει προβολές των αρχείων και φακέλων στον υπολογιστή σας και σε οποιουσδήποτε δίσκους είναι συνδεδεμένοι με τον υπολογιστή σας. Το Finder επίσης επιτρέπει την αναζήτηση και διαχείριση πληροφοριών σε δίσκους.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Τύπος καλωδίου, σύνδεσης και λογισμικού που επιτρέπει σύνδεση υψηλής ταχύτητας μεταξύ δύο υπολογιστών, ή μεταξύ ενός υπολογιστή και μιας συσκευής συνδεδεμένης με αυτόν, όπως ψηφιακή βιντεοκάμερα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>αιωρούμενο αντικείμενο</d:index_value><d:index_title>αιωρούμενο αντικείμενο</d:index_title></d:index>
	<h1>αιωρούμενο αντικείμενο</h1>
	<p>Στην εφαρμογή επεξεργασίας κειμένου και διάταξης σελίδων Pages, μια φωτογραφία, γραφικό ή άλλο αντικείμενο που είναι τοποθετημένο σταθερά σε μια συγκεκριμένη θέση σε μια σελίδα. Η θέση ενός αιωρούμενου αντικειμένου δεν αλλάζει όταν προσθέτετε περισσότερο κείμενο ή άλλα γραφικά στη σελίδα. Βλ. επίσης ενσωματωμένο αντικείμενο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Βιβλίο γραμματοσειρών</d:index_value><d:index_title>Βιβλίο γραμματοσειρών</d:index_title></d:index>
	<h1>Βιβλίο γραμματοσειρών</h1>
	<p>Εφαρμογή διαχείρισης γραμματοσειρών που παρέχεται με το Mac OS X. Το Βιβλίο γραμματοσειρών σάς επιτρέπει να κάνετε προεπισκόπηση και να εγκαθιστάτε γραμματοσειρές, να ομαδοποιείτε γραμματοσειρές σε συλλογές, να ενεργοποιείτε ή να απενεργοποιείτε ξεχωριστές γραμματοσειρές ή συλλογές και να εξάγετε γραμματοσειρές σε άλλον υπολογιστή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>τύπος</d:index_value><d:index_title>τύπος</d:index_title></d:index>
	<h1>τύπος</h1>
	<p>Μαθηματική έκφραση που χρησιμοποιεί τελεστές για να καταλήξει σε μια τιμή. Στην εφαρμογή υπολογιστικών φύλλων Numbers, μπορείτε να προσθέσετε έναν τύπο σε ένα κελί πίνακα για να εμφανιστεί μια τιμή που προέκυψε από τις τιμές σε άλλα κελιά του πίνακα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>περιοχή καρέ</d:index_value><d:index_title>περιοχή καρέ</d:index_title></d:index>
	<h1>περιοχή καρέ</h1>
	<p>Σειρά από καρέ βίντεο που απαρτίζουν ένα τμήμα ενός βιντεοκλίπ ή ολόκληρο το βιντεοκλίπ. Στην εφαρμογή iMovie, μπορείτε να επιλέγετε και να εργάζεστε με περιοχές καρέ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Εφαρμογή που συνόδευε μερικές εκδόσεις του Mac OS X. Το Front Row σάς επιτρέπει να πλοηγείστε σε ταινίες, μουσική και φωτογραφίες στον υπολογιστή σας χρησιμοποιώντας Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>πλήρης οθόνη</d:index_value><d:index_title>πλήρης οθόνη</d:index_title></d:index>
	<h1>πλήρης οθόνη</h1>
	<p>Στο iPhoto, ένας τρόπος να προβάλλετε τις φωτογραφίες σας κατά τον οποίο χρησιμοποιείται ολόκληρη η οθόνη και όχι μέρος αυτής.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>συνάρτηση</d:index_value><d:index_title>συνάρτηση</d:index_title></d:index>
	<h1>συνάρτηση</h1>
	<p>Στην εφαρμογή υπολογιστικών φύλλων Numbers, ένας ονομαστικός τελεστής που μπορείτε να συμπεριλάβετε σε έναν τύπο για την εκτέλεση υπολογισμού ή για το χειρισμό δεδομένων σε κελί πίνακα. Η εφαρμογή Numbers παρέχει συναρτήσεις που εκτελούν συνήθεις μαθηματικούς ή οικονομικούς τελεστές, ανακτούν τιμές κελιών βάσει μιας αναζήτησης, χειρίζονται συμβολοσειρές κειμένου ή λαμβάνουν την τρέχουσα ημερομηνία και ώρα, για να αναφέρουμε μερικά παραδείγματα. Κάθε συνάρτηση έχει ένα όνομα, ακολουθούμενο από ένα ή περισσότερα ορίσματα περικλεισμένα σε παρενθέσεις.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Μέρος της σουίτας εφαρμογών iLife από την Apple Inc. Το GarageBand σάς επιτρέπει να δημιουργείτε, να εκτελείτε και να εγγράφετε πρωτότυπη μουσική. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/garageband/'>ιστοσελίδα του GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>Εφαρμογή καταγραφής οθόνης που παρέχεται με το Mac OS X. Το Grab χρησιμοποιείται για τη δημιουργία στιγμιότυπων (φωτογραφιών) όλης της οθόνης του υπολογιστή ή μέρους αυτής.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Εταιρία που διατηρεί μια βάση δεδομένων με πληροφορίες σχετικά με το περιεχόμενο CD ήχου. Η Gracenote παρέχει εφαρμογές λογισμικού και δεδομένα που επιτρέπουν τη διαχείριση και αναζήτηση ψηφιακών πολυμέσων. Αρκετές εφαρμογές λογισμικού για υπολογιστές, όπως και το iTunes, χρησιμοποιούν τη βάση δεδομένων CD της Gracenote (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>ομαδικός λογαριασμός</d:index_value><d:index_title>ομαδικός λογαριασμός</d:index_title></d:index>
	<h1>ομαδικός λογαριασμός</h1>
	<p>Σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X, ένας τύπος λογαριασμού που αποτελείται από έναν ή περισσότερους άλλους λογαριασμούς χρηστών. Ένας ομαδικός λογαριασμός (επίσης καλείται και «ομάδα λογαριασμών») χρησιμοποιείται για τον ορισμό δικαιωμάτων σε αρχεία που μοιράζονται μεταξύ δύο ή περισσότερων χρηστών. Δεν είναι δυνατό να εισέλθετε σε υπολογιστή χρησιμοποιώντας ένα όνομα ομαδικού λογαριασμού όπως με άλλους λογαριασμούς χρηστών.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Συντόμευση για το Global System for Mobile Communications, το πιο ευρέως χρησιμοποιούμενο πρότυπο για κινητά τηλέφωνα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>λογαριασμός επισκέπτη</d:index_value><d:index_title>λογαριασμός επισκέπτη</d:index_title></d:index>
	<h1>λογαριασμός επισκέπτη</h1>
	<p>Σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X, ένας τύπος λογαριασμού που δημιουργείτε για να επιτρέπετε σε άλλους να χρησιμοποιούν προσωρινά τον υπολογιστή σας, χωρίς να δημιουργείτε ξεχωριστό λογαριασμό χρήστη για κάθε επισκέπτη. Ένας επισκέπτης μπορεί να εισέλθει στον υπολογιστή χωρίς συνθηματικό. Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το γονικό έλεγχο για τη διαχείριση ενός λογαριασμού επισκέπτη. Ένας επισκέπτης δεν είναι δυνατό να αλλάζει άλλους λογαριασμούς, να τροποποιεί τις ρυθμίσει του υπολογιστή ή να εισέρχετε εξ αποστάσεως. Τα αρχεία που δημιουργεί ένας επισκέπτης χρησιμοποιώντας λογαριασμό επισκέπτη διαγράφονται κατά την έξοδο του επισκέπτη από το λογαριασμό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globally Unique Identifier. Δεκαεξαδική συμβολοσειρά που αναγνωρίζει με μοναδικό τρόπο έναν λογαριασμό χρήστη, έναν ομαδικό λογαριασμό ή μια λίστα υπολογιστών. Επίσης, χρησιμοποιείται για να παρέχει ταυτότητα χρηστών και ομάδων για δικαιώματα λίστας ελέγχου πρόσβασης (ACL), αλλά και για να συσχετίζει συγκεκριμένους χρήστες με ιδιότητες μελών ομάδων και ένθετων ομάδων. Τα GUID είναι τιμές 128-bit, γεγονός που καθιστά την παραγωγή διπλότυπων GUID εξαιρετικά απίθανη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>διαμέρισμα GUID</d:index_value><d:index_title>διαμέρισμα GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>διαμέρισμα GUID</h1>
	<p>Συνδυασμός διαμερίσματος που βασίζεται σε καθολικό μοναδικό αναγνωριστικό (GUID). Σε υπολογιστές Macintosh που βασίζονται σε Intel, το Mac OS X είναι δυνατό να εγκατασταθεί μόνο σε δίσκους με συνδυασμό διαμερίσματος GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Γνωστό στο παρελθόν ως Gimp-Print, μια συλλογή από λογισμικά προγράμματα εκτυπωτών, ανοιχτού κώδικα, συμπεριλαμβανομένων αρχείων Printer PostScript Description (PPD), που αποτελεί μέρος του Mac OS X. Χρησιμοποιήστε το λογισμικό Gutenprint αν δεν διατίθεται άλλο λογισμικό για τον εκτυπωτή σας ή αν νομίζετε ότι το λογισμικό εκτυπωτή δεν λειτουργεί σωστά.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>θύρα υλισμικού</d:index_value><d:index_title>θύρα υλισμικού</d:index_title></d:index>
	<h1>θύρα υλισμικού</h1>
	<p>Οποιαδήποτε από τις υποδοχές σε υπολογιστή στις οποίες μπορούν να συνδεθούν συσκευές, όπως πληκτρολόγια και εκτυπωτές. Οι συνηθισμένες θύρες υλισμικού περιλαμβάνουν USB, Firewire και Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Standard format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Extended format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>φάκελος αφετηρίας</d:index_value><d:index_title>φάκελος αφετηρίας</d:index_title></d:index>
	<h1>φάκελος αφετηρίας</h1>
	<p>Φάκελος που δημιουργείται για κάθε χρήστη ενός υπολογιστή όταν διαμορφώνεται για πρώτη φορά ο λογαριασμός του χρήστη. Ο φάκελος αφετηρίας δεν ονομάζεται «Αφετηρία», αλλά το όνομά του είναι το μικρό όνομα του χρήστη όπως έχει προσδιοριστεί στο λογαριασμό χρήστη. Αν είστε ο μόνος χρήστης του υπολογιστή, υπάρχει μόνο ένας λογαριασμός χρήστη και ένας φάκελος αφετηρίας. Στο φάκελο αφετηρίας αποθηκεύονται τα έγγραφα, η μουσική, οι φωτογραφίες, οι ρυθμίσεις προτιμήσεων και πολλά ακόμη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple, η οποία κυκλοφόρησε για πρώτη φορά το 1987 και διακόπηκε το 2004. Το HyperCard ήταν μία από τις πρώτες επιτυχημένες εφαρμογές υπερμέσων. Χρησιμοποιείτο για τη δημιουργία βάσεων δεδομένων, παρουσιάσεων, παιχνιδιών, βοηθημάτων εκμάθησης και πολλών ακόμη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Γλώσσα προγραμματισμού που χρησιμοποιείται με το HyperCard της Apple. Κυκλοφόρησε για πρώτη φορά το 1987 και η κυκλοφορία της διακόπηκε το 2004. Το κοινό για τη γλώσσα HyperTalk ήταν κυρίως αρχάριοι προγραμματιστές. Τα προγράμματα HyperTalk (καλούνται «σενάρια») είναι παρόμοια με τη γραπτή αγγλική γλώσσα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Σειρά φορητών υπολογιστών που ήταν διαθέσιμη από την Apple Inc. μεταξύ 1999 και 2006. Οι υπολογιστές iBook προορίζονταν για χρήση σε οικίες και αίθουσες διδασκαλίας. Η σειρά iBook αντικαταστάθηκε το 2006 από το MacBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>Εφαρμογή iBooks</d:index_value><d:index_title>Εφαρμογή iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>Εφαρμογή iBooks</h1>
	<p>Μια εφαρμογή της Apple, διαθέσιμη για iPhone, iPod touch και iPad, που σας επιτρέπει να κατεβάζετε και να διαβάζετε ηλεκτρονικά βιβλία (σε μορφή ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Εφαρμογή ημερολογίου της Apple που παρέχεται με το Mac OS X και σας επιτρέπει να παρακολουθείτε ραντεβού και λίστες υποχρεώσεων. Επίσης, μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το iCal και για να συγχρονίζετε πληροφορίες μεταξύ υπολογιστών, τηλεφώνων και άλλων συσκευών.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Εφαρμογή άμεσης ανταλλαγής μηνυμάτων της Apple που παρέχεται με το Mac OS X. Με τη χρήση του iChat, μπορείτε να ανταλλάσσετε μηνύματα με μέλη MobileMe αλλά και με άτομα που χρησιμοποιούν άλλο λογισμικό άμεσης ανταλλαγής μηνυμάτων, όπως AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk και Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Δυνατότητα της εφαρμογής iChat που σας επιτρέπει να παρουσιάζετε αρχεία, φωτογραφίες, παρουσιάσεις και ταινίες σε παράθυρο βίντεο iChat. Ελέγχετε την παρουσίαση από το γραφείο εργασίας σας ενώ οι φίλοι σας τη βλέπουν στο δικό τους γραφείο εργασίας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Η υπηρεσία σύννεφου της Apple, η οποία αποθηκεύει τη μουσική, τις φωτογραφίες, τις εφαρμογές, τις επαφές, τα ημερολόγια και πολλά ακόμη, και τα ωθεί ασύρματα σε όλες τις συσκευές σας. Το iCloud είναι αδιάκοπα ενσωματωμένο με τις εφαρμογές σας, έτσι τα πάντα γίνονται αυτόματα. Περισσότερες πληροφορίες διατίθενται στην ιστοσελίδα <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>εικονίδιο</d:index_value><d:index_title>εικονίδιο</d:index_title></d:index>
	<h1>εικονίδιο</h1>
	<p>Σύμβολο που αντιπροσωπεύει μια εφαρμογή, αρχείο ή φάκελο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Προσωπικός χώρος αποθήκευσης στους διακομιστές Διαδικτύου της Apple, ο οποίος διατίθεται σε μέλη MobileMe. Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το iDisk σας για τη φιλοξενία ιστοτόπων, την αποθήκευση ή τη δημιουργία εφεδρικών αντιγράφων εγγράφων και την κοινή χρήση αρχείων με οποιονδήποτε διαθέτει σύνδεση στο Διαδίκτυο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που σας επιτρέπει να εγγράφετε εξατομικευμένα DVD που περιέχουν ταινίες και ψηφιακές φωτογραφίες. Το iDVD περιλαμβάνει επαγγελματικά σχεδιασμένα θέματα και πρότυπα. Το iDVD αποτελεί μέρος της σουίτας λογισμικού iLife. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/ilife/idvd/'>ιστοσελίδα του iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>θέματα iDVD</d:index_value><d:index_title>θέματα iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>θέματα iDVD</h1>
	<p>Δυνατότητα της εφαρμογής iDVD σε υπολογιστές Macintosh. Τα θέματα iDVD δίνουν μια επαγγελματική εμφάνιση στα μενού των έργων iDVD. Τα θέματα περιλαμβάνουν μια ομάδα, ή «οικογένεια», μενού που χρησιμοποιούν ένα ενοποιημένο σύνολο από στοιχεία σχεδιασμού. Μια συνήθης οικογένεια θεμάτων περιλαμβάνει διατάξεις για το βασικό μενού ενός έργου, το μενού επιλογής σκηνών και τα μενού «προσθέτων».</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Σουίτα εφαρμογών της Apple που παρέχει εργαλεία για τη δημιουργία μουσικής, ταινιών, ψηφιακών φωτογραφιών, εξατομικευμένων DVD και ιστοτόπων. Η σουίτα iLife περιλαμβάνει τις εφαρμογές GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes και iWeb. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/ilife/'>ιστοσελίδα του iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Σειρά επιτραπέζιων υπολογιστών που διατίθεται από την Apple Inc. Οι υπολογιστές iMac κυκλοφόρησαν για πρώτη φορά το 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Σύλληψη εικόνας</d:index_value><d:index_title>Σύλληψη εικόνας</d:index_title></d:index>
	<h1>Σύλληψη εικόνας</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που σας επιτρέπει να αποστέλλετε φωτογραφίες από ψηφιακές κάμερες ή σαρωτές που είναι συνδεδεμένοι με τον υπολογιστή σας ή με δίκτυο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Λίστα αναπαραγωγής iTunes που έχει δημοσιευτεί ώστε να χρησιμοποιείται από κοινού και με άλλους.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που σας επιτρέπει να εισάγετε ψηφιακό βίντεο από κάμερα, να επεξεργαστείτε το βίντεο, να προσθέσετε ήχο και εφέ και να το αποθηκεύσετε ως ταινία που μπορείτε να δημοσιεύσετε σε ιστότοπο ή να εγγράψετε σε δίσκο. Το iMovie αποτελεί μέρος της σουίτας λογισμικού iLife. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/imovie/'>ιστοσελίδα του iMovie</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>δέκτης υπερύθρων</d:index_value><d:index_title>δέκτης υπερύθρων</d:index_title></d:index>
	<h1>δέκτης υπερύθρων</h1>
	<p>Η συντόμευση είναι «IR». Συσκευή που χρησιμοποιεί το υπέρυθρο μέρος του ηλεκτρομαγνητικού φάσματος για ασύρματη επικοινωνία. Οι περισσότεροι υπολογιστές Macintosh περιλαμβάνουν μια θύρα υπερύθρων για τη λήψη σημάτων από το Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Τεχνολογία αναγνώρισης γραφής, ενσωματωμένη σε υπολογιστές Macintosh. Το Ink λειτουργεί με ταμπλέτα και στυλό γραφικών, τα οποία είναι συνδεδεμένα με τον υπολογιστή. Εσείς γράφετε στην ταμπλέτα και το Ink μεταφράζει τη γραφή σε πληκτρολογημένες λέξεις.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Βλ. <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>ενσωματωμένο αντικείμενο</d:index_value><d:index_title>ενσωματωμένο αντικείμενο</d:index_title></d:index>
	<h1>ενσωματωμένο αντικείμενο</h1>
	<p>Στην εφαρμογή επεξεργασίας κειμένου και διάταξης σελίδων Pages, μια φωτογραφία, γραφικό ή άλλο αντικείμενο που είναι ενσωματωμένο στη ροή κειμένου. Η θέση ενός ενσωματωμένου αντικειμένου αλλάζει όταν προσθέτετε περισσότερο κείμενο ή άλλα γραφικά στη σελίδα. Αν πληκτρολογήσετε περισσότερο κείμενο πριν από ένα ενσωματωμένο αντικείμενο, αυτό μεταφέρεται παρακάτω καθώς το κείμενο γίνεται περισσότερο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>μενού εισαγωγής</d:index_value><d:index_title>μενού εισαγωγής</d:index_title></d:index>
	<h1>μενού εισαγωγής</h1>
	<p>Το μενού που χρησιμοποιείται για την αλλαγή μεταξύ μεθόδων εισαγωγής, όταν χρησιμοποιούνται περισσότερες από μία μέθοδοι εισαγωγής σε υπολογιστή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>μέθοδος εισαγωγής</d:index_value><d:index_title>μέθοδος εισαγωγής</d:index_title></d:index>
	<h1>μέθοδος εισαγωγής</h1>
	<p>Εφαρμογή που επιτρέπει σε χρήστες υπολογιστών να εισάγουν σύνθετους χαρακτήρες, όπως κινεζικούς, ιαπωνικούς και κορεατικούς χαρακτήρες, χρησιμοποιώντας πληκτρολόγιο με χαρακτήρες δυτικών γλωσσών.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>επιθεωρητής</d:index_value><d:index_title>επιθεωρητής</d:index_title></d:index>
	<h1>επιθεωρητής</h1>
	<p>Σε εφαρμογές λογισμικού, ένα παράθυρο που εμφανίζει τις τρέχουσες ρυθμίσεις για επιλεγμένο κείμενο ή γραφικά. Σας επιτρέπει να αλλάζετε γρήγορα τις ρυθμίσεις ενώ προβάλλετε τα αποτελέσματα. Πολλές εφαρμογές Mac OS X, όπως τα Pages, Keynote και Numbers, χρησιμοποιούν παράθυρα επιθεωρητή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>πρόγραμμα εγκατάστασης</d:index_value><d:index_title>πρόγραμμα εγκατάστασης</d:index_title></d:index>
	<h1>πρόγραμμα εγκατάστασης</h1>
	<p>Πρόγραμμα που παρέχεται με το Mac OS X. Το πρόγραμμα εγκατάστασης εξάγει και εγκαθιστά αρχεία από «πακέτα» —δηλ. αρχεία με την επέκταση .pkg στο όνομά τους. Το λογισμικό για υπολογιστές Macintosh με Mac OS X συνήθως διατίθεται στη μορφή αρχείων .pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Instant Alpha</d:index_value><d:index_title>Instant Alpha</d:index_title></d:index>
	<h1>Instant Alpha</h1>
	<p>Δυνατότητα που διατίθεται σε εφαρμογές Mac OS X, όπως Pages, Aperture και Προεπισκόπηση. Για μια εικόνα με ένα απλό φόντο ενός χρώματος, όπως ένα άτομο που στέκεται μπροστά από ένα καθαρό, γαλάζιο ουρανό, το Instant Alpha σάς επιτρέπει να αφαιρέσετε το φόντο ώστε το υπόλοιπο μέρος της εικόνας να έχει διάφανο φόντο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Πρόγραμμα από την Apple Inc., το οποίο μπορούν να χρησιμοποιούν οι προγραμματιστές για να δημιουργούν γραφικά περιβάλλοντα χρηστών για εφαρμογές Mac OS X και iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet Connect</d:index_value><d:index_title>Internet Connect</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet Connect</h1>
	<p>Εφαρμογή που παρέχεται με το Mac OS X. Το Internet Connect σάς επιτρέπει να εκκινήσετε σύνδεση μέσω τηλεφωνικής κλήσης, Ethernet (PPPoE) ή Virtual Private Network (VPN), ή να συνδέσετε το σταθμό βάσης AirPort σας με το Διαδίκτυο. Επίσης, μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το Internet Connect για τη διαχείριση συνδέσεων με εξοπλισμό Bluetooth, όπως εκτυπωτές.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>θύρα Διαδικτύου</d:index_value><d:index_title>θύρα Διαδικτύου</d:index_title></d:index>
	<h1>θύρα Διαδικτύου</h1>
	<p>Αριθμός που υποδεικνύει το πρωτόκολλο που χρησιμοποιεί κάποιος διακομιστής στο Διαδίκτυο. Οι διακομιστές Ιστού συνήθως χρησιμοποιούν τη θύρα 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>αόρατα</d:index_value><d:index_title>αόρατα</d:index_title></d:index>
	<h1>αόρατα</h1>
	<p>Στην εφαρμογή επεξεργασίας κειμένου και διάταξης σελίδων Pages, και σε άλλες εφαρμογές επεξεργασίας κειμένου, τα σημάδια μορφοποίησης που κανονικά δεν βλέπετε. Τα αόρατα περιλαμβάνουν στηλοθέτες, σημάδια αλλαγής παραγράφων, σελίδων και ενοτήτων, αλλά και άλλα σημάδια μορφοποίησης. Μπορείτε να ρυθμίσετε τις προτιμήσεις σας ώστε να εμφανίζονται τα αόρατα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Το λειτουργικό σύστημα για τα iPhone, iPod touch, iPad και Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Υπολογιστής ταμπλέτα από την Apple Inc. Αντί για φυσικό πληκτρολόγιο ή πλήκτρα, το iPad περιλαμβάνει οθόνη πολλαπλής αφής και εικονικό πληκτρολόγιο και κουμπιά. Το iPad εκτελεί το iOS (λειτουργικό σύστημα) και πολλές ίδιες εφαρμογές με τα iPhone και iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Συσκευή που συνδυάζει κινητό τηλέφωνο, αναπαραγωγή πολυμέσων και ασύρματη σύνδεση στο Διαδίκτυο, την οποία κατασκευάζει η Apple Inc. Αντί για φυσικό πληκτρολόγιο ή πλήκτρα, το iPhone περιλαμβάνει οθόνη αφής και εικονικό πληκτρολόγιο και κουμπιά. Για περισσότερες πληροφορίες, ανατρέξτε στην <a href='http://www.apple.com/iphone/'>ιστοσελίδα iPhone</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που σας επιτρέπει να αποθηκεύσετε ψηφιακές φωτογραφίες, να οργανώσετε τις φωτογραφίες σας και να δημοσιεύσετε τις φωτογραφίες σας σε ιστότοπους, δίσκους και εκτυπωμένα άλμπουμ. Το iPhoto αποτελεί μέρος της σουίτας λογισμικού iLife. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/iphoto/'>ιστοσελίδα του iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Σειρά από φορητές συσκευές αναπαραγωγής μουσικής από την Apple Inc. Οι συσκευές αναπαραγωγής iPod ποικίλουν ως προς το μέγεθος, ξεκινώντας από το iPod shuffle και φτάνοντας σε iPod που υποστηρίζουν αναπαραγωγή βίντεο. Στα iPod, είναι δυνατή η εισαγωγή μουσικής από το iTunes Store της Apple και από CD. Είναι σχεδιασμένα για να λειτουργούν με το iTunes, μια εφαρμογή που διατίθεται σε υπολογιστές Macintosh και Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Φορητή συσκευή αναπαραγωγής μουσικής στη σειρά προϊόντων iPod της Apple Inc. Το iPod classic προσφέρει το μεγαλύτερο χώρο αποθήκευσης από τα μοντέλα iPod.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Φορητή συσκευή αναπαραγωγής μουσικής στη σειρά προϊόντων iPod της Apple Inc. Το iPod nano περιλαμβάνει οθόνη αφής και ραδιοφωνικό συντονιστή FM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Η μικρότερη φορητή συσκευή μουσικής στη σειρά προϊόντων iPod από την Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Φορητή συσκευή αναπαραγωγής μουσικής στη σειρά προϊόντων iPod της Apple Inc. Το iPod touch διαθέτει οθόνη αφής και συμπεριλαμβάνει το πρόγραμμα περιήγησης Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>δέκτης υπερύθρων</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Ψηφιακή κάμερα από την Apple Inc. Μια μικρή παραλλαγή της κάμερας iSight υπάρχει ενσωματωμένη σε ορισμένους υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Εφαρμογή που παρέχεται με το Mac OS X. Το iSync συγχρονίζει δεδομένα στο iCal και το Βιβλίο διευθύνσεων με το MobileMe και με συσκευές, όπως φορητές συσκευές αναπαραγωγής μουσικής iPod, κινητά τηλέφωνα και φορητές συσκευές οργάνωσης.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που παρέχεται με το Mac OS X και σας επιτρέπει να εισάγετε μουσική, podcast και βίντεο από CD ή από το iTunes Store, να οργανώνετε πολυμέσα σε εξατομικευμένα άλμπουμ και λίστες αναπαραγωγής και να τα εγγράφετε σε δίσκους ή να τα μεταφέρετε σε iPod ή άλλη συσκευή αναπαραγωγής πολυμέσων. Το iTunes επίσης χρησιμοποιείται ευρέως σε υπολογιστές που βασίζονται σε Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που σας επιτρέπει να δημιουργείτε και να δημοσιεύετε ιστοσελίδες χωρίς να είναι απαραίτητο να έχετε γνώσεις στις γλώσσες προγραμματισμού Ιστού. Το iWeb περιέχει επαγγελματικά σχεδιασμένα πρότυπα για ιστολόγια και άλλες σελίδες, ενώ επιτρέπει και τη μεταφορά και απόθεση αρχείων πολυμέσων, όπως φωτογραφίες και ταινίες. Το iWeb αποτελεί μέρος της σουίτας λογισμικού iLife. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/iweb/'>ιστοσελίδα του iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Σουίτα εφαρμογών της Apple για τη δημιουργία και δημοσίευση εγγράφων και παρουσιάσεων. Η σουίτα iWork περιλαμβάνει το Keynote για τη δημιουργία παρουσιάσεων με κινηματογραφική ποιότητα, το Pages για την επεξεργασία κειμένου και το Numbers για τη δημιουργία υπολογιστικών φύλλων. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/iwork/'>ιστοσελίδα του iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Online εφαρμογή άμεσης ανταλλαγής μηνυμάτων, ανοιχτού κώδικα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Όνομα με εμπορικό σήμα για το Mac OS X έκδοσης 10.2, η τρίτη κύρια έκδοση του λειτουργικού συστήματος για υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Οικογένεια προϊόντων και προδιαγραφών λογισμικού υπολογιστών από τη Sun Microsystems για την ανάπτυξη εφαρμογών που μπορούν να εκτελούνται σε πολλούς διαφορετικούς τύπους υπολογιστών.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Γλώσσα σεναρίων που χρησιμοποιείται συχνά σε ιστοσελίδες για το χειρισμό ειδικών εφέ και την παροχή αλληλεπίδρασης.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>μορφή Journaled</d:index_value><d:index_title>μορφή Journaled</d:index_title></d:index>
	<h1>μορφή Journaled</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Extended format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>εφέ Ken Burns</d:index_value><d:index_title>εφέ Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>εφέ Ken Burns</h1>
	<p>Ειδικό εφέ, που πήρε το όνομά του από τον Αμερικανό ντοκιμαντερίστα Ken Burns. Δημιουργεί κίνηση πάνω από ακίνητη εικόνα ώστε να φαίνεται ότι η κάμερα σαρώνει το θέμα (παράλληλη μετατόπιση) ή πλησιάζει ή απομακρύνεται (ζουμ). Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το εφέ Ken Burns στην εφαρμογή iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Πρωτόκολλο για τον έλεγχο ταυτότητας δικτύου υπολογιστών, που επιτρέπει σε άτομα που επικοινωνούν μέσω μη ασφαλούς δικτύου να επαληθεύουν μεταξύ τους την ταυτότητά τους με ασφαλές τρόπο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>πυρήνας</d:index_value><d:index_title>πυρήνας</d:index_title></d:index>
	<h1>πυρήνας</h1>
	<p>Το τμήμα ενός λειτουργικού συστήματος που χειρίζεται τη διαχείριση μνήμης, την εκχώρηση πόρων και άλλες υπηρεσίες χαμηλού επιπέδου που όμως είναι ουσιώδεις για το σύστημα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>πανικός πυρήνα</d:index_value><d:index_title>πανικός πυρήνα</d:index_title></d:index>
	<h1>πανικός πυρήνα</h1>
	<p>Τύπος σφάλματος που παρουσιάζεται όταν ο πυρήνας ενός λειτουργικού συστήματος λαμβάνει μια οδηγία που βρίσκεται σε αναπάντεχη μορφή, ή που δεν είναι δυνατό να επεξεργαστεί σωστά. Ένας πανικός πυρήνα μπορεί επίσης να παρουσιαστεί όταν το λειτουργικό σύστημα δεν είναι δυνατό να ανακτηθεί από άλλους τύπους σφαλμάτων. Ένας πανικός πυρήνα μπορεί να προκληθεί από κατεστραμμένο ή ασύμβατο λογισμικό ή, πιο σπάνια, από κατεστραμμένο ή ασύμβατο υλισμικό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Keyboard Viewer</d:index_value><d:index_title>Keyboard Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Keyboard Viewer</h1>
	<p>Εφαρμογή που παρέχεται με το Mac OS X. Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το Keyboard Viewer για να δείτε τη διάταξη των χαρακτήρων στο πληκτρολόγιό σας, για την επιλεγμένη γλώσσα, αλλά και για να δείτε και να πληκτρολογείτε χαρακτήρες που χρησιμοποιούνται σε γλώσσες εκτός από την επιλεγμένη γλώσσα σας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>κλειδοθήκη</d:index_value><d:index_title>κλειδοθήκη</d:index_title></d:index>
	<h1>κλειδοθήκη</h1>
	<p>Αποθηκευμένο σύνολο από συνθηματικά. Για παράδειγμα, μια κλειδοθήκη μπορεί να αποθηκεύει συνθηματικά εφαρμογών, διακομιστών και ιστοτόπων που χρησιμοποιείτε για την εργασία σας, ενώ κάποια άλλη κλειδοθήκη μπορεί να αποθηκεύει όλα τα συνθηματικά που χρησιμοποιείτε για ηλεκτρονικές αγορά. Οι κλειδοθήκες μειώνουν τον αριθμό των συνθηματικών που πρέπει να παρακολουθείτε.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Πρόσβαση σε κλειδοθήκη</d:index_value><d:index_title>Πρόσβαση σε κλειδοθήκη</d:index_title></d:index>
	<h1>Πρόσβαση σε κλειδοθήκη</h1>
	<p>Το σύστημα διαχείρισης συνθηματικών της Apple, ενσωματωμένο στο Mac OS X. Σε μια κλειδοθήκη αποθηκεύονται όλα τα συνθηματικά, κλειδιά και πιστοποιητικά που απαιτούνται για εφαρμογές, διακομιστές και ιστότοπους. Όταν ανοίγετε ένα στοιχείο ή συνδέεστε με συσκευή που απαιτεί συνθηματικό, η κλειδοθήκη σάς παρέχει το συνθηματικό για να μη χρειάζεται να το πληκτρολογήσετε.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>συνθηματικό κλειδοθήκης</d:index_value><d:index_title>συνθηματικό κλειδοθήκης</d:index_title></d:index>
	<h1>συνθηματικό κλειδοθήκης</h1>
	<p>Συνθηματικό που χρησιμοποιείται για το κλείδωμα και ξεκλείδωμα μιας κλειδοθήκης. Το συνθηματικό κλειδοθήκης σας είναι το ίδιο με το συνθηματικό εισόδου σας, εκτός αν χρησιμοποιήσετε την «Πρόσβαση στην Κλειδοθήκη» για να δημιουργήσετε διαφορετικό συνθηματικό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple για τη δημιουργία παρουσιάσεων επαγγελματικής ποιότητας. Το Keynote περιλαμβάνει πρότυπα, θέματα, κινηματογραφικές μεταβάσεις και κινούμενο κείμενο. Το Keynote αποτελεί μέρος του συνόλου εφαρμογών του iWork. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/iwork/keynote/'>ιστοσελίδα του Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>κατάσταση παρουσίασης</d:index_value><d:index_title>κατάσταση παρουσίασης</d:index_title></d:index>
	<h1>κατάσταση παρουσίασης</h1>
	<p>DVD που αρχίζει να αναπαράγεται αυτόματα, και αναπαράγεται συνεχόμενα, αφού εισαχθεί σε συσκευή πολυμέσων. Μπορείτε να δημιουργείτε δίσκους σε κατάσταση παρουσίασης με το iDVD, μια εφαρμογή της Apple που σας επιτρέπει να δημιουργείτε εξατομικευμένα DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Πρόγραμμα εκκίνησης εφαρμογών που συνοδεύει το Mac OS X. Η πρόσβαση στο Launchpad γίνεται από το Dock αν κάνετε κλικ στο εικονίδιο Launchpad. Το Launchpad περιέχει εικονίδια για όλες τις εφαρμογές που βρίσκονται στο φάκελο Εφαρμογές.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Όνομα με εμπορικό σήμα για το Mac OS X έκδοσης 10.5, η έκτη κύρια έκδοση του λειτουργικού συστήματος για υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Όνομα με εμπορικό σήμα για το Mac OS X έκδοσης 10.7, η όγδοη κύρια έκδοση του λειτουργικού συστήματος για υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>εικονίδιο κλειδαριάς</d:index_value><d:index_title>εικονίδιο κλειδαριάς</d:index_title></d:index>
	<h1>εικονίδιο κλειδαριάς</h1>
	<p>Εικονίδιο που χρησιμοποιείται σε εφαρμογές Mac OS. Στο Finder, ένα εικονίδιο κλειδαριάς υποδεικνύει ότι ένα αρχείο ή φάκελος προστατεύεται με συνθηματικό. Στη γραμμή εργαλείων Safari, ένα εικονίδιο κλειδαριάς υποδεικνύει ότι η επικοινωνία με την ιστοσελίδα θα είναι κρυπτογραφημένη. Το εικονίδιο κλειδαριάς χρησιμοποιείται σε πολλές άλλες εφαρμογές για να υποδείξει ότι πρέπει να εισάγετε συνθηματικό προκειμένου να ανοίξετε ένα στοιχείο ή να συνδεθείτε με κάποιο διακομιστή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>κυκλική αναπαραγωγή</d:index_value><d:index_title>κυκλική αναπαραγωγή</d:index_title></d:index>
	<h1>κυκλική αναπαραγωγή</h1>
	<p>Ρύθμιση μιας ταινίας ή μιας παρουσίασης ώστε να αναπαράγεται ξανά μόλις τελειώσει, αλλά και να επαναλαμβάνεται συνεχόμενα. Μπορείτε να δημιουργήσετε επαναληπτικές ταινίες και παρουσιάσεις με το iDVD, μια εφαρμογή της Apple που σας επιτρέπει να δημιουργείτε εξατομικευμένα DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Σουίτα υπηρεσιών Διαδικτύου που έχει σχεδιαστεί για χρήστες υπολογιστών Macintosh (προφέρεται «dot Mac»). Αντικαταστήθηκε από το <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Υπολογιστής της Apple, επίσης γνωστός ως υπολογιστής Macintosh. Βλ. επίσης <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Σειρά φορητών υπολογιστών από την Apple Inc. που βασίζεται στους επεξεργαστές Intel Core Duo και Intel Core 2 Duo. Οι υπολογιστές MacBook κυκλοφόρησαν για πρώτη φορά το 2006 και αντικατέστησαν τις σειρές υπολογιστών iBook G4 και PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Ελαφρύς φορητός υπολογιστής από την Apple Inc., ο οποίος βασίζεται σε επεξεργαστές Intel Core Duo και Intel Core 2 Duo και διαθέτει προαιρετικό σκληρό δίσκο στερεάς κατάστασης. Το MacBook Air ζυγίζει 1,36 κιλά (3,0 λίβρες), και είναι 1,93 εκατοστά (0,76 ίντσες) στο παχύτερο σημείο του και 0,4 εκατοστά (0,16 ίντσες) στο λεπτότερο σημείο του. Κυκλοφόρησε το 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Σειρά προσωπικών υπολογιστών από την Apple Inc. Ο υπολογιστής Macintosh κυκλοφόρησε για πρώτη φορά το 1984 και ήταν ο πρώτος εμπορικά επιτυχής προσωπικός υπολογιστής που χρησιμοποίησε γραφικό περιβάλλον χρήστη (GUI) και ποντίκι αντί για περιβάλλον γραμμής εντολών.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>μορφή Mac OS Extended</d:index_value><d:index_title>μορφή Mac OS Extended</d:index_title></d:index>
	<h1>μορφή Mac OS Extended</h1>
	<p>Μορφή σκληρού δίσκου, υποστηριζόμενο από το Mac OS 8.1 και μεταγενέστερα, που αυξάνει τον αριθμό των μπλοκ εκχώρησης (μονάδες αποθήκευσης) σε ένα δίσκο από προηγούμενες μορφές δίσκων που χρησιμοποιούνταν από το Mac OS. Αυτή η μορφή επιτρέπει περισσότερα από 65.000 αρχεία σε ένα σκληρό δίσκο. Η μορφή Mac OS Extended βελτιστοποιεί τη χωρητικότητα αποθήκευσης των μεγάλων δίσκων μειώνοντας το ελάχιστο μέγεθος ενός μοναδικού αρχείου. Ένας τόμος Mac OS Extended είναι δυνατό να έχει «ημερολόγιο», γεγονός που σημαίνει ότι το λειτουργικό σύστημα διατηρεί μια συνεχόμενη καταγραφή των αλλαγών (ημερολόγιο) που έγιναν στα αρχεία στον τόμο. Αυτό βοηθάει το λειτουργικό σύστημα να επαναφέρει τον τόμο σε κατάσταση για χρήση όταν κάποια διακοπή ρεύματος ή άλλο πρόβλημα διακόψει τη λειτουργία του δίσκου και καταστρέψει αρχεία.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS Standard format</d:index_value><d:index_title>Mac OS Standard format</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS Standard format</h1>
	<p>Η μορφή σκληρού δίσκου που υποστηρίζει το Mac OS 8.0 και προγενέστερα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Το λειτουργικό σύστημα για υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Πλατφόρμα διακομιστή που υποστηρίζει πελάτες Mac, Windows, UNIX και Linux «out of the box». Παρέχει μια σουίτα υπηρεσιών για ομάδες εργασίας και δίκτυο, με δυνατότητα κλιμάκωσης και προηγμένα εργαλεία απομακρυσμένης διαχείρισης. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Το πρότυπο TCP/IP (πρωτόκολλο δικτύωσης) για υπολογιστές Macintosh μέχρι την έκδοση 7.5.1 του Mac OS. Αντικαταστάθηκε το 1995 από το Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Εφαρμογή email της Apple που παρέχεται με το Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>μάσκα</d:index_value><d:index_title>μάσκα</d:index_title></d:index>
	<h1>μάσκα</h1>
	<p>Μέθοδος περικοπής μιας εικόνας με κάλυψη («μάσκα») του τμήματος της εικόνας που θέλετε να διατηρήσετε. Στην εφαρμογή επεξεργασίας κειμένου και διάταξης σελίδων Pages, μπορείτε να τοποθετήσετε μάσκα σε μια εικόνα χρησιμοποιώντας ένα ορθογώνιο ή ένα προσαρμοσμένο σχήμα της επιλογής σας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>κύριο αντικείμενο</d:index_value><d:index_title>κύριο αντικείμενο</d:index_title></d:index>
	<h1>κύριο αντικείμενο</h1>
	<p>Στην εφαρμογή επεξεργασίας κειμένου και διάταξης σελίδων Pages, ένα υδατογράφημα, λογότυπο ή άλλη εικόνα φόντου που εμφανίζεται στην ίδια θέση σε κάθε σελίδα του εγγράφου.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>κύριο συνθηματικό</d:index_value><d:index_title>κύριο συνθηματικό</d:index_title></d:index>
	<h1>κύριο συνθηματικό</h1>
	<p>Συνθηματικό που σας επιτρέπει να αποκτάτε πρόσβαση σε λογαριασμό που προστατεύεται με FileVault. Αν ένας χρήστης ξεχάσει το συνθηματικό του για λογαριασμό που προστατεύεται με FileVault, ένας διαχειριστής μπορεί να χρησιμοποιήσει το κύριο συνθηματικό για να αποκτήσει πρόσβαση στο λογαριασμό και να αλλάξει το συνθηματικό  FileVault. Αν ξεχάσετε ένα κύριο συνθηματικό, δεν υπάρχει κανένας τρόπος να αποκτήσετε πρόσβαση σε λογαριασμούς που προστατεύονται με FileVault, και τα αρχεία και οι ρυθμίσεις σε αυτούς θα χαθούν.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>στοιχείο κράτησης θέσης πολυμέσων</d:index_value><d:index_title>στοιχείο κράτησης θέσης πολυμέσων</d:index_title></d:index>
	<h1>στοιχείο κράτησης θέσης πολυμέσων</h1>
	<p>Σε πρότυπα Pages και Keynote, ένα αρχείο που μπορείτε να αντικαταστήσετε αν μεταφέρετε ένα δικό σας αρχείο πάνω σε αυτό. Είναι δυνατό να αναγνωρίσετε ένα στοιχείο κράτησης θέσης πολυμέσου αν αφήσετε το δείκτη του ποντικιού επάνω από αυτό. Τότε θα εμφανιστεί μια ετικέτα βοήθειας με οδηγίες να μεταφέρετε ένα δικό σας αρχείο στη συγκεκριμένη θέση.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Βοηθός μετεγκατάστασης</d:index_value><d:index_title>Βοηθός μετεγκατάστασης</d:index_title></d:index>
	<h1>Βοηθός μετεγκατάστασης</h1>
	<p>Εφαρμογή Mac OS X που σας βοηθάει να μεταφέρετε τα αρχεία και τις σημαντικές ρυθμίσεις σας από έναν παλιότερο Mac σε έναν καινούργιο. Για να χρησιμοποιήσετε το Βοηθό μετεγκατάσασης, και οι δύο υπολογιστές πρέπει να χρησιμοποιούν Mac OS X, και πρέπει να είναι εφοδιασμένοι με FireWire ή συνδεδεμένοι με το ίδιο ασύρματο δίκτυο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>κατοπτριζόμενες οθόνες</d:index_value><d:index_title>κατοπτριζόμενες οθόνες</d:index_title></d:index>
	<h1>κατοπτριζόμενες οθόνες</h1>
	<p>Δυνατότητα των Προτιμήσεων συστήματος του Mac OS X. Αν ο υπολογιστής σας είναι συνδεδεμένος με πολλές συσκευές προβολής, όπως τηλεοράσεις και προβολικά, από το τμήμα «Οθόνες» στις Προτιμήσεις συστήματος, μπορείτε να ορίσετε τις ρυθμίσεις ώστε να εμφανίζεται ολόκληρη η εικόνα του γραφείου εργασίας σας σε κάθε συσκευή, αντί να εμφανίζεται ως μια συνεχόμενη εικόνα χωρισμένη σε όλες τις συσκευές.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Δυνατότητα του Mac OS X που σας επιτρέπει να προβαλλετε τα πάντα που εκτελούνται στο Mac σας, συμπεριλαμβάνοντας παράθυρα, εφαρμογές πλήρους οθόνης, χώρους εργασίας και το Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Σουίτα υπηρεσιών Διαδικτύου από την Apple Inc. για υπολογιστές Macintosh, iPhone, iPod touch και PC. Με μια συνδρομή MobileMe διατηρούνται αυτόματα ενημερωμένα τα mail, οι επαφές, και τα ημερολόγιά σας, σε όλες τις συσκευές σας. Το MobileMe επίσης παρέχει μια σουίτα εφαρμογών Ιστού που σας επιτρέπει να αποκτάτε πρόσβαση στις πληροφορίες σας χρησιμοποιώντας πρόγραμμα περιήγησης στον Ιστό, να μοιράζεστε φωτογραφίες και ταινίες, να φιλοξενείτε ιστότοπο και να χρησιμοποιείτε iDisk για αποθήκευση αρχείων online. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/mobileme/'>ιστοσελίδα του MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>MobileMe Gallery</d:index_value><d:index_title>MobileMe Gallery</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe Gallery</h1>
	<p>Δυνατότητα της σουίτας υπηρεσιών MobileMe από την Apple Inc. Με μια συνδρομή MobileMe, μπορείτε να δημοσιεύσετε φωτογραφίες και ταινίες από τα iPhoto και iMovie απευθείας στο MobileMe Gallery που διαθέτετε στο Διαδίκτυο. Είναι δυνατό να προσθέσετε άλμπουμ φωτογραφιών και ταινίες MobileMe Gallery σε οποιαδήποτε από τις ιστοσελίδες σας. Όταν ενημερωθεί ένα άλμπουμ φωτογραφιών MobileMe, ενημερώνεται αυτόματα και η ιστοσελίδα σας με το καινούργιο περιεχόμενο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>κεφαλή αναπαραγωγής κίνησης</d:index_value><d:index_title>κεφαλή αναπαραγωγής κίνησης</d:index_title></d:index>
	<h1>κεφαλή αναπαραγωγής κίνησης</h1>
	<p>Στο iDVD, ένα εικονίδιο με σχήμα διαμαντιού στη γραμμή αναπαραγωγής που δείχνει την τρέχουσα θέση στη μουσική ή βίντεο που επεξεργάζεστε. Μπορείτε να μεταφέρετε την κεφαλή αναπαραγωγής κίνησης και να τη σταματάτε σε οποιοδήποτε σημείο επιθυμείτε.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>μορφή MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>μορφή MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>μορφή MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Μορφή σκληρού δίσκου για δίσκους που χρησιμοποιούνται με υπολογιστές Windows. Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το Βοήθημα δίσκων για να μορφοποιήσετε δίσκους MS-DOS (FAT) για υπολογιστές Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Πολλαπλή αφή</d:index_value><d:index_title>Πολλαπλή αφή</d:index_title></d:index>
	<h1>Πολλαπλή αφή</h1>
	<p>Αλληλεπίδραση της οθόνης αφής με υπολογιστή ή με άλλη συσκευή. Μια οθόνη αφής εξοπλισμένη με πολλαπλή αφή αναγνωρίζει πολλά ταυτόχρονα «σημεία αφής». Με τον τρόπο αυτό επιτρέπονται χειρονομίες με τα δύο χέρια και πολλά δάχτυλα. Διαισθητικές χειρονομίες, όπως η χρήση δύο δαχτύλων για τη μεγέθυνση ή σμίκρυνση, αποτελούν δυνατότητα της τεχνολογίας πολλαπλής αφής. Η οθόνη αφής που έχει κατασκευαστεί για το iPhone της Apple χρησιμοποιεί τεχνολογία πολλαπλής αφής.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Network File System</d:index_value><d:index_title>Network File System</d:index_title></d:index>
	<h1>Network File System</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Network File System. Πρωτόκολλο πελάτη και διακομιστή που χρησιμοποιεί Internet Protocol (IP) για να επιτρέπει σε απομακρυσμένους χρήστες την πρόσβαση σε αρχεία σαν να ήταν τοπικά. Το NFS εξάγει κοινόχρηστους τόμους σε υπολογιστές βάσει της διεύθυνσης IP, και όχι βάσει του ονόματος χρήστη και συνθηματικού. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple για τη δημιουργία υπολογιστικών φύλλων. Το Numbers περιλαμβάνει ένα απλό περιβάλλον χρήστη για τη δημιουργία πινάκων, γραφημάτων, ετικετών και πολλών ακόμη. Το Numbers αποτελεί μέρος της σουίτας εφαρμογών του iWork. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/iwork/numbers'>ιστοσελίδα του Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Σταθερή μνήμη τυχαίας προσπέλασης. Τύπος μνήμης που διατηρεί πληροφορίες όταν η ισχύς του υπολογιστή είναι απενεργοποιημένη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Πρωτόκολλο δικτύωσης για υπολογιστές Macintosh που χρησιμοποιούν εκδόσεις του Mac OS προγενέστερες του Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>τελεστής</d:index_value><d:index_title>τελεστής</d:index_title></d:index>
	<h1>τελεστής</h1>
	<p>Οι αριθμητικοί τελεστές εκτελούν αριθμητικές πράξεις, όπως πρόσθεση και αφαίρεση, και επιστρέφουν αριθμητικά αποτελέσματα. Οι συγκριτικοί τελεστές συγκρίνουν δύο τιμές και επιστρέφουν TRUE ή FALSE. Στην εφαρμογή υπολογιστικών φύλλων Numbers, μπορείτε να χρησιμοποιήσετε τελεστές σε τύπους για την εκτέλεση αριθμητικών πράξεων και τη σύγκριση τιμών.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>οπτικός δίσκος</d:index_value><d:index_title>οπτικός δίσκος</d:index_title></d:index>
	<h1>οπτικός δίσκος</h1>
	<p>Μονάδα δίσκου που είναι δυνατό να πραγματοποιεί ανάγνωση δεδομένων που βρίσκονται σε οπτικούς δίσκους, όπως CD και DVD. Οι οπτικές μονάδες περιλαμβάνουν μονάδες CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW και Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>πακέτο</d:index_value><d:index_title>πακέτο</d:index_title></d:index>
	<h1>πακέτο</h1>
	<p>Σειρά σχετικών αρχείων (πρότυπα, προτιμήσεις ή άλλα αρχεία ειδικά μιας εφαρμογής), συνδυασμένα σε ένα φάκελο που φαίνεται σαν ένα μοναδικό αρχείο. Οι ενημερώσεις λογισμικού για υπολογιστές Macintosh παρέχονται σε πακέτα που «αποσυσκευάζονται» και μετά εγκαθιστώνται.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>αρχείο πακέτου</d:index_value><d:index_title>αρχείο πακέτου</d:index_title></d:index>
	<h1>αρχείο πακέτου</h1>
	<p>Αρχείο που περιέχει ένα λογισμικό πακέτο. Ένα αρχείο πακέτου συνήθως έχει ένα εικονίδιο που μοιάζει με ανοιχτό πακέτο. Μπορείτε επίσης να αναγνωρίσετε ένα αρχείο πακέτου αν κοιτάξετε το παράθυρο «Πληροφορίες» του. Θα δείτε ότι στο πεδίο «Είδος» περιλαμβάνεται η λέξη «πακέτο».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Εφαρμογή επεξεργασίας κειμένου της Apple που περιλαμβάνει προηγμένες δυνατότητες τυπογραφίας και επαγγελματικά πρότυπα για τη δημιουργία εκθέσεων, προσκλήσεων, δελτίων ενημέρωσης και πολλών ακόμη. Το Pages αποτελεί μέρος της σουίτας εφαρμογών iWork. Για περισσότερες πληροφορίες, βλ. την <a href='http://www.apple.com/pages/'>ιστοσελίδα του Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Όνομα με εμπορικό σήμα για το Mac OS X έκδοσης 10.3, η τέταρτη κύρια έκδοση του λειτουργικού συστήματος για υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>γονικός έλεγχος</d:index_value><d:index_title>γονικός έλεγχος</d:index_title></d:index>
	<h1>γονικός έλεγχος</h1>
	<p>Ρυθμίσεις υπολογιστή που επιτρέπουν σε έναν διαχειριστή να ελέγχει τις εφαρμογές και πληροφορίες στις οποίες μπορούν να αποκτούν πρόσβαση άλλοι χρήστες. Στο Mac OS X, ο γονικός έλεγχος ορίζεται μέσω του τμήματος \"Γονικός έλεγχος\" στις Προτιμήσεις συστήματος.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>διαμέρισμα</d:index_value><d:index_title>διαμέρισμα</d:index_title></d:index>
	<h1>διαμέρισμα</h1>
	<p>Υποδιαίρεση ενός σκληρού δίσκου. Σε υπολογιστές Macintosh, μπορείτε να επιλέξετε πόσα διαμερίσματα θέλετε όταν μορφοποιείτε ένα σκληρό δίσκο με το Βοήθημα δίσκων. Κάθε διαμέρισμα εμφανίζεται στο γραφείο εργασίας σας ως ξεχωριστός δίσκος.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>προσωπική κοινή χρήση αρχείων</d:index_value><d:index_title>προσωπική κοινή χρήση αρχείων</d:index_title></d:index>
	<h1>προσωπική κοινή χρήση αρχείων</h1>
	<p>Σύστημα που επιτρέπει σε χρήστες υπολογιστών Macintosh να αντιγράφουν γρήγορα στοιχεία από τον έναν υπολογιστή στον άλλον ή να χρησιμοποιούν έναν υπολογιστή για να αποκτήσουν πρόσβαση σε αρχεία και εφαρμογές που βρίσκονται αποθηκευμένα σε άλλον υπολογιστή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>προσωπική κοινή χρήση Ιστού</d:index_value><d:index_title>προσωπική κοινή χρήση Ιστού</d:index_title></d:index>
	<h1>προσωπική κοινή χρήση Ιστού</h1>
	<p>Δυνατότητα του Mac OS X που σας επιτρέπει να εμφανίζετε έγγραφα στον Ιστό, ή σε τοπικό δίκτυο, αν σύρετε τα έγγραφα στο φάκελο «Ιστότοποι» στον σκληρό δίσκο του υπολογιστή σας. Τα έγγραφα πρέπει να βρίσκονται σε μορφή HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple για λήψη φωτογραφιών με κάμερα iSight. Το Photo Booth διαθέτει ενσωματωμένα εφέ που μπορούν να εφαρμοστούν σε φωτογραφίες, όπως χροιές και φίλτρα (π.χ. σέπια), αλλά και χειρισμό εικόνων, όπως «επέκταση» και «μάτι του ψαριού».</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>πρόγραμμα περιήγησης φωτογραφιών</d:index_value><d:index_title>πρόγραμμα περιήγησης φωτογραφιών</d:index_title></d:index>
	<h1>πρόγραμμα περιήγησης φωτογραφιών</h1>
	<p>Λογισμικό υπολογιστή που σας επιτρέπει να προβάλλετε και να κάνετε αναζήτηση σε μια επιλογή φωτογραφιών. Το iPhoto περιλαμβάνει πρόγραμμα περιήγησης σε φωτογραφίες για έργα όπως βιβλία ή παρουσιάσεις, το οποίο εμφανίζει μικρογραφίες των φωτογραφιών που έχουν επιλεγεί για συμπερίληψη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Λογισμικό συμπίεσης βίντεο της Apple. Το λογισμικό Pixlet codec (συμπίεση/αποσυμπίεση) επιτρέπει την προβολή ταινιών πλήρους ανάλυσης και υψηλής ευκρίνειας σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X έκδοσης 10.3 Panther ή μεταγενέστερης.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>εικόνα κράτησης θέσης</d:index_value><d:index_title>εικόνα κράτησης θέσης</d:index_title></d:index>
	<h1>εικόνα κράτησης θέσης</h1>
	<p>Σε πρότυπα Pages και Keynote, μια εικόνα που μπορείτε να αντικαταστήσετε αν μεταφέρετε μια δική σας εικόνα πάνω σε αυτή. Είναι δυνατό να αναγνωρίσετε μια εικόνα κράτησης θέσης πολυμέσου αν αφήσετε το δείκτη του ποντικιού επάνω από αυτή. Τότε θα εμφανιστεί μια ετικέτα βοήθειας με οδηγίες να μεταφέρετε ένα δικό σας αρχείο στη συγκεκριμένη θέση.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>κείμενο κράτησης θέσης</d:index_value><d:index_title>κείμενο κράτησης θέσης</d:index_title></d:index>
	<h1>κείμενο κράτησης θέσης</h1>
	<p>Σε πρότυπα Pages και Keynote, κείμενο που μπορείτε να αντικαταστήσετε αν μεταφέρετε, επικολλήσετε ή πληκτρολογήσετε το δικό σας κείμενο πάνω σε αυτό. Είναι δυνατό να αναγνωρίσετε κείμενο κράτησης θέσης, αν κάνετε κλικ σε αυτό. Με ένα μοναδικό κλικ, επιλέγετε ολόκληρο το κείμενο ώστε να είναι δυνατό να το αντικαταστήσετε εύκολα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>λίστα αναπαραγωγής</d:index_value><d:index_title>λίστα αναπαραγωγής</d:index_title></d:index>
	<h1>λίστα αναπαραγωγής</h1>
	<p>Στο πρόγραμμα αναπαραγωγής μουσικής iTunes της Apple, μια λίστα τραγουδιών ή κομματιών μουσικής των οποίων η αναπαραγωγή γίνεται ακολουθιακά.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>προσθήκη</d:index_value><d:index_title>προσθήκη</d:index_title></d:index>
	<h1>προσθήκη</h1>
	<p>Πρόγραμμα που μπορείτε να προσθέσετε σε εφαρμογή λογισμικού για να επεκτείνετε τις δυνατότητές της. Για παράδειγμα, μπορείτε να προσθέσετε μια προσθήκη πολυμέσων σε πρόγραμμα περιήγησης στον Ιστό για να επιτρέπεται στο πρόγραμμα περιήγησης να αναπαράγει περιεχόμενο πολυμέσων σε ιστοσελίδες.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Μετάδοση ήχου ή βίντεο που διατίθεται στο Διαδίκτυο και είναι δυνατό να αναπαράγεται σε φορητή συσκευή ή υπολογιστή, όπως iPod, iPad ή Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Μια εφαρμογή της Apple για εγγραφή, δημοσίευση και διανομή podcast υψηλής ποιότητας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>αριθμός θύρας</d:index_value><d:index_title>αριθμός θύρας</d:index_title></d:index>
	<h1>αριθμός θύρας</h1>
	<p>Αριθμός που χρησιμοποιείται ως διεύθυνση από ένα διακομιστή για να καθορίσει ποια εφαρμογή πρέπει να λαμβάνει πακέτα δεδομένων. Τα τείχη προστασίας χρησιμοποιούν αριθμούς θυρών για να καθορίσουν αν επιτρέπεται η διέλευση πακέτων δεδομένων από ένα τοπικό δίκτυο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Σειρά φορητών υπολογιστών που ήταν διαθέσιμη από την Apple Inc. μεταξύ 1991 και 2006. Οι υπολογιστές PowerBook προορίζονταν για επιχειρηματική και επαγγελματική χρήση. Η σειρά PowerBook αντικαταστάθηκε το 2006 από το MacBook Pro.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Σειρά προσωπικών υπολογιστών που ήταν διαθέσιμη από την Apple Inc. μεταξύ 1994 και 2006 και βασιζόταν σε μικροεπεξεργαστές PowerPC της Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Μικροεπεξεργαστής από τη Motorola Corporation. Η σειρά υπολογιστών Power Macintosh από την Apple Inc. βασιζόταν στο μικροεπεξεργαστή PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>αρχείο PPD</d:index_value><d:index_title>αρχείο PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>αρχείο PPD</h1>
	<p>Αρχείο Postscript Printer Description. Ένα αρχείο που περιέχει πληροφορίες για τις δυνατότητες ενός συγκεκριμένου μοντέλου εκτυπωτών. Το αρχείο PPD παρέχει τα χειριστήρια που χρειάζεστε για να εκμεταλλευτείτε τις ειδικές δυνατότητες, όπως πολλούς δίσκους χαρτιού, ειδικά μεγέθη χαρτιού ή εκτύπωση διπλής όψης. Το μοντέλο εκτυπωτή που επιλέγετε όταν προσθέτετε έναν εκτυπωτή καθορίζει το αρχείο PPD που χρησιμοποιείται με τον εκτυπωτή. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Πρωτόκολλο για την επικοινωνία μεταξύ δύο κόμβων σε ένα δίκτυο, το οποίο χρησιμοποιείται για τη σύνδεση μέσω σειριακών καλωδίων, τηλεφωνικών γραμμών, δικτύων κινητών τηλεφώνων και πολλών ακόμη. Το PPP συνήθως χρησιμοποιείται για πρόσβαση στο Διαδίκτυο μέσω τηλεφωνικής κλήσης.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Πρωτόκολλο από σημείο σε σημείο μέσω Ethernet. Πρωτόκολλο δικτύου που είναι παρόμοιο με το PPP, αλλά εκμεταλλεύεται την αυξημένη ταχύτητα που διατίθεται σε δίκτυα Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Παραμετρική μνήμη τυχαίας προσπέλασης. Τύπος μνήμης που χρησιμοποιείται σε υπολογιστές Macintosh για την αποθήκευση ρυθμίσεων συστήματος, όπως ο επιλεγμένος δίσκος εκκίνησης, η ανάλυση οθόνης, η ζώνη ώρας, η ένταση ήχου από τα ηχεία αλλά και άλλες ρυθμίσεις.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Προεπισκόπηση</d:index_value><d:index_title>Προεπισκόπηση</d:index_title></d:index>
	<h1>Προεπισκόπηση</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που σας επιτρέπει να προβάλλετε αρχεία PDF, εικόνες, έγγραφα κειμένου και πολλούς άλλους τύπους αρχείων σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>χώρος συγκέντρωσης εκτυπωτών</d:index_value><d:index_title>χώρος συγκέντρωσης εκτυπωτών</d:index_title></d:index>
	<h1>χώρος συγκέντρωσης εκτυπωτών</h1>
	<p>Συλλογή εκτυπωτών που μπορείτε να δημιουργήσετε ώστε το έγγραφό σας να εκτυπώνεται αυτόματα στον πρώτο διαθέσιμο εκτυπωτή στο χώρο συγκέντρωσης εκτυπωτών. Στο Mac OS X, μπορείτε να διαμορφώσετε το χώρο συγκέντρωσης εκτυπωτών από το τμήμα «Εκτύπωση και φαξ» στις Προτιμήσεις συστήματος. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Εκπαιδευτικό πρόγραμμα, ένας προς έναν, που διατίθεται σε χρήστες υπολογιστών Macintosh και προσφέρεται σε καταστήματα λιανικής της Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>πρωτόκολλο</d:index_value><d:index_title>πρωτόκολλο</d:index_title></d:index>
	<h1>πρωτόκολλο</h1>
	<p>Σύνολο κανόνων που καθορίζουν τον τρόπο που αποστέλλονται, μπρος-πίσω, τα δεδομένα μεταξύ δύο εφαρμογών.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>μεσολαβητής</d:index_value><d:index_title>μεσολαβητής</d:index_title></d:index>
	<h1>μεσολαβητής</h1>
	<p>Διακομιστής που παρέχει έμμεση δικτυακή σύνδεση. Ένας υπολογιστής συνδέεται με το μεσολαβητή και κάνει αίτηση για σύνδεση με ένα δίκτυο. Ο μεσολαβητής μετά συνδέεται με το συγκεκριμένο δίκτυο. Οι μεσολαβητές συχνά χρησιμοποιούνται ώστε να παρέχεται ασφάλεια δικτύου. Στο Mac OS X, μπορείτε να προσδιορίσετε τις πληροφορίες μεσολαβητή από το τμήμα «Δίκτυο» στις Προτιμήσεις συστήματος.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Λογισμικό γραφικών της Apple που παρέχεται με το Mac Os X. Το Quartz παρέχει γρήγορη αλλαγή μεγέθους παραθύρων και κύλιση, αλλά και κίνηση στην οθόνη και άλλα ειδικά εφέ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Λογισμικό γραφικών της Apple. Στο Mac OS X, το QuickDraw έχει αντικατασταθεί από το Quartz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Άμεση προβολή</d:index_value><d:index_title>Άμεση προβολή</d:index_title></d:index>
	<h1>Άμεση προβολή</h1>
	<p>Εφαρμογή προεπισκόπησης που παρέχεται με το Mac OS X. Η Άμεση προβολή σάς επιτρέπει να προβάλλετε ένα δείγμα ενός εγγράφου, φωτογραφίας, ταινίας ή άλλου αρχείου χωρίς να ανοίξετε την εφαρμογή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Εφαρμογή πολυμέσων της Apple που χειρίζεται βίντεο, κλιπ πολυμέσων, ήχο, κείμενο, κίνηση, μουσική και αρκετούς τύπους εικόνων σε υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Μνήμη τυχαίας προσπέλασης. Το τμήμα ενός υπολογιστή όπου διατηρούνται οι εφαρμογές και αρχεία που χρησιμοποιούνται τη συγκεκριμένη στιγμή. Η πρόσβαση στη RAM γίνεται ταχύτερα από ό,τι σε οποιοδήποτε άλλο είδος αποθήκευσης σε υπολογιστή, όπως σκληρός δίσκος ή DVD. Υπάρχουν αρκετοί τύποι RAM, όπως DRAM, NVRAM, PRAM και SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Απομακρυσμένη εγκατάσταση Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Απομακρυσμένη εγκατάσταση Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Απομακρυσμένη εγκατάσταση Mac OS X</h1>
	<p>Πρόγραμμα της Apple που σας επιτρέπει να εγκαθιστάτε το Mac OS X στον υπολογιστή σας από δίσκο εγκατάστασης που βρίσκεται σε οπτικό δίσκο άλλου υπολογιστή. Οι δύο υπολογιστές πρέπει να βρίσκονται στο ίδιο δίκτυο Ethernet ή στο ίδιο ασύρματο δίκτυο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>εκ νέου διαμέρισμα</d:index_value><d:index_title>εκ νέου διαμέρισμα</d:index_title></d:index>
	<h1>εκ νέου διαμέρισμα</h1>
	<p>Αλλαγή του σχήματος διαμερίσματος ενός δίσκου. Βλ. επίσης <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>διαμέρισμα</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Λογισμικό που περιλαμβάνεται σε υπολογιστές Macintosh που βασίζονται σε Intel και τους επιτρέπει να εκτελούν εφαρμογές PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>δρομολογητής</d:index_value><d:index_title>δρομολογητής</d:index_title></d:index>
	<h1>δρομολογητής</h1>
	<p>Συσκευή δικτύωσης υπολογιστών που λαμβάνει ένα σήμα δικτύου και το προωθεί σε έναν ή περισσότερους υπολογιστές, εκτυπωτές και άλλες συσκευές. Οι δρομολογητές συνήθως παρέχουν συνδέσεις Διαδικτύου σε πολλούς χρήστες. Ο σταθμός βάσης AirPort Extreme της Apple Inc. αποτελεί παράδειγμα ενός δρομολογητή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Συντόμευση για Really Simple Syndication, ένας εναλλακτικός τρόπος για την προβολή μιας ιστοσελίδας. Οι ιστοσελίδες που αλλάζουν συχνά, όπως ειδησεογραφικοί ιστότοποι, συχνά διαθέτουν προβολές RSS. Μια σελίδα RSS που προβάλλεται μέσω του προγράμματος περιήγησης Safari παρουσιάζει τους τίτλους των ειδήσεων και πρόσφατων άρθρων σε μια λίστα, εμφανίζοντας μία ή δύο γραμμές για το περιεχόμενο κάθε άρθρου. Αν το Safari ανιχνεύσει προβολή RSS για ιστότοπο, στη γραμμή διεύθυνσης, εμφανίζεται ένα κουμπί RSS, το οποίο μπορείτε να πατήσετε για να προβάλλετε την τροφοδοσία. Ο όρος RSS χρησιμοποιείται κατ' εναλλαγή με τους όρους feed, τροφοδοσία, τροφοδοσία ειδήσεων, τροφοδοσία RSS και τροφοδοσία XML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Πρόγραμμα περιήγησης από την Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>ασφαλής ύπνος</d:index_value><d:index_title>ασφαλής ύπνος</d:index_title></d:index>
	<h1>ασφαλής ύπνος</h1>
	<p>Κατά τον ασφαλή ύπνο, η τρέχουσα κατάσταση του υπολογιστή αποθηκεύεται στον σκληρό δίσκο, και περιλαμβάνει τις ανοιχτές εφαρμογές και τα ανοιχτά έγγραφα. Έτσι αποφεύγεται η απώλεια των δεδομένων σας σε περίπτωση που τερματιστεί ο υπολογιστής κατά την κατάσταση ύπνου, γεγονός που μπορεί να συμβεί σε περίπτωση που εξαντληθεί ή αντικατασταθεί η μπαταρία.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>εμφανιζόμενο όνομα</d:index_value><d:index_title>εμφανιζόμενο όνομα</d:index_title></d:index>
	<h1>εμφανιζόμενο όνομα</h1>
	<p>Όνομα που επιλέγετε για την επικοινωνία με άλλους online. Ένα εμφανιζόμενο όνομα μπορεί να είναι το πραγματικό όνομά σας ή ψευδώνυμο. Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε ένα εμφανιζόμενο όνομα με την εφαρμογή iChat για την αποστολή και λήψη άμεσων μηνυμάτων online.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>κοινή χρήση οθόνης</d:index_value><d:index_title>κοινή χρήση οθόνης</d:index_title></d:index>
	<h1>κοινή χρήση οθόνης</h1>
	<p>Δυνατότητα του Mac OS X που σας επιτρέπει να συνδέεστε σε άλλον υπολογιστή στο δίκτυο και να προβάλλετε την οθόνη του στο δικό σας υπολογιστή. Ενώ μοιράζεστε την οθόνη ενός υπολογιστή, ελέγχετε τα πάντα που συμβαίνουν στο συγκεκριμένο υπολογιστή, όπως το άνοιγμα εγγράφων ή εφαρμογών, το άνοιγμα, τη μετακίνηση ή το κλείσιμο παραθύρων, αλλά και τον τερματισμό του υπολογιστή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>γραμμή αναπαραγωγής</d:index_value><d:index_title>γραμμή αναπαραγωγής</d:index_title></d:index>
	<h1>γραμμή αναπαραγωγής</h1>
	<p>Γραμμή χρόνου κάτω από βιντεοκλίπ ή κλιπ ήχου που εμφανίζει τη θέση της κεφαλής αναπαραγωγής κίνησης.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>ασφαλής εικονική μνήμη</d:index_value><d:index_title>ασφαλής εικονική μνήμη</d:index_title></d:index>
	<h1>ασφαλής εικονική μνήμη</h1>
	<p>Εικονική μνήμη που είναι κρυπτογραφημένη για λόγους ασφάλειας. Επειδή οι πληροφορίες που έχουν αποθηκευτεί στο σκληρό δίσκο παραμένουν μέχρι να αντικατασταθούν, με την ασφαλή εικονική μνήμη, μπορείτε να μειώσετε τον κίνδυνο να παραμείνουν αυτές οι ευαίσθητες πληροφορίες στο σκληρό δίσκο σας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>διακομιστής</d:index_value><d:index_title>διακομιστής</d:index_title></d:index>
	<h1>διακομιστής</h1>
	<p>Υπολογιστής που παρέχει υπηρεσίες (όπως υπηρεσίες αρχείων, υπηρεσίες email ή υπηρεσίες Ιστού) σε άλλους υπολογιστές ή δικτυακές συσκευές.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Λογισμικό ψηφιακών εφέ που διατίθεται από την Apple Inc. και χρησιμοποιείται για κινηματογραφικές ταινίες, μεταδόσεις και αλληλεπιδραστικά παιχνίδια.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Λογισμικό εργαλείο που κάνει αναζήτηση τόσο σε τοπικούς δίσκους συνδεδεμένους με υπολογιστή όσο και σελίδες στον Ιστό. Το εργαλείο Sherlock κυκλοφόρησε από την Apple Inc. με το Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>σύντομο όνομα</d:index_value><d:index_title>σύντομο όνομα</d:index_title></d:index>
	<h1>σύντομο όνομα</h1>
	<p>Το όνομα που αναγνωρίζει ένα μεμονωμένο λογαριασμό χρήστη σε υπολογιστές Macintosh. Όταν δημιουργείτε λογαριασμό χρήστη, το μικρό όνομα παράγεται αυτόματα βάσει του ονόματος που εισάγατε για το λογαριασμό. Μπορείτε να αλλάξετε το μικρό όνομα ενώ δημιουργείτε το λογαριασμό, αλλά δεν είναι δυνατό να το αλλάξετε αφού δημιουργηθεί ο λογαριασμός.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>πλαϊνή γραμμή</d:index_value><d:index_title>πλαϊνή γραμμή</d:index_title></d:index>
	<h1>πλαϊνή γραμμή</h1>
	<p>Η περιοχή στο πλάι του Finder και παραθύρων εφαρμογών, στην οποία εμφανίζονται κουμπιά, σύνδεσμοι, εικονίδια και άλλες πληροφορίες. Η πλαϊνή γραμμή του παραθύρου Finder εμφανίζει εικονίδια για στοιχεία που χρησιμοποιείτε συχνά, όπως δίσκους, διακομιστές και φακέλους.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Απλό Finder</d:index_value><d:index_title>Απλό Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Απλό Finder</h1>
	<p>Απλοποιημένη έκδοση του Mac OS X Finder με λιγότερα μενού και περιορισμένη πρόσβαση στα στοιχεία ενός σκληρού δίσκου. Το Απλό Finder περιορίζει την πρόσβαση ενός λογαριασμού στα αρχεία και τις εφαρμογές στον υπολογιστή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>πεταχτή ματιά</d:index_value><d:index_title>πεταχτή ματιά</d:index_title></d:index>
	<h1>πεταχτή ματιά</h1>
	<p>Στις εφαρμογές iMovie και iPhoto, η αργή μετακίνηση του δείκτη του ποντικιού πάνω από μικρογραφίες εντός ενός βιντεοκλίπ ή γεγονότος για την εύρεση ενός καρέ ή εικόνας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>ύπνος</d:index_value><d:index_title>ύπνος</d:index_title></d:index>
	<h1>ύπνος</h1>
	<p>Κατάσταση κατά την οποία μειώνεται η φωτεινότητα της οθόνης και απενεργοποιείται η μονάδα δίσκου ενός υπολογιστή. Όταν ο υπολογιστής σας βρίσκεται σε κατάσταση ύπνου, είναι αναμμένος αλλά καταναλώνει λιγότερη ενέργεια. Απαιτείται λιγότερος χρόνος για την αφύπνιση του υπολογιστή από κατάσταση ύπνου από ό,τι την εκκίνηση μετά από τερματισμό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>ενδεικτική λυχνία ύπνου</d:index_value><d:index_title>ενδεικτική λυχνία ύπνου</d:index_title></d:index>
	<h1>ενδεικτική λυχνία ύπνου</h1>
	<p>Ενδεικτική λυχνία στον υπολογιστή σας που αναβοσβήνει αργά όταν ο υπολογιστής βρίσκεται σε κατάσταση ύπνου.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Λογισμικό που επιτρέπει στο πρόγραμμα εκκίνησης του υπολογιστή να αξιολογεί την κατάσταση του σκληρού δίσκου του υπολογιστή. Η τεχνολογία S.M.A.R.T. μπορεί να σας προειδοποιεί για επικείμενες αστοχίες μονάδων ώστε να λαμβάνετε προφυλακτικά μέτρα, όπως η δημιουργία εφεδρικών αντιγράφων των δεδομένων σας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Έξυπνη διεύθυνση</d:index_value><d:index_title>Έξυπνη διεύθυνση</d:index_title></d:index>
	<h1>Έξυπνη διεύθυνση</h1>
	<p>Όνομα ή διεύθυνση που εμφανίζεται μέσα σε μπλε φυσαλίδα, στο πεδίο διευθύνσεων ενός μηνύματος που στέλνετε.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Έξυπνο άλμπουμ</d:index_value><d:index_title>Έξυπνο άλμπουμ</d:index_title></d:index>
	<h1>Έξυπνο άλμπουμ</h1>
	<p>Τύπος άλμπουμ (φάκελος) που χρησιμοποιείται από την εφαρμογή iPhoto της Apple Inc. Ένα έξυπνο άλμπουμ βρίσκει αυτόματα φωτογραφίες που ικανοποιούν ένα ή περισσότερα κριτήρια που έχετε καθορίσει. Για παράδειγμα, μπορείτε να δημιουργήσετε έξυπνο άλμπουμ που σας οδηγεί σε φωτογραφίες που λήφθηκαν τον Οκτώβριο ή όλες τις φωτογραφίες με την επισήμανση «Παρίσι».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Έξυπνος φάκελος</d:index_value><d:index_title>Έξυπνος φάκελος</d:index_title></d:index>
	<h1>Έξυπνος φάκελος</h1>
	<p>Τύπος φακέλου σε υπολογιστές Macintosh. Ένας έξυπνος φάκελος βρίσκει αυτόματα στοιχεία που ικανοποιούν ένα ή περισσότερα κριτήρια που έχετε καθορίσει. Για παράδειγμα, μπορείτε να δημιουργήσετε έξυπνο φάκελο που σας οδηγεί σε όλα τα υπολογιστικά φύλλα στον υπολογιστή. Δεν αλλάζει η πραγματική τοποθεσία των αρχείων που παρατίθενται σε έξυπνο φάκελο. Έτσι, ένα στοιχείο μπορεί να παρατίθεται σε πολλούς έξυπνους φακέλους.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Έξυπνη ομάδα</d:index_value><d:index_title>Έξυπνη ομάδα</d:index_title></d:index>
	<h1>Έξυπνη ομάδα</h1>
	<p>Συλλογή επαφών που το Βιβλίο διευθύνσεων ενημερώνει αυτόματα με νέες επαφές, όταν οι επαφές ικανοποιούν κριτήρια που καθορίζετε.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Έξυπνη θυρίδα</d:index_value><d:index_title>Έξυπνη θυρίδα</d:index_title></d:index>
	<h1>Έξυπνη θυρίδα</h1>
	<p>Τύπος θυρίδας (φάκελος αλληλογραφίας) που χρησιμοποιείται από την εφαρμογή Mail σε υπολογιστές Macintosh. Μια έξυπνη θυρίδα βρίσκει αυτόματα μηνύματα email που ικανοποιούν ένα ή περισσότερα κριτήρια που έχετε καθορίσει. Για παράδειγμα, μπορείτε να δημιουργήσετε έξυπνη θυρίδα που σας οδηγεί σε όλα τα μηνύματα από συγγενείς ή σε όλα τα μηνύματα με θέμα «Χαβάη». Δεν αλλάζει η πραγματική τοποθεσία των μηνυμάτων email που παρατίθενται σε έξυπνη θυρίδα. Έτσι, ένα στοιχείο μπορεί να παρατίθεται σε πολλές έξυπνες θυρίδες.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Έξυπνη λίστα αναπαραγωγής</d:index_value><d:index_title>Έξυπνη λίστα αναπαραγωγής</d:index_title></d:index>
	<h1>Έξυπνη λίστα αναπαραγωγής</h1>
	<p>Τύπος λίστας αναπαραγωγής (φάκελος) που χρησιμοποιείται από την εφαρμογή iTunes από την Apple Inc. Μια έξυπνη λίστα αναπαραγωγής βρίσκει αυτόματα μουσική που ικανοποιεί ένα ή περισσότερα κριτήρια που έχετε καθορίσει. Για παράδειγμα, μπορείτε να δημιουργήσετε έξυπνη λίστα αναπαραγωγής που σας οδηγεί σε όλα τα τραγούδια τζαζ ή σε όλα τα τραγούδια ενός συγκεκριμένου συγκροτήματος.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. Πρωτόκολλο που επιτρέπει σε υπολογιστές-πελάτες να αποκτούν πρόσβαση σε αρχεία και υπηρεσίες δικτύου. Μπορεί να χρησιμοποιηθεί μέσω TCP/IP, του Διαδικτύου και άλλων πρωτοκόλλων δικτύου. Οι υπηρεσίες SMB χρησιμοποιούν το SMB για να παρέχουν πρόσβαση σε διακομιστές, εκτυπωτές και άλλους πόρους δικτύου. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Πρωτόκολλο για την κοινή χρήση της πρόσβασης σε αρχεία, εκτυπωτές, σειριακές θύρες και άλλες πληροφορίες και συσκευές μεταξύ κόμβων σε δίκτυο. Χρησιμοποιείται κυρίως σε υπολογιστές Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Πορτοκαλί κύκλος με ένα λευκό βέλος, ο οποίος βρίσκεται στο δεξιό άκρο των πεδίων τοποθεσίας και αναζήτησης στο Safari, ένα πρόγραμμα περιήγησης στον Ιστό από την Apple Inc. Όταν κάνετε κλικ στο κουμπί SnapBack, επιστρέφετε σε καθορισμένη σελίδα ή λίστα αποτελεσμάτων αναζήτησης.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Όνομα με εμπορικό σήμα για το Mac OS X έκδοσης 10.6, η έβδομη κύρια έκδοση του λειτουργικού συστήματος για υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Ενημέρωση λογισμικού</d:index_value><d:index_title>Ενημέρωση λογισμικού</d:index_title></d:index>
	<h1>Ενημέρωση λογισμικού</h1>
	<p>Εφαρμογή σε υπολογιστές Macintosh που ελέγχει για ενημερώσεις εφαρμογών λογισμικού. Η Ενημέρωση λογισμικού μπορεί να ρυθμιστεί ώστε να σας ειδοποιεί αυτόματα όταν βρεθεί ενημέρωση.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>λίστα «Πηγές»</d:index_value><d:index_title>λίστα «Πηγές»</d:index_title></d:index>
	<h1>λίστα «Πηγές»</h1>
	<p>Στο iPhoto, η λίστα άλμπουμ, φακέλων, γεγονότων, παρουσιάσεων και περισσότερων άλλων, που βρίσκεται στην πλαϊνή γραμμή στα αριστερά του παραθύρου iPhoto. Η λίστα «Πηγές» μεγαλώνει καθώς προσθέτετε φωτογραφίες. Το πρώτο στοιχείο στη λίστα «Πηγές» είναι η βιβλιοθήκη iPhoto, η οποία περιέχει όλες τις φωτογραφίες σας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>βίντεο προέλευσης</d:index_value><d:index_title>βίντεο προέλευσης</d:index_title></d:index>
	<h1>βίντεο προέλευσης</h1>
	<p>Στην εφαρμογή iMovie, το αρχείο που περιέχει κάποιο βιντεοκλίπ που χρησιμοποιείτε σε έργο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Δυνατότητα του Mac OS X. Η δυνατότητα Spaces σάς επιτρέπει να οργανώνετε τα παράθυρά σας σε ομάδες, ανάλογα με τον εκάστοτε σκοπό. Για παράδειγμα, μπορείτε να ορίσετε ένα χώρο κυρίως για δουλειά και να αλλάζετε σε διαφορετικό χώρο για παιχνίδια. Μπορείτε να δημιουργήσετε μέχρι 16 χώρους.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>εκφωνούμενες εντολές</d:index_value><d:index_title>εκφωνούμενες εντολές</d:index_title></d:index>
	<h1>εκφωνούμενες εντολές</h1>
	<p>Δυνατότητα των υπολογιστών Macintosh που επιτρέπει στον υπολογιστή να κατανοεί και να εκτελεί ορισμένες εντολές που εκφωνείτε.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Λογισμικό αναζήτησης, ενσωματωμένο σε υπολογιστές Macintosh. Το Spotlight δημιουργεί μια βάση δεδομένων με πληροφορίες σχετικά με όλα τα αρχεία σε έναν υπολογιστή, κατηγοριοποιώντας όλα τα στοιχεία που βρέθηκαν στον υπολογιστή όταν αυτός εκκινηθεί για πρώτη φορά και οποιαδήποτε στοιχεία προστέθηκαν μετέπειτα. Όταν πληκτρολογείτε έναν όρο αναζήτησης στο πεδίο Spotlight, το Spotlight ελέγχει τη βάση δεδομένων του για τυχόν αρχεία που σχετίζονται με το συγκεκριμένο όρο και εμφανίζει μια λίστα. Παρότι η αρχική κατηγοριοποίηση μπορεί να διαρκέσει αρκετά λεπτά, οι επακόλουθες αναζητήσεις Spotlight εμφανίζονται αμέσως.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Στατική μνήμη τυχαίας προσπέλασης. Τύπος μνήμης που διατηρεί πληροφορίες εφόσον παρέχεται ισχύς σε αυτή. Διαφορετικά από τη DRAM, η SRAM δεν απαιτεί νέα ηλεκτρική φόρτιση κάθε λίγα χιλιοστά του δευτερολέπτου.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>στοίβες</d:index_value><d:index_title>στοίβες</d:index_title></d:index>
	<h1>στοίβες</h1>
	<p>Δυνατότητα του Mac OS X. Το Stacks εμφανίζεται στο Dock και σας δίνει γρήγορη πρόσβαση σε φακέλους ή αρχεία. Όταν κάνετε κλικ σε στοίβα, τα αρχεία στη στοίβα ανοίγουν σε μορφή στήλης ή πίνακα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>δίσκος εκκίνησης</d:index_value><d:index_title>δίσκος εκκίνησης</d:index_title></d:index>
	<h1>δίσκος εκκίνησης</h1>
	<p>Προτίμηση συστήματος σε υπολογιστές Macintosh που χρησιμοποιείται για τον προσδιορισμό εσωτερικού σκληρού δίσκου, εξωτερικού δίσκου, διαμερίσματος, CD ή DVD ή άλλης συσκευής ως δίσκου εκκίνησης.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Stickies</d:index_value><d:index_title>Stickies</d:index_title></d:index>
	<h1>Stickies</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που σας επιτρέπει να αναρτάτε μικρές σημειώσεις, παρόμοιες με τις σημειώσεις Post-it, στην οθόνη του υπολογιστή σας. Στο Mac OS X, το Stickies είναι ένα από τα widget που περιλαμβάνονται στο Ταμπλό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Τύπος μονάδας δίσκου από την Apple Inc. Η αρχική συσκευή SuperDrive ήταν μια μονάδα δισκετών υψηλής χωρητικότητας (1,44 MB). Το τρέχον SuperDrive είναι μια συνδυαστική μονάδα που μπορεί να διαβάσει και να εγγράψει (αντιγράψει) σε CD και DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Φάκελος «Σύστημα»</d:index_value><d:index_title>Φάκελος «Σύστημα»</d:index_title></d:index>
	<h1>Φάκελος «Σύστημα»</h1>
	<p>Στο Mac OS 9 και σε προγενέστερες εκδόσεις του Mac OS, ένας φάκελος με τα αρχεία που απαιτούνται για τη λειτουργία του συστήματος, όπως γραμματοσειρές και προτιμήσεις. Το Mac OS X δεν διαθέτει φάκελο συστήματος.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Προτιμήσεις συστήματος</d:index_value><d:index_title>Προτιμήσεις συστήματος</d:index_title></d:index>
	<h1>Προτιμήσεις συστήματος</h1>
	<p>Σύνολο από λογισμικά χειριστήρια που παρέχονται με το Mac OS X. Οι Προτιμήσεις συστήματος χρησιμοποιούνται για τον έλεγχο πολλών ειδών ρυθμίσεων, όπως μοτίβα γραφείου εργασίας, συντομεύσεις πληκτρολογίου, επιλογές δικτύωσης, διαχείριση ενέργειας και πολλών ακόμη. Οι Προτιμήσεις συστήματος αντικαθιστούν τους πίνακες ελέγχου που υπήρχαν σε εκδόσεις Mac OS προγενέστερες του Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>Προφίλ συστήματος</d:index_value><d:index_title>Προφίλ συστήματος</d:index_title></d:index>
	<h1>Προφίλ συστήματος</h1>
	<p>Εφαρμογή που παρέχεται με το Mac OS X. Το Προφίλ συστήματος παρέχει λεπτομερείς πληροφορίες για το εγκατεστημένο λογισμικό, το ενσωματωμένο υλισμικό και τις συνδεδεμένες συσκευές του υπολογιστή σας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Εφαρμογή που παρέχεται με το Mac OS X. Το Terminal παρέχει ένα παράθυρο με γραμμή εντολών στην οποία μπορείτε να πληκτρολογείτε εντολές για να εκτελεί το λειτουργικό σύστημα του υπολογιστή. Το Terminal είναι ένας τύπος προγράμματος που καλείται «προσομοιωτής τερματικού» και συνήθως υπάρχει σε υπολογιστές που βασίζονται σε UNIX.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Εφαρμογή επεξεργασίας κειμένου που παρέχεται με το Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Κείμενο σε ομιλία</d:index_value><d:index_title>Κείμενο σε ομιλία</d:index_title></d:index>
	<h1>Κείμενο σε ομιλία</h1>
	<p>Δυνατότητα των υπολογιστών Macintosh που σας επιτρέπει να επιλέξετε ο υπολογιστής να εκφωνεί το επισημασμένο κείμενο στην οθόνη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>μικρογραφία</d:index_value><d:index_title>μικρογραφία</d:index_title></d:index>
	<h1>μικρογραφία</h1>
	<p>Μια μικρή φωτογραφία μιας εικόνας, σελίδας ή καρέ βίντεο, που αναπαριστά το μεγαλύτερο πρωτότυπο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Τύπος καλωδίου, σύνδεσης και λογισμικού που επιτρέπει σύνδεση υψηλής ταχύτητας μεταξύ υπολογιστή και οθόνης ή εξωτερικής συσκευής για μεταφορά δεδομένων υψηλής ταχύτητας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Όνομα με εμπορικό σήμα για το Mac OS X έκδοσης 10.4, η πέμπτη κύρια έκδοση του λειτουργικού συστήματος για υπολογιστές Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Υπολογιστής για δημιουργία εφεδρικών αντιγράφων της Apple Inc., που λειτουργεί ασύρματα με την εφαρμογή δημιουργίας εφεδρικών αντιγράφων Time Machine στο Mac OS X. Το Time Capsule αποτελεί και σταθμό βάσης AirPort Extreme. Με το Time Capsule, είναι δυνατό να συνδεθούν πολλοί υπολογιστές σε ασύρματο δίκτυο και να δημιουργούν ασύρματα εφεδρικά αντίγραφα.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple για τη δημιουργία εφεδρικών αντιγράφων, που συνοδεύει το Mac OS X. Σε τακτά χρονικά διαστήματα, το Time Machine δημιουργεί εφεδρικά αντίγραφα κάθε αρχείου στον υπολογιστή σας, όπως αρχεία δεδομένων, λογισμικού και λειτουργικού συστήματος. Το Time Machine χρησιμοποιεί τη μεταφορική έκφραση \"flying back through time\" (πετάμε πίσω στο χρόνο) για να σας δείξει είδωλα των προηγούμενων εκδόσεων του ενεργού παραθύρου ή γραφείου εργασίας, ώστε να μπορείτε να ανακτήσετε και να επαναφέρετε την έκδοση που θέλετε.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>τίτλοι</d:index_value><d:index_title>τίτλοι</d:index_title></d:index>
	<h1>τίτλοι</h1>
	<p>Στην εφαρμογή iMovie, κείμενο που μπορείτε να προσθέσετε στο έργο βίντεό σας.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Κάδος απορριμμάτων</d:index_value><d:index_title>Κάδος απορριμμάτων</d:index_title></d:index>
	<h1>Κάδος απορριμμάτων</h1>
	<p>Ειδικός φάκελος που βρίσκεται στο τέλος του Dock σε υπολογιστές Macintosh. Για να αφαιρέσετε ένα στοιχείο από το δίσκο σας, μεταφέρετέ το στον Κάδο απορριμμάτων και μετά επιλέξτε Finder > Άδειασμα Κάδου ή Finder > Ασφαλές άδειασμα Κάδου.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Λογισμικό ψηφιακών εφέ που διατίθεται από την Apple Inc. και χρησιμοποιείται για κινηματογραφικές ταινίες, μεταδόσεις και αλληλεπιδραστικά παιχνίδια.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Πρότυπο που ανέπτυξε η Apple Inc. για γραμματοσειρές οθόνης.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Καθολική πρόσβαση</d:index_value><d:index_title>Καθολική πρόσβαση</d:index_title></d:index>
	<h1>Καθολική πρόσβαση</h1>
	<p>Χαρακτηριστικό των προϊόντων και υπηρεσιών, το οποίο είναι σχεδιασμένο ώστε όλοι οι άνθρωποι να μπορούν να τα χρησιμοποιούν, ανεξάρτητα από σωματικές αναπηρίες.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>λογαριασμός χρήστη</d:index_value><d:index_title>λογαριασμός χρήστη</d:index_title></d:index>
	<h1>λογαριασμός χρήστη</h1>
	<p>Σε υπολογιστές Macintosh με Mac OS X, κάθε άτομο που χρησιμοποιεί τον υπολογιστή μπορεί να έχει ένα ξεχωριστό λογαριασμό με ξεχωριστό φάκελο αφετηρίας. Σε έναν υπολογιστή με πολλούς χρήστης, οι τυπικοί λογαριασμοί χρηστών επιτρέπουν στους χρήστες να εγκαθιστούν λογισμικό για δική τους χρήση αλλά και να αλλάζουν ρυθμίσεις που να αφορούν το δικό τους λογαριασμό. Κάθε άτομο μπορεί να αλλάξει τις προτιμήσεις του χωρίς να επηρεάζονται οι άλλοι χρήστες. Οι χρήστες με τυπικούς λογαριασμούς χρηστών δεν είναι δυνατό να διαχειρίζονται άλλους λογαριασμούς. Άλλοι τύπο λογαριασμών περιλαμβάνουν λογαριασμό διαχειριστή, ομαδικό λογαριασμό και λογαριασμό επισκέπτη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>CD βίντεο</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>CD βίντεο</d:index_value><d:index_title>CD βίντεο</d:index_title></d:index>
	<h1>CD βίντεο</h1>
	<p>Οπτικός δίσκος που χωράει περισσότερες πληροφορίες από CD, αλλά λιγότερες από DVD. Τα βίντεο που αποθηκεύονται σε VCD έχουν χαμηλότερη ποιότητα από τα βίντεο που αποθηκεύονται σε DVD, ενώ η ποιότητα είναι παρόμοια με αυτή μιας βιντεοκασέτας VHS. Ένα βίντεο σε VCD είναι κωδικοποιημένο σε μορφή MPEG-1. Για να προβάλλετε το περιεχόμενο ενός VCD, χρησιμοποιήστε το QuickTime Player και έναν οπτικό δίσκο στον υπολογιστή σας ή συνδεδεμένο απευθείας με τον υπολογιστή σας. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>εικονική μνήμη</d:index_value><d:index_title>εικονική μνήμη</d:index_title></d:index>
	<h1>εικονική μνήμη</h1>
	<p>Τμήμα του σκληρού δίσκου του υπολογιστή που χρησιμοποιείται για την αύξηση της μνήμης του υπολογιστή.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>πλήκτρα VO</d:index_value><d:index_title>πλήκτρα VO</d:index_title></d:index>
	<h1>πλήκτρα VO</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>πλήκτρα VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Εναλλακτικό περιβάλλον που διατίθεται σε υπολογιστές Macintosh για άτομα με οπτικές αναπηρίες αλλά και για άτομα που χρειάζονται να ακούν ό,τι υπάρχει στην οθόνη. Το VoiceOver περιγράφει μεγαλοφώνως αυτό που εμφανίζεται στην οθόνη και εκφωνεί το κείμενο σε έγγραφα και παράθυρα. Με το VoiceOver, ο έλεγχος του υπολογιστή γίνεται πρωτίστως με το πληκτρολόγιο αντί για το ποντίκι.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>πλήκτρα VoiceOver</d:index_value><d:index_title>πλήκτρα VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>πλήκτρα VoiceOver</h1>
	<p>Τα πλήκτρα Control και Option, τα οποία πατάτε μαζί με άλλα πλήκτρα για να εισάγετε εντολές VoiceOver, καλούνται πλήκτρα VoiceOver, ή «πλήκτρα VO» για συντομία. Στο πληροφοριακό υλικό, αναφέρονται ως «VO».</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>τόμος</d:index_value><d:index_title>τόμος</d:index_title></d:index>
	<h1>τόμος</h1>
	<p>Προσαρτήσιμη εκχώρηση αποθήκευσης που συμπεριφέρεται, από την άποψη του χρήστη, σαν τοπικός σκληρός δίσκος, διαμέρισμα σκληρού δίσκου ή δικτυακό τόμο.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>πρόγραμμα περιήγησης Ιστού</d:index_value><d:index_title>πρόγραμμα περιήγησης Ιστού</d:index_title></d:index>
	<h1>πρόγραμμα περιήγησης Ιστού</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>πρόγραμμα περιήγησης</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>κλιπ Ιστού</d:index_value><d:index_title>κλιπ Ιστού</d:index_title></d:index>
	<h1>κλιπ Ιστού</h1>
	<p>Λογισμικό της Apple που σας επιτρέπει να δημιουργήσετε τα δικά σας widget Ταμπλό χρησιμοποιώντας περιεχόμενο από ιστοσελίδες.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>διακομιστής WebDAV</d:index_value><d:index_title>διακομιστής WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>διακομιστής WebDAV</h1>
	<p>Λογισμικό κατανεμημένης σύνταξης και διαχείρισης εκδόσεων που παρέχεται μέσω Ιστού. Ένα δυναμικό περιβάλλον σύνταξης που επιτρέπει σε χρήστες-πελάτες να ελέγχουν ιστοσελίδες, να κάνουν αλλαγές και μετά να ελέγχουν ξανά τις σελίδες εντός του ιστοτόπου, ενώ ο ιστότοπος είναι ενεργός και διαθέσιμους στους χρήστες.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Γκαλερί Ιστού</d:index_value><d:index_title>Γκαλερί Ιστού</d:index_title></d:index>
	<h1>Γκαλερί Ιστού</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe Gallery</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Σύνολο εργαλείων που βοηθούν τους προγραμματιστές λογισμικού να εμφανίζουν περιεχόμενο Ιστού (όπως ιστοσελίδες) εντός εφαρμογών. Το WebKit απλοποιεί τη διαδικασία της αίτησης περιεχομένου από διακομιστή HTTP σε δίκτυο και εμφανίζει το περιεχόμενο για να το βλέπουν οι χρήστες.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Περιβάλλον προγραμματισμού από την Apple Inc. που δίνει τη δυνατότητα σε προγραμματιστές Ιστού να δημιουργούν γρήγορα εφαρμογές Ιστού.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>ιστοσελίδα</d:index_value><d:index_title>ιστοσελίδα</d:index_title></d:index>
	<h1>ιστοσελίδα</h1>
	<p>Βλ. <a href='x-dictionary:r:webpage:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>ιστοσελίδα</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>ιστοσελίδα</d:index_value><d:index_title>ιστοσελίδα</d:index_title></d:index>
	<h1>ιστοσελίδα</h1>
	<p>Σελίδα στο World Wide Web, με δυνατότητα προβολής από οποιονδήποτε είναι συνδεδεμένος στο Διαδίκτυο και χρησιμοποιεί πρόγραμμα πλοήγησης στον Ιστό.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>widget Ιστού</d:index_value><d:index_title>widget Ιστού</d:index_title></d:index>
	<h1>widget Ιστού</h1>
	<p>Τμήμα περιεχομένου από μια ιστοσελίδα που μπορείτε να προσθέσετε στη δική σας ιστοσελίδα. Πολλές ιστοσελίδες παρέχουν widget Ιστού για να δημοσιεύετε, όπως διαδικτυακά βίντεο, τίτλοι ειδήσεων, αξίες μετοχών, ροές φωτογραφιών και πολλά ακόμη.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Μικροεφαρμογή σε υπολογιστές Macintosh. Τα widget παρέχονται με το Ταμπλό, ως μέρος του Mac OS X. Τα widget περιλαμβάνουν το Παγκόσμιο ρολόι, την Αριθμομηχανή, το Ημερολόγιο, το Λεξικό, τον Καιρό και τις Μετοχές, για να αναφέρουμε μερικά παραδείγματα. Το Ταμπλό παρέχεται με εγκατεστημένα αρκετά widget. Διατίθενται περισσότερα στον <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>ιστότοπο της Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Λογισμικό και υλισμικό ασύρματου δικτύου που βασίζεται σε ένα από τα πρότυπα 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Σύνολο από εργαλεία ανάπτυξης λογισμικού για Mac OS X, τα οποία χρησιμοποιούνται για τη δημιουργία εφαρμογών για πλατφόρμες Mac, iPhone και iPad της Apple Inc. Η συλλογή περιλαμβάνει Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, την εφαρμογή Instruments για ανάλυση απόδοσης, μεταγλωττιστές, εκσφαλματιστές και άλλα εργαλεία.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Εφαρμογή της Apple που επιτρέπει σε διαχειριστή να χρησιμοποιεί τη συνδυασμένη επεξεργαστική ισχύ μιας ομάδας δικτυωμένων υπολογιστών σε μία μοναδική εργασία.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Σύστημα αρχείων συμπλέγματος 64-bit που επιτρέπει σε πολλούς επιτραπέζιους υπολογιστές Mac και υπολογιστές Xserve να μοιράζονται τόμους αποθήκευσης RAID μέσω δικτύου υψηλής ταχύτητας. Κάθε υπολογιστής είναι δυνατό να πραγματοποιεί ανάγνωση και εγγραφή με το κεντρικό σύστημα αρχείων.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
