<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>معيار لبرامج وأجهزة تعمل عبر الشبكة لاسلكيًا، تم تطويره بواسطة لجنة المعايير IEEE LAN/MAN (IEEE 802)‎. يتضمن المعيار 802.11a و802.11b و802.11g و802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>قوائم التحكم في الوصول</d:index_value><d:index_title>قوائم التحكم في الوصول</d:index_title></d:index>
	<h1>قوائم التحكم في الوصول</h1>
	<p>قوائم من الأذونات التي تحدد أي المستخدمين يمكنهم الوصول إلى ملف أو مجلد أو قرص وأي العمليات يسمح لكل مستخدم بالقيام بها. على سبيل المثال، تحدد أذونات المجلد ما إذا كان بإمكان مستخدم معين عرض محتويات المجلد (القراءة فقط) أو إضافة ملفات إلى المجلد لكن عدم عرض محتوياتها (الكتابة فقط) أو الاثنين (القراءة والكتابة).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>حساب</d:index_value><d:index_title>حساب</d:index_title></d:index>
	<h1>حساب</h1>
	<p>في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X، بإمكان كل شخص يستخدم الكمبيوتر الحصول على حساب فردي مع مجلد رئيسي منفصل. وتوجد أنواع حسابات متعددة، تتضمن مستخدم ومسؤول ومجموعة وضيف.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>كلمة سر الحساب</d:index_value><d:index_title>كلمة سر الحساب</d:index_title></d:index>
	<h1>كلمة سر الحساب</h1>
	<p>في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X، بإمكان المستخدمين تحديد كلمة سر للتحكم في الوصول لحسابات المستخدمين الخاصة بهم. وغالبًا ما يشار إلى كلمات سر الحسابات باسم \"كلمات سر تسجيل الدخول\". وتتضمن كلمات السر الأخرى المهمة في Mac OS X كلمات سر سلسلة المفاتيح وكلمة السر الرئيسية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACLs</d:index_value><d:index_title>ACLs</d:index_title></d:index>
	<h1>ACLs</h1>
	<p>‏راجع  <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>قوائم التحكم في الوصول</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>دفتر العناوين</d:index_value><d:index_title>دفتر العناوين</d:index_title></d:index>
	<h1>دفتر العناوين</h1>
	<p>تطبيق يتوفر مع Mac OS X. يتيح لك تطبيق Address Book تخزين معلومات حول جهات الاتصال الخاصة بك، بما في ذلك الاسم واللقب وأرقام الهواتف والعناوين بالإضافة إلى البريد الإلكتروني وiChat ومعلومات موقع ويب. ونظرًا لتكامل Address Book مع تطبيقات Mac OS X الأخرى، فإن كافة المعلومات الموجودة في دفتر العناوين تكون متاحة من Mail وiChat وSafari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>حساب المسؤول</d:index_value><d:index_title>حساب المسؤول</d:index_title></d:index>
	<h1>حساب المسؤول</h1>
	<p>في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X، بإمكان كل شخص يستخدم الكمبيوتر الحصول على حساب فردي مع مجلد رئيسي منفصل. ويجب أن يكون واحد على الأقل من الحسابات حساب مسؤول، ويكون له إمكانية إنشاء حسابات أخرى وحذفها وتعديلها، وتثبيت البرامج وتغيير إعدادات النظام. إذا كان كمبيوتر Mac OS X يشتمل على حساب واحد، يكون هو حساب المسؤول تلقائيًا. وتتضمن أنواع الحسابات الأخرى مستخدم ومجموعة وضيف.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>كلمة سر المسؤول</d:index_value><d:index_title>كلمة سر المسؤول</d:index_title></d:index>
	<h1>كلمة سر المسؤول</h1>
	<p>في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X، كلمة سر الحساب الخاصة بحساب مسؤول الكمبيوتر. ومن بين كلمات السر الأخرى المهمة في Mac OS X كلمات سر سلسلة المفاتيح وكلمة السر الرئيسية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>اختصار لـ Apple Filing Protocol. وهو بروتوكول للعميل والخادم يستخدم بواسطة خدمة ملفات Apple لمشاركة الملفات وخدمات الشبكة. يستخدم AFP بروتوكول TCP/IP وبروتوكولات أخرى لدعم الاتصالات بين أجهزة الكمبيوتر على الشبكة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>ميزة في Mac OS X تتيح لك مشاركة الملفات بسهولة مع مستخدين AirDrop آخرين موجودين بالقرب منك.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>اختصار لـ AOL Instant Messenger، وهو تطبيق للمراسلة الفورية عبر الإنترنت من شركة AOL LLC (تعرف سابقًا بـ America Online, Inc.‎).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>أجهزة وبرامج شبكة لاسلكية من Apple Inc.‎ تمكّن الكمبيوتر من الاتصال بالشبكة أو الإنترنت دون كبل. ويشتمل نظام AirPort على جهاز توجيه يسمى محطة AirPort الرئيسية، والذي يكون متصلاً بشبكة. تشارك المحطة الأساسية اتصال شبكتها من خلال بث إشارة يتم استلامها بواسطة بطاقة AirPort أو أي بطاقة شبكة لاسلكية أخرى موجودة داخل الكمبيوتر أو متصلة به. وتتضمن محطات AirPort الأساسية كلا من محطة AirPort Extreme الرئيسية ومحطة AirPort Express الرئيسية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>قرص AirPort</d:index_value><d:index_title>قرص AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>قرص AirPort</h1>
	<p>برنامج من Apple يتيح لكمبيوتر موجود على شبكة AirPort مشاركة قرص ثابت خارجي يتم توصيله بمنفذ USB في محطة Apple Extreme الرئيسية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>محطة AirPort Express الرئيسية</d:index_value><d:index_title>محطة AirPort Express الرئيسية</d:index_title></d:index>
	<h1>محطة AirPort Express الرئيسية</h1>
	<p>محطة AirPort رئيسية مضغوطة من Apple Inc.‎ توفر اتصال إنترنت لاسلكي إلى ما يصل إلى عشرة أجهزة كمبيوتر. محطة AirPort Express الرئيسية تتضمن AirPlay-برنامج يتيح لكمبيوتر في وضع اتصال أن يستخدم iTunes لإرسال الموسيقى إلى ما يصل إلى ثلاثة أنظمة موسيقية. بإمكان محطة AirPort Extreme الرئيسية الاتصال بطابعة USB والتي تتوفر تلقائيًا لكل أجهزة الكمبيوتر على الشبكة من خلال تقنية Bonjour. كما يمكن استخدامها لتوسيع نطاق شبكة AirPort Extreme موجودة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>محطة AirPort Extreme الرئيسية</d:index_value><d:index_title>محطة AirPort Extreme الرئيسية</d:index_title></d:index>
	<h1>محطة AirPort Extreme الرئيسية</h1>
	<p>محطة AirPort رئيسية من Apple Inc.‎ والتي توفر اتصال إنترنت لاسلكي عالي السرعة إلى ما يصل إلى ٥٠ جهاز كمبيوتر. كما يمكنها استيعاب اتصال إيثرنت سلكي. بإمكان محطة AirPort Extreme الرئيسية بالاتصال بطابعة USB والتي تتوفر تلقائيًا لكل أجهزة الكمبيوتر على الشبكة من خلال تقنية Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>تطبيق من Apple يتيح لكمبيوتر، أو iPod، أو iPad، أو iPhone على شبكة AirPort استخدام iTunes لإرسال موسيقى وفيديو لاسلكيًا إلى العديد من الأجهزة مثل AirPort Express أو Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>ألبوم</d:index_value><d:index_title>ألبوم</d:index_title></d:index>
	<h1>ألبوم</h1>
	<p>ميزة في تطبيق iPhoto في أجهزة كمبيوتر Macintosh. يعتبر ألبوم iPhoto مجموعة من الصور التي تقوم باختيارها من مكتبة iPhoto الخاصة بك وتقوم بترتيبها بالشكل الذي تريد. يمكنك إنشاء ألبوم قياسي باختيار صور معينة، أو ألبوم ذكي يتم تحديثه تلقائيًا، استنادًا إلى المعيار الذي تختاره، مع أي تغير يطرأ في مكتبة iPhoto. يمكنك تضمين نفس الصورة في عدة ألبومات دون عمل عدة نسخ منها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>اسم مستعار</d:index_value><d:index_title>اسم مستعار</d:index_title></d:index>
	<h1>اسم مستعار</h1>
	<p>في أجهزة كمبيوتر Macintosh، ملف صغير بدون محتوى مستقل يشير إلى مستند أو مجلد أو تطبيق أو جهاز في موقع مختلف عادةً. وعند النقر المزدوج فوق الاسم المستعار، يفتح العنصر المصدر أو يتم بدء تشغيله.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>anti-alias</d:index_value><d:index_title>anti-alias</d:index_title></d:index>
	<h1>anti-alias</h1>
	<p>في رسومات الكمبيوتر، هي تقنية تقليل التشويه في النص والرسومات، وتنعيم الحواشي المسننة عندما يتم عرض عناصر ذات دقة عالية بدقة منخفضة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>تطبيق من Apple لأجهزة كمبيوتر Macintosh. يستخدم تطبيق Aperture بواسطة العديد من المصورين المحترفين للعمل في مرحلة ما بعد الإنتاج.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>إن Apple Inc.‎ هي شركة تقنية تم إنشاؤها في كاليفورنيا عام ١٩٧٦. المقر الرئيسي لها في كوبرتينو، كاليفورنيا، وأشهر منتجات شركة Apple Inc.‎ هو الكمبيوتر الشخصي Macintosh ومشغّل الموسيقى المحمول iPod و Mac OS وبرامج iLife بما في ذلك iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>برنامج خدمة ودعم Apple لأجهزة كمبيوتر Macintosh ومشغّلات موسيقى iPod ومنتجات أخرى.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>‏راجع <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>جهاز تحكم عن بُعد للاستخدام مع منتجات Apple، بما في ذلك Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>تطبيق Apple الذي يسمح لمستخدم، مثل معلم أو مسؤول نظام، بمراقبة نشاط مستخدمين آخرين على أجهزة كمبيوتر Macintosh الخاصة بهم الموجودة على شبكة من كمبيوتر Macintosh الخاص به أو بها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>لغة برمجة نصية بنيت في Mac OS. تتكون لغة AppleScript من أوامر يمكن استخدامها لتنفيذ المهام المتكررة أو المركبة تلقائيًا ضمن العديد من التطبيقات، بما في ذلك Mail وSafari وiCal وتطبيقات أخرى.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>برنامج خادم الملفات والطابعات الذي كان يعمل مع شبكة AppleTalk. تم استبدال تطبيق AppleShare بتطبيق Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>مجموعة من أدوات البرامج من Apple Inc.‎ لشبكات الكمبيوتر. تم استبدال نظام شبكات AppleTalk بواسطة شبكات TCP/IP في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>‏جهاز استقبال رقمي من Apple Inc.‎ يستقبل إشارة الفيديو لاسلكيًا ويشغلها على أي تلفاز ذو شاشة عريضة ودقة محسنة أو دقة عالية. بإمكان Apple TV تشغيل الأفلام وبرامج التلفاز والموسيقى وبودكاست من مكتبة الـ iTunes، بالإضافة إلى مقاطع الأفلام الترويجية من www.apple.com، وعروض الشرائح من الصور الرقمية من الكمبيوتر. بإمكان Apple TV المزامنة مع كمبيوتر Macintosh باستخدام Mac OS X v10.3.9 أو v10.4.9 أو أحدث، أو جهاز كمبيوتر يستند إلى Windows يستخدم Windows XP Home أو (Professional (SP2 أو Windows Vista. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/appletv/'> صفحة Apple TV على ويب </a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>تطبيق Apple الذي يتضمن معالجة الكلمات وجداول البيانات والرسومات وتطبيقات قواعد البيانات. تم تشغيل برنامج AppleWorks الأصلي على عائلة أجهزة الكمبيوتر Apple II. وتم إنشاء إصدار أحدث من AppleWorks لأجهزة الكمبيوتر Macintosh باستخدام نظام التشغيل Mac OS X. وقد تم استبدال AppleWorks بمجموعة التطبيقات iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>أزرق مائي</d:index_value><d:index_title>أزرق مائي</d:index_title></d:index>
	<h1>أزرق مائي</h1>
	<p>واجهة المستخدم الرسومية والسمة المرئية لـ Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>أرشيف</d:index_value><d:index_title>أرشيف</d:index_title></d:index>
	<h1>أرشيف</h1>
	<p>في Mac OS X، لضغط ملف لتقليل حجمه أو لإعادة تثبيت برامج النظام مع الاحتفاظ بالملفات وإعدادات المستخدم الخاصة بك سليمة (\"أرشفة وتثبيت\").</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>وسيطة</d:index_value><d:index_title>وسيطة</d:index_title></d:index>
	<h1>وسيطة</h1>
	<p>في تطبيق جداول البيانات Numbers، توفر الوسيطات القيم التي تحتاجها دالة Numbers للقيام بمهمة. على سبيل المثال، تحتوي الصيغة التالية على دالة تسمى SUM لها وسيطة واحدة (نطاق من الخلايا) وتقوم بإضافة القيم في العمود A، والصفوف من ٢ إلى ١٠: =SUM(A2:A10)‎. يختلف عدد الوسائط وأنواعها باختلاف الدوال.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>كتاب مسموع</d:index_value><d:index_title>كتاب مسموع</d:index_title></d:index>
	<h1>كتاب مسموع</h1>
	<p>برنامج منطوق مسجل، مثل كتاب تتم قراءته بصوت مسموع. يمكنك تضمين الكتب الصوتية وبرامج منطوقة أخرى في مكتبة iTunes الخاصة بك.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>برنامج تشغيل الصوت</d:index_value><d:index_title>برنامج تشغيل الصوت</d:index_title></d:index>
	<h1>برنامج تشغيل الصوت</h1>
	<p>برنامج كمبيوتر يحول البيانات الصوتية إلى صيغة يمكن معالجتها بواسطة بطاقة الصوت في الكمبيوتر الخاص بك وتشغيلها من خلال السماعات. يجب أن يكون برنامج تشغيل الصوت الخاص بالكمبيوتر متوافقًا مع بطاقة الصوت الخاصة به. برنامج التشغيل الخاص بـ Mac OS X هو Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>التعبئة التلقائية</d:index_value><d:index_title>التعبئة التلقائية</d:index_title></d:index>
	<h1>التعبئة التلقائية</h1>
	<p>ميزة في مستعرض ويب Safari من Apple والتي تعمل تلقائيًا على تعبئة النماذج على صفحات الويب، باستخدام معلومات من دفتر العناوين ومن النماذج التي قمت بتعبئتها من قبل.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>تطبيق متوفر مع Mac OS X والذي يتيح لك إنشاء مهام سير عمل لتنفيذ المهام المتكررة تلقائيًا. يعمل Automator مع العديد من التطبيقات الأخرى، بما في ذلك Finder وSafari وiCal و Address Book وMicrosoft Office وAdobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>تشغيل DVD تلقائي</d:index_value><d:index_title>تشغيل DVD تلقائي</d:index_title></d:index>
	<h1>تشغيل DVD تلقائي</h1>
	<p>فيلم أو عرض شرائح على قرص DVD يتم تشغيله تلقائيًا عندما يقوم عارض بإدخال قرص DVD إلى محرك الأقراص الضوئية في الكمبيوتر. في أجهزة كمبيوتر Macintosh، يمكنك إنشاء قرص DVD للتشغيل التلقائي باستخدام تطبيق iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>إصدار من نظام التشغيل UNIX لطرز معينة من أجهزة كمبيوتر Macintosh. تم إطلاق الإصدار الأول من نظام التشغيل A/UX في العام ١٩٨٨، والإصدار الأخير كان في العام ١٩٩٥.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>الخلفية</d:index_value><d:index_title>الخلفية</d:index_title></d:index>
	<h1>الخلفية</h1>
	<p>‏في Mac OS X، يمكنك تعيين خلفية مخصصة في العديد من الأماكن بما في ذلك سطح المكتب، ونوافذ Finder، ومشاريع iDVD. انظر أيضًا <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>صورة سطح المكتب</b></a> و<a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>سمات iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>نسخ احتياطي</d:index_value><d:index_title>نسخ احتياطي</d:index_title></d:index>
	<h1>نسخ احتياطي</h1>
	<p>برنامج من Apple متوفر لأعضاء MobileMe. يتيح لك التطبيق Backup إعداد نسخ احتياطية تلقائية مجدولة بشكل منتظم للملفات الموجودة على كمبيوتر Macintosh، بما في ذلك صورك والموسيقى والمجلد الرئيسي والمزيد.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>تراكب الشارة</d:index_value><d:index_title>تراكب الشارة</d:index_title></d:index>
	<h1>تراكب الشارة</h1>
	<p>رسم صغير يظهر عند تحريك المؤشر فوق صورة أو نافذة أو كائن آخر. يوفر معرف الشارة معلومات إضافية حول الكائن. في تطبيق Aperture الخاص بالتصوير الفوتوغرافي في أجهزة كمبيوتر Macintosh، عندما تقوم بتطبيق عمليات الضبط أو الكلمات الأساسية أو التقييمات أو تغييرات أخرى على صورة، يضع Aperture على الصورة معرف شارة. وتظهر معرفات الشارات على الشاشة فقط، وليس على النسخ المطبوعة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>برنامج مضمن في Mac OS X. يقوم برنامج Bonjour بتوصيل الكمبيوتر بمواقع ويب والأجهزة القريبة مثل الطابعات وأجهزة الكمبيوتر الأخرى. كما يعثر على رفقاء iChat والمعلومات المشتركة، مثل الموسيقى والصور المشتركة، على شبكة منطقة محلية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>متصفح</d:index_value><d:index_title>متصفح</d:index_title></d:index>
	<h1>متصفح</h1>
	<p>تطبيق يساعدك في البحث عن النصوص والصور والأصوات والمعلومات الأخرى وعرضها والتفاعل معها. يُستخدم متصفح ويب للتنقل بين صفحات ويب على الإنترنت. يُعتبر تطبيق Safari، المستخدم على أجهزة كمبيوتر Macintosh، مثال لمستعرض ويب.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>سجل تاريخ التصفح</d:index_value><d:index_title>سجل تاريخ التصفح</d:index_title></d:index>
	<h1>سجل تاريخ التصفح</h1>
	<p>قائمة بعناوين صفحات ويب التي قمت بزيارتها والتي يتم حفظها بواسطة Safari أو متصفح ويب آخر. وعادة ما يحتوي سجل تاريخ المتصفح على ما يصل إلى أسبوع من عناوين صفحات ويب.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>قائمة الرفاق</d:index_value><d:index_title>قائمة الرفاق</d:index_title></d:index>
	<h1>قائمة الرفاق</h1>
	<p>في تطبيقات الرسائل الفورية، هي قائمة الأشخاص الذين يمكنك اختيارهم للتحدث معهم. وعادة ما تحتوي قائمة الرفقاء على أسماء الأشخاص الذين يتم الاتصال بهم بشكل متكرر. وتعرض قائمة الأصدقاء حالة كل رفيق (متصل وموجود، أو غير موجود).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>إنشاء مجلد على قرص</d:index_value><d:index_title>إنشاء مجلد على قرص</d:index_title></d:index>
	<h1>إنشاء مجلد على قرص</h1>
	<p>نوع من المجلدات موجود في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X. يحتوي مجلد إنشاء القرص على عناصر تريد نسخها على قرص CD أو قرص DVD. بالنقر المزدوج على رمز مجلد إنشاء القرص والنقر على زر إنشاء قرص يتم نسخ كل العناصر من مجلد إنشاء قرص إلى القرص.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Calculator</d:index_value><d:index_title>Calculator</d:index_title></d:index>
	<h1>Calculator</h1>
	<p>تطبيق حاسبة يتوفر مع Mac OS X. يحتوي Calculator على الأوضاع أساسي وعلمي وخاص بالمبرمجين ويدعم الصيغة العكسية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>برنامج يسمح لمستخدمين متعددين بنشر تقويمات تعاونية والاشتراك فيها، وكذلك مزامنتها بين أجهزة متعددة. وتتم إدارة التقويمات المشتركة بواسطة خادم CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>نافذة المرشح</d:index_value><d:index_title>نافذة المرشح</d:index_title></d:index>
	<h1>نافذة المرشح</h1>
	<p>في برنامج طريقة الإدخال، النافذة المستخدمة لإدخال الحروف، مثل الشعارات الرمزية الصينية (صور رمزية)، الغير موجودة على لوحة المفاتيح، تظهر نافذة المرشح عندما تقوم بإدخال رمز إدخال له أكثر من حرف مقترن به. تقوم باختيار الحرف الذي ترغب من نافذة المرشح لإدخاله في النص.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>مجموعة من الأدوات التي تسمى واجهات برمجة التطبيقات (API) لمطوري البرامج لإنشاء التطبيقات لـ Mac OS. ويتضمن Carbon على مجموعة أدوات لواجهة المستخدم ومعالجة الأحداث ومكتبة الرسومات Quartz 2D ودعم المعالجة المتعددة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>قاعدة بيانات القرص المضغوط. إن CDDB هي علامة تجارية مرخَّصة لـ Gracenote, Inc.‎. تستخدم تطبيقات البرامج CDDB للبحث عن معلومات قرص CD الصوتي على الإنترنت. بعد الاستعلام في CDDB، بإمكان التطبيق عرض العنوان واسم الفنان وقائمة المسارات ومعلومات أخرى لكثير من أقراص CD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>مرجع الخلية</d:index_value><d:index_title>مرجع الخلية</d:index_title></d:index>
	<h1>مرجع الخلية</h1>
	<p>في تطبيق جداول البيانات Numbers، تقوم مراجع الخلايا بتعريف خلايا معينة في الصيغ. يمكنك إنشاء مراجع خلايا باستخدام الأحرف والأرقام الخاصة بعلامات تبويب المراجع أو باستخدام أسماء خلايا الرأس. إذا كان جدولك يحتوي على صف رأس وعمود رأس، فيمكنك تعريف خلية باستخدام اسم العمود متبوعًا باسم الصف.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>تنسيق قيمة الخلية</d:index_value><d:index_title>تنسيق قيمة الخلية</d:index_title></d:index>
	<h1>تنسيق قيمة الخلية</h1>
	<p>في تطبيق جدول بيانات Numbers، يمكنك تطبيق تنسيق على خلية بحيث يتم عرض قيمتها بطريقة معينة. على سبيل المثال، يمكنك تنسيق الخلايا التي تحتفظ بقيم نقدية بحيث يظهر رمز العملة (مثل $ أو £ أو ¥) أمام الأرقام في الخلايا. أو يمكنك تنسيق الخلايا لكي تحتوي على عناصر تحكم، مثل خانات الاختيار وأشرطة التمرير التي يتم استخدامها لإضافة قيم الخلايا أو تغييرها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>شهادة</d:index_value><d:index_title>شهادة</d:index_title></d:index>
	<h1>شهادة</h1>
	<p>مرفق لمستند إلكتروني يتيح النقل الآمن للمعلومات عبر الإنترنت. تستخدم متصفحات الإنترنت وتطبيقات البريد الإلكتروني وتطبيقات الرسائل الفورية شهادات لتشفير المعلومات التي يتم تبادلها مع موقع آمن. تعمل الشهادات على حماية معلومات تسجيل الدخول وأرقام بطاقات الائتمان والعناوين والبيانات الآمنة الأخرى. يتم إصدار الشهادات بواسطة مؤسسات موثوقة، مثل VeriSign, Inc.‎ أو RSA Data Security, Inc.‎. عند انتقالك إلى موقع ويب آمن، يتحقق Mac OS X من شهادة الموقع ويقارنها بالشهادات المعروف أنها مشروعة. إذا لم يتم التعرف على شهادة موقع ويب، أو إذا لم تكن هناك شهادة لهذا الموقع، تستلم رسالة تفيد ذلك.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>علامة فصل</d:index_value><d:index_title>علامة فصل</d:index_title></d:index>
	<h1>علامة فصل</h1>
	<p>علامات يتم إدراجها في فيلم رقمي لإنشاء قائمة لتحديد المشهد، بحيث يتمكن المشاهدون من الانتقال مباشرة إلى مشاهد محددة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>لوح الأحرف</d:index_value><d:index_title>لوح الأحرف</d:index_title></d:index>
	<h1>لوح الأحرف</h1>
	<p>ميزة في Mac OS X تسمح لك بإدراج أحرف مميزة، مثل الرموز الرياضية والأحرف ذات علامات التشكيل والأسهم و\"زخارف\" أخرى، أو أحرف من لغات أخرى، إلى المستندات الخاصة بك.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>منتقي</d:index_value><d:index_title>منتقي</d:index_title></d:index>
	<h1>منتقي</h1>
	<p>ميزة من ميزات الإصدارات الأقدم من Mac OS تتيح لك الاتصال بالطابعات والخوادم، وتشغيل شبكة AppleTalk وإيقافها. تم استبدالها في Mac OS X بجزء الطباعة والفاكس وجزء الشبكة في تفضيلات النظام.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>مجموعة من أدوات البرامج من Apple Inc.‎ التي تأتي مع Final Cut Pro، وهو تطبيق احترافي لتحرير الفيديو. يستخدم برنامج Cinema Tools لتعقب العلاقة بين الفيلم الأصلي والصوت ونظيره الفيديو الرقمي.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>كلاسيكي</d:index_value><d:index_title>كلاسيكي</d:index_title></d:index>
	<h1>كلاسيكي</h1>
	<p>الإصدارات السابقة من نظام التشغيل Macintosh، تم استبدالها بـ Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>مقطع</d:index_value><d:index_title>مقطع</d:index_title></d:index>
	<h1>مقطع</h1>
	<p>مقطع من الصوت أو الفيديو. في تطبيق iMovie، يمكنك العمل مع المقاطع بعدة طرق لعمل التأثيرات التي تريد، بما في ذلك تحريك المقاطع وتحديد نقاط البداية والنهاية للمقاطع الموسيقية وإضافة المراحل الانتقالية بين المقاطع والمزيد.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>مجموعة من الأدوات تسمى واجهات برمجة التطبيقات (API) لمطوري البرامج لإنشاء تطبيقات لـ Mac OS. ويعتبر Cocoa بيئة تطبيق موجهة للكائنات لتطوير تطبيقات Mac OS X أصلية. تتبع تطبيقات Cocoa إرشادات الواجهة البشرية من Apple، بحيث يكون مظهرها وعملها مألوف لمستخدمي Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>مجموعة من الأدوات تدعى واجهات برمجة التطبيقات (API) لمطوري البرامج لإنشاء تطبيقات لـ iPhone و iPod touch. يستند Cocoa Touch إلى أدوات Cocoa لإنشاء تطبيقات Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>تطبيق لتطابق الألوان من Apple. يقوم تطبيق ColorSync بدمج كافة أجهزة التصوير مثل شاشات العرض والطابعات والماسحات والكاميرات الرقمية حتى يكون اللون المعروض على الشاشة مماثل للون المطبوع. ويعد تطبيق ColorSync جزءًا من Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ملف تعريف ColorSync</d:index_value><d:index_title>ملف تعريف ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ملف تعريف ColorSync</h1>
	<p>المعلومات التي يقوم تطبيق ColorSync بحفظها لكافة أجهزة التصوير المتصلة بالكمبيوتر، مثل الماسحات الضوئية والطابعات وشاشات العرض. ويُستخدم ملف التعريف لإعادة إنتاج الصور بالدقة الممكنة. على سبيل المثال، عند مسح صورة ضوئيًا، يتضمن ملف الصورة نسخة من ملف تعريف الماسح الضوئي. وعند طباعة الصورة، تقوم عملية مطابقة بتحويل معلومات اللون من ملف تعريف الماسح الضوئي إلى ملف تعريف الطابعة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>محرك الأقراص المجمّعة</d:index_value><d:index_title>محرك الأقراص المجمّعة</d:index_title></d:index>
	<h1>محرك الأقراص المجمّعة</h1>
	<p>نوع من محركات الأقراص. بإمكان محرك الأقراص المجمعة القراءة والكتابة (النسخ) إلى أقراص CD، والقراءة لكن ليس الكتابة إلى أقراص DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>عارض بطاقة الوصول الشائع</d:index_value><d:index_title>عارض بطاقة الوصول الشائع</d:index_title></d:index>
	<h1>عارض بطاقة الوصول الشائع</h1>
	<p>جهاز للتحكم في الوصول. يسمح لك تمرير بطاقة وصول شائعة من خلال قارئ بطاقات بتسجيل الدخول إلى الكمبيوتر، والوصول إلى الكمبيوتر عندما تكون شاشة التوقف قيد التشغيل وعمل تغييرات لأجزاء معينة من تفضيلات النظام وتثبيت البرامج.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>تنسيق شرطي</d:index_value><d:index_title>تنسيق شرطي</d:index_title></d:index>
	<h1>تنسيق شرطي</h1>
	<p>ميزة تسمح لك بتنسيق خلية في جدول بيانات Numbers بحيث يتم عرض الخلية بطريقة معينة عندما يستوفى شرط. على سبيل المثال، يمكنك جعل خلفية خلية تتغير إلى اللون الأحمر عندما تتجاوز قيمتها رقم معين.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>لوحة التحكم</d:index_value><d:index_title>لوحة التحكم</d:index_title></d:index>
	<h1>لوحة التحكم</h1>
	<p>في أجهزة كمبيوتر Windows، تحتوي لوحة التحكم على برامج صغيرة تتيح لك تحديد إعدادات مثل خلفية سطح المكتب أو طريقة الاتصال بالإنترنت. وفي أجهزة كمبيوتر Macintosh، تُستخدم تفضيلات النظام لتحديد الإعدادات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>شريط التحكم</d:index_value><d:index_title>شريط التحكم</d:index_title></d:index>
	<h1>شريط التحكم</h1>
	<p>استُخدم في الإصدارات السابقة من Mac OS لعرض حالة البطارية والتحقق من اتصال الشبكة وتغيير وحدة تخزين النظام وضبط دقة الشاشة وإجراء وظائف أخرى. وفي Mac OS X، حلت قوائم شريط القائمة محل شريط التحكم.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>ملفات تعريف الارتباط</d:index_value><d:index_title>ملفات تعريف الارتباط</d:index_title></d:index>
	<h1>ملفات تعريف الارتباط</h1>
	<p>ملف صغير موجود على الكمبيوتر لتخزين المعلومات. عند العودة إلى الموقع لاحقًا، يرسل متصفح ويب ملفات تعريف الارتباط التي تنتمي إلى الموقع. تخبر ملفات تعريف الارتباط الموقع من أنت وبهذا يقوم الموقع بإظهار المعلومات المناسبة لك. بإمكان ملفات تعريف الارتباط تخزين المعلومات التي تعرفك، مثل الاسم وعنوان البريد الإلكتروني. بإمكان موقع ويب وصول إلى المعلومات التي تقدمها فقط. ولا يستطيع موقع الويب استخدام ملفات تعريف الارتباط للحصول على وصول إلى معلومات أخرى على الكمبيوتر الخاص بك.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>برنامج تشغيل صوتي مستخدم مع أجهزة كمبيوتر Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>انسياب الأغلفة</d:index_value><d:index_title>انسياب الأغلفة</d:index_title></d:index>
	<h1>انسياب الأغلفة</h1>
	<p>ميزة في Finder في Mac OS X، وفي مشغل الوسائط iTunes. في iTunes تعرض ميزة Cover Flow على شاشة الكمبيوتر الألبوم الفني في مجموعة iTunes الموسيقية، وتسمح باستعراض الألبومات. في Finder، يعتبر عرض Cover Flow أحد أربعة اختيارات لاستعراض الملفات والمجلدات والتطبيقات المعروضة في نافذة Finder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>اقتصاص</d:index_value><d:index_title>اقتصاص</d:index_title></d:index>
	<h1>اقتصاص</h1>
	<p>لتحرير صورة، مثل صورة، عن طريق الاحتفاظ بالجزء المراد فقط وإزالة الباقي.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>لوحة Dashboard</d:index_value><d:index_title>لوحة Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>لوحة Dashboard</h1>
	<p>برنامج من Apple يتوفر مع Mac OS X ويوفر تطبيقات صغيرة تسمى \"أدوات\". لهذه الأدوات مجموعة كبيرة من الاستخدامات، كمعرفة أسعار البورصة والبحث عن معلومات عن الطقس محليًا أو عالميًا، والبحث عن معاني الكلمات في قاموس وما إلى ذلك.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>برنامج تطوير للبرامج من Apple يسمح لك بإنشاء أدوات Dashboard وتطبيقات ويب (صفحات ويب مخصصة لـ Safari على iPhone). تستخدم الادوات وتطبيقات ويب التي تم إنشاؤها باستخدام Dashcode تقنيات ويب القياسية مثل لغة تمييز النص التشعبي (HTML) وأوراق الأنماط المتتالية وJavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>سطح المكتب</d:index_value><d:index_title>سطح المكتب</d:index_title></d:index>
	<h1>سطح المكتب</h1>
	<p>منطقة خلفية شاشة الكمبيوتر. سطح المكتب يوفر الأيقونات والنوافذ وشرائط الأدوات والملفات والمجلدات التي يمكن إنشاؤها وتحريرها ونقلها وحذفها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>صورة سطح المكتب</d:index_value><d:index_title>صورة سطح المكتب</d:index_title></d:index>
	<h1>صورة سطح المكتب</h1>
	<p>اللون أو النمط أو الصورة التي تستخدمها لتخصيص منطقة خلفية الشاشة. يمكن اختيار صورة سطح المكتب باستخدام جزء سطح المكتب وشاشة التوقف من تفضيلات النظام.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>القاموس</d:index_value><d:index_title>القاموس</d:index_title></d:index>
	<h1>القاموس</h1>
	<p>تطبيق متوفر مع Mac OS X. يتيح لك Dictionary البحث عن تعريفات ومترادفات في مصادر مختلفة بما في ذلك قواميس Oxford American Dictionary وقاموس Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>شهادة رقمية</d:index_value><d:index_title>شهادة رقمية</d:index_title></d:index>
	<h1>شهادة رقمية</h1>
	<p>تعرف كذلك بشهادة المفتاح العام، وهي مستند إلكتروني يربط هويتك الرقمية مع معلومات أخرى مثل اسمك أو عنوان البريد الإلكتروني أو العمل. تستخدم تطبيقات الويب مثل متصفح الويب  Safari و Mail و iChat، تستخدم الشهادات لتوفير نقل آمن للمعلومات عبر الويب.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>صورة قرص</d:index_value><d:index_title>صورة قرص</d:index_title></d:index>
	<h1>صورة قرص</h1>
	<p>ملف واحد يحتوي على محتويات كل الملفات والمجلدات في جهاز تخزين بالكامل وطريقة تنظيمها مثل القرص الثابت أو القرص الضوئي. يمكنك استخدام برنامج أداة القرص لإنشاء صورة قرص. باستخدام صورة قرص، يمكنك أرشفة البيانات القديمة ومشاركة الملفات مع الآخرين وتشفير المعلومات الحساسة وعمل نسخ من الأقراص.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>أداة القرص</d:index_value><d:index_title>أداة القرص</d:index_title></d:index>
	<h1>أداة القرص</h1>
	<p>تطبيق لأداء المهام المتعلقة بالقرص المتوفر مع Mac OS X. يتيح لك أداة القرص إنشاء صور على القرص وتحميل أقراص وإزالتها وإعادة تنسيقها وتجزئتها ونسخها وإصلاحها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>مشغّل تطبيقات متوفر مع Mac OS X. يوجد Dock على طول حافة الشاشة. ويتضمن أيقونات للعديد من التطبيقات المتوفرة على الكمبيوتر ويمكنك سحب أيقونات من Dock وإليه.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>هو في الأصل حرف في خط الزخرفة Cairo، وقد استُخدم dogcow لإظهار اتجاه ولون الورقة في مربعات حوار إعداد الصفحة في أجهزة كمبيوتر Mac. وبمرور الوقت اكتسب dogcow بقعًا إضافية ومزيدًا من المظهر البقري. وصوت dogcow هو \"moof\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>النطاق</d:index_value><d:index_title>النطاق</d:index_title></d:index>
	<h1>النطاق</h1>
	<p>جزء من اسم النطاق الخاص بالكمبيوتر المتصل بالإنترنت. يتكون الاسم \"www.example.com\" من النطاق الفرعي أو اسم المضيف \"www\" والنطاق \"example\" ونطاق المستوى العلوي \"com\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>نموذج كائن مستند. واجهة تسمح للبرامج بالوصول إلى محتوى المستندات وتركيبها ونمطها وتحديثها، بما في ذلك صفحات الويب. ويسرد نموذج كائن المستند (DOM) لصفحة ويب كل عنصر يظهر على صفحة ويب، بما في ذلك المحتوى والارتباطات ومواصفات النمط والبرامج النصية (البرامج الصغيرة) كما يحدد ترتيب ظهور العناصر على الصفحة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>DOM تنقل</d:index_value><d:index_title>DOM تنقل</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM تنقل</h1>
	<p>التنقل في صفحة الويب استنادًا إلى نموذج كائن المستند الخاص بالصفحة (DOM).</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>ذاكرة الوصول العشوائي الديناميكية. أكثر أنواع الذاكرة المستخدمة في أجهزة الكمبيوتر الشخصية شيوعًا. تتطلب DRAM شحنة كهربية جديدة كل بضع مللي ثانية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>مشاركة أقراص DVD أو أقراص CD</d:index_value><d:index_title>مشاركة أقراص DVD أو أقراص CD</d:index_title></d:index>
	<h1>مشاركة أقراص DVD أو أقراص CD</h1>
	<p>ميزة في Mac OS X تسمح لك بمشاركة أقراص DVD أو CD على إيثرنت أو على شبكة لاسلكية. وإذا كان هناك كمبيوتر آخر على الشبكة الخاصة بك لا يحتوي على محرك أقراص ضوئية، فيمكنك السماح لذلك الكمبيوتر باستخدام قرص في محرك الأقراص الضوئية في الكمبيوتر الخاص بك. الكمبيوتر الذي يحتوي على محرك الأقراص الضوئية يجب أن يقوم بتشغيل Mac OS X v10.4.10 أو أحدث أو Windows XP أو Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>مطالبة ديناميكية</d:index_value><d:index_title>مطالبة ديناميكية</d:index_title></d:index>
	<h1>مطالبة ديناميكية</h1>
	<p>في طريقة الإدخال برنامج يستخدم لإدخال الحروف، مثل الشعارات الرمزية الصينية (صور رمزية)، الغير موجودة على لوحة المفاتيح، قم بتشغيل المطالبة الديناميكية لتظهر الحروف تلقائيًا في نافذة المرشح أثناء الكتابة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>جهاز \"education Mac\" هو كمبيوتر متعدد الوظائف مزود بشاشة مقاس ١٧ بوصة، يستند إلى معالج PowerPC G4. وقد طرحت شركة Apple Inc.‎ كمبيوتر eMac في عام ٢٠٠٢ ثم أوقفته في عام ٢٠٠٦، حيث استبدلته بطراز iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>تحسين</d:index_value><d:index_title>تحسين</d:index_title></d:index>
	<h1>تحسين</h1>
	<p>خاصية في تطبيق iPhoto في أجهزة كمبيوتر Macintosh. النقر على زر تحسين أثناء تحرير صورة يزيد من سطوع الصورة أو يضبط مستويات التباين فيها استنادًا إلى معيار معد مسبقًا.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>راجع <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Postscript مغلف</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>الاختصار هو EPS. تنسيق ملف يستند إلى لغة PostScript المستخدمة لطباعة النصوص والرسومات. يحتوي ملف EPS على وصف للنصوص والرسومات التي يمكن استخدامها بواسطة طابعة، ويمكن نسخه ومشاركته بواسطة أجهزة كمبيوتر وتطبيقات متعددة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>موازن الصوت</d:index_value><d:index_title>موازن الصوت</d:index_title></d:index>
	<h1>موازن الصوت</h1>
	<p>الاختصار هو EQ. عنصر تحكم في الصوت يعمل مثل عناصر التحكم في الطنين الثلاثي والجهير في الاستريو، لكن بمزيد من الطاقة والمرونة. يمكنك استخدام موازن الصوت لضبط ترددات معينة بشكل دقيق لطيف الصوت لتخصيص الموسيقى من أنواع وبيئات استماع مختلفة (غرف مختلفة في المنزل، على سبيل المثال)، وطرق إخراج (مثل السماعات أو سماعات الرأس). في تطبيق iTunes، يمكنك ضبط إعدادات موازن الصوت يدويًا أو الاختيار من بين أكثر من ٢٠ إعدادًا مسبقًا من أكثر إعدادات موازن الصوت المستخدمة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>الحدث</d:index_value><d:index_title>الحدث</d:index_title></d:index>
	<h1>الحدث</h1>
	<p>تنظم تطبيقات iMovie وiPhoto الموجودة على أجهزة كمبيوتر Macintosh مكتبات الفيديو والصور الخاصة بك بواسطة الحدث. ويقوم الحدث بتجميع مقاطع الفيديو أو الصور الملتقطة في فترة زمنية معينة، مثل الصور الملتقطة أثناء حفل زفاف مسائي أو نزهة شاطئية في عطلة الجمعة. ويمكن تنظيم مقاطع الفيديو والصور عن طريق دمج الأحداث وتقسيمها وعن طريق إنشاء أسماء خاصة للأحداث.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>‏Exchangeable Image File؛ مواصفة لتنسيق ملف الصور المستخدم بواسطة الكاميرات الرقمية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>‏راجع <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>تقنية Exposé</d:index_value><d:index_title>تقنية Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>تقنية Exposé</h1>
	<p>ميزة في Mac OS X تسمح لك بنقل النوافذ بعيدًا أو خارج الشاشة بالكامل بشكل مؤقت، ويتم ذلك عادة بالضغط على زر لوحة المفاتيح F11. وتساعدك الميزة Exposé على مشاهدة نوافذ معينة أو سطح المكتب.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>بطاقة توسعة متوفرة لأجهزة الكمبيوتر، بما في ذلك أجهزة كمبيوتر Macintosh المحمولة. تعمل إضافة بطاقة ExpressCard إلى الكمبيوتر الخاص بك على توسعة قدراته. يمكنك استخدام بطاقة ExpressCard لتوصيل محركات أقراص ثابتة وأجهزة قراءة بطاقات Flash المضغوطة والمزيد. تستخدم أجهزة كمبيوتر Macintosh المحمولة بطاقة ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>سطح المكتب الموسّع</d:index_value><d:index_title>سطح المكتب الموسّع</d:index_title></d:index>
	<h1>سطح المكتب الموسّع</h1>
	<p>أحد المزايا الخاصة بتفضيلات النظام في Mac OS X. إذا كان الكمبيوتر الخاص بك متصل بعدة أجهزة عرض، بما في ذلك أجهزة التلفاز والبروجكتور، فيمكنك ضبط الإعدادات في جزء شاشات العرض في تفضيلات النظام بحيث يتم عرض الصورة على سطح المكتب الخاص بك كصورة مستمرة عبر كل الأجهزة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>عناصر تحكم العائلة</d:index_value><d:index_title>عناصر تحكم العائلة</d:index_title></d:index>
	<h1>عناصر تحكم العائلة</h1>
	<p>راجع <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>الإشراف العائلي</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>التبديل السريع بين المستخدمين</d:index_value><d:index_title>التبديل السريع بين المستخدمين</d:index_title></d:index>
	<h1>التبديل السريع بين المستخدمين</h1>
	<p>ميزة في Mac OS X تسمح لأكثر من مستخدم واحد بالبقاء قيد تسجيل الدخول إلى الكمبيوتر في وقت معين. وعند تشغيل التبديل السريع بين المستخدمين، تظهر حسابات المستخدمين المتوفرة في قائمة في الزاوية العلوية اليمنى من شريط القائمة. ويمكنك التبديل إلى حساب آخر من خلال اختياره من القائمة. ويظل الحساب السابق قيد تسجيل الدخول، مع بقاء كل التطبيقات والمستندات الحالية مفتوحة، بحيث يمكنك الرجوع بسرعة إليها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>تطبيق متوفر مع Mac OS X لتشفير الملفات على أجهزة كمبيوتر Macintosh وحمايتها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> مجموعة من تطبيقات تحرير الفيديو الخاصة بـ Apple التي يمكن استخدامها لتحرير الفيديو من أجهزة الفيديو الاحترافية ومن كاميرات الفيديو الرقمية المنزلية. تستخدم منتجات Final Cut بواسطة مصوري الفيديو المحترفين والهواة. تقوم تطبيقات Final Cut بتحميل الفيديو وعرضه على كمبيوتر Macintosh حيث يمكنك تحرير الفيديو ومعالجته.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>جزء من Mac OS. يقوم Finder بتنظيم وعرض طرق عرض الملفات والمجلدات على الكمبيوتر وعلى أية أقراص متصلة بالكمبيوتر الخاص بك. كما يتيح Finder البحث عن المعلومات على الأقراص وإدارتها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>‫FireWire</d:index_value><d:index_title>‫FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>‫FireWire</h1>
	<p>نوع كبل وموصّل وبرنامج يسمح باتصال عالي السرعة بين جهازي كمبيوتر، أو بين كمبيوتر وجهاز ملحق به، مثل كاميرا فيديو رقمية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>كائن عائم</d:index_value><d:index_title>كائن عائم</d:index_title></d:index>
	<h1>كائن عائم</h1>
	<p>في تطبيق معالجة الكلمات وتخطيط الصفحة Pages، صورة أو رسم أو كائن آخر يتم تثبيته في موضع محدد على الصفحة. لا يتغير موضع الكائن المتنقل عند إضافة نص أو رسومات أخرى إضافية إلى الصفحة. انظر أيضًا الكائن المضمّن.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Font Book</d:index_value><d:index_title>Font Book</d:index_title></d:index>
	<h1>Font Book</h1>
	<p>تطبيق لإدارة الخطوط يأتي مع Mac OS X. يسمح لك Font Book بمعاينة الخطوط ومجموعات الخطوط وتثبيتها في مجموعات وتنشيط الخطوط الفردية أو المجموعات أو إلغاء تنشيطها، وتصدير الخطوط إلى كمبيوتر آخر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>صيغة</d:index_value><d:index_title>صيغة</d:index_title></d:index>
	<h1>صيغة</h1>
	<p>تعبير رياضي يستخدم العمليات لاشتقاق قيمة. في تطبيق جدول البيانات Numbers، يمكنك إضافة صيغة إلى خلية في جدول لعرض قيمة مشتقة من قيم في خلايا جدول آخر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>نطاق الإطارات</d:index_value><d:index_title>نطاق الإطارات</d:index_title></d:index>
	<h1>نطاق الإطارات</h1>
	<p>سلسلة من إطارات الفيديو التي تشكل جزءًا من مقطع فيديو أو المقطع بأكمله. في التطبيق iMovie، يمكنك تحديد نطاقات إطارات والعمل معها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>تطبيق متوفر في بعض الإصدارات من Mac OS X. يتيح لك Front Row استعراض الأفلام والموسيقى والصور على الكمبيوتر الخاص بك باستخدام Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>ملء الشاشة</d:index_value><d:index_title>ملء الشاشة</d:index_title></d:index>
	<h1>ملء الشاشة</h1>
	<p>في iPhoto، طريقة لعرض الصور الخاص بك تستخدم الشاشة بأكملها بدلاً من جزء منها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>دالة</d:index_value><d:index_title>دالة</d:index_title></d:index>
	<h1>دالة</h1>
	<p>في تطبيق جداول البيانات Numbers، عملية مسماة يمكنك تضمينها في إحدى الصيغ لإجراء عملية حسابية أو معالجة البيانات في خلية جدول. يوفر تطبيق Numbers دوال تقوم بإجراء العمليات الرياضية أو المالية المعتادة أو استرداد قيم الخلايا استنادًا إلى البحث أو معالجة سلاسل النص أو الحصول على التاريخ والوقت الحالي، على سبيل المثال. لكل دالة اسم متبوع بوسيطة واحدة أو أكثر موجودة داخل قوسين.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>‏جزء من مجموعة تطبيقات iLife الإبداعية من Apple Inc.‎. يسمح لك GarageBand بتأليف مقطوعات موسيقية أصلية وعزفها وتسجيلها. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/garageband/'>صفحة GarageBand على الويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>الالتقاط</d:index_value><d:index_title>الالتقاط</d:index_title></d:index>
	<h1>الالتقاط</h1>
	<p>تطبيق لالتقاط للشاشة والذي يأتي مع Mac OS X. يستخدم Grab لالتقاط الشاشة (صور) لشاشة الكمبيوتر ككل أو لجزء منها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>شركة تحتفظ بقاعدة بيانات من المعلومات حول محتويات أقراص CD الصوتية. وتوفر Gracenote تطبيقات وبيانات تسمح بإدارة الوسائط الرقمية والبحث فيها. تستخدم بعض تطبيقات برامج الكمبيوتر، بما في ذلك iTunes، قاعدة بيانات Gracenote للأقراص المضغوطة (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>حساب مجموعة</d:index_value><d:index_title>حساب مجموعة</d:index_title></d:index>
	<h1>حساب مجموعة</h1>
	<p>في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X، نوع حساب يتكون من واحد أو أكثر من حسابات المستخدمين الأخرى. ويُستخدم حساب المجموعة (يُسمى أيضًا \"مجموعة الحساب\") لتعيين امتيازات للملفات المشتركة بين اثنين أو أكثر من المستخدمين. ولا يمكن تسجيل الدخول إلى كمبيوتر يستخدم اسم حساب مجموعة بنفس الإمكانية مع معظم حسابات المستخدمين الأخرى.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>اختصار للنظام العالمي للاتصالات الجوالة، وهو المعيار الأكثر استخدامًا في الهواتف الجوالة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>حساب الضيف</d:index_value><d:index_title>حساب الضيف</d:index_title></d:index>
	<h1>حساب الضيف</h1>
	<p>في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X، نوع حساب يمكنك إنشاؤه للسماح للآخرين باستخدام الكمبيوتر الخاص بك مؤقتًا، دون إنشاء حساب مستخدم منفصل لكل ضيف. يستطيع الضيف تسجيل الدخول إلى الكمبيوتر دون كلمة سر. ويمكنك استخدام عناصر الإشراف العائلي لإدارة حساب الضيف. ولا يستطيع الضيف تغيير الحسابات الأخرى أو تغيير إعدادات الكمبيوتر أو تسجيل الدخول عن بُعد. أما الملفات التي يقوم الضيف بإنشائها مستخدمًا حساب ضيف، فيتم حذفها عند قيامه بتسجيل الخروج.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>المعرّف الفريد العمومي. هو عبارة عن سلسلة سداسية عشرية تعرّف حساب المستخدم أو حساب المجموعة أو قائمة أجهزة الكمبيوتر بشكل فريد. كما تُستخدم لتوفير هوية المستخدم والمجموعة لأذونات قائمة التحكم بالوصول (ACL) ولإقران مستخدمين معينين بمجموعة أو عضوية مجموعة متداخلة. تُعد المعرّفات الفريدة العمومية معرّفات بقيم  ١٢٨ بت، مما يجعل إنشاء معرّفات فريدة عمومية متكررة أمرًا غير وارد.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>تقسيم GUID</d:index_value><d:index_title>تقسيم GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>تقسيم GUID</h1>
	<p>نظام تقسيم يستند إلى معرّف فريد عمومي (GUID). في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستند إلى Intel، يمكن تثبيت Mac OS X على الأقراص التي تحتوي على نظام التقسيم GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>تُعرف سابقًا باسم Gimp-Print، وهي مجموعة من برامج الطابعة مفتوحة المصدر، بما في ذلك ملفات وصف طابعة PostScript (PPD)‎، والتي تُعد جزءًا من Mac OS X. استخدم برنامج Gutenprint في حالة عدم توفر برنامج آخر للطابعة الخاصة بك، أو إذا كان يبدو أن برنامج الطابعة لا يعمل بشكل صحيح.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>منفذ الأجهزة</d:index_value><d:index_title>منفذ الأجهزة</d:index_title></d:index>
	<h1>منفذ الأجهزة</h1>
	<p>أي من المآخذ في الكمبيوتر حيث يمكن توصيل أجهزة بها، كلوحات المفاتيح والطابعات. المنافذ الشائعة للجهاز تتضمن USB وFirewire وإيثرنت.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>راجع <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>تنسيق Mac OS Standard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>راجع <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>تنسيق Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>المجلد الرئيسي</d:index_value><d:index_title>المجلد الرئيسي</d:index_title></d:index>
	<h1>المجلد الرئيسي</h1>
	<p>مجلد تم إنشاؤه لكل مستخدم كمبيوتر عندما يتم إعداد حساب المستخدم لأول مرة. المجلد الرئيسي لا يسمى في واقع الأمر \"رئيسي\"؛ الاسم المستخدم هو نفس الاسم المختصر للمستخدم كما تم تحديده في حساب المستخدم. إذا كنت المستخدم الوحيد للكمبيوتر الخاص بك، فهنالك حساب مستخدم واحد ومجلد رئيسي واحد. يقوم المجلد الرئيسي بتخزين المستندات الخاصة بك والموسيقى والصور وإعدادات التفضيلات والمزيد.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>تطبيق Apple، تم إصداره لأول مرة في العام ١٩٨٧ وتوقف العمل به في العام ٢٠٠٤. كانت HyperCard أحد تطبيقات الوسائط الفائقة الناجحة الأولى. تم استخدامه لإنشاء قواعد بيانات وعروض تقديمية وألعاب ووسائل تعليمية وغيرها الكثير.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>لغة برمجة مستخدمة مع  HyperCard من Apple، وقد تم إصدارها لأول مرة في العام ١٩٨٧ وتوقف العمل بها في العام ٢٠٠٤. هذه اللغة كانت موجهة بالدرجة الأولى لجمهور المطورين المبتدئين. تشبه برامج HyperTalk (تدعى \"برامج نصية\") الكتابة بالإنجليزية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>خط إنتاج من أجهزة الكمبيوتر المحمولة المتوفرة من Apple Inc.‎ ما بين العامين ١٩٩٩ و٢٠٠٦. استهدفت أجهزة الكمبيوتر iBook للاستخدام المنزلي والفصول الدراسية. تم استبدال خط إنتاج iBook بـ MacBook في العام ٢٠٠٦.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>تطبيق iBooks</d:index_value><d:index_title>تطبيق iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>تطبيق iBooks</h1>
	<p>تطبيق Apple متوفر للـ iPhone، وiPod touch، وiPad، يتيح لك تنزيل وقراءة الكتب الإلكترونية (كتب إلكترونية في تنسيق ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>تطبيق تقويم Apple المتوفر مع Mac OS X والذي يتيح لك تتبع المواعيد والمهام الشخصية. كما يمكنك استخدام iCal لمزامنة المعلومات بين أجهزة الكمبيوتر والهواتف وغيرها من الأجهزة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>تطبيق المراسلة الفورية من Apple المتوفر مع Mac OS X. باستخدام iChat يمكنك تبادل الرسائل مع أعضاء MobileMe بالإضافة إلى الأشخاص الذين يستخدمون برامج المراسلة الفورية الأخرى مثل AOL Instant Messenger (AIM)‎ وBonjour وGoogle Talk وJabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>ميزة في تطبيق iChat تسمح لك بعرض الملفات والعروض التقديمية والأفلام في نافذة فيديو iChat. يمكنك التحكم في العرض التقديمي من سطح مكتبك في حين يستعرضها رفاقك على أسطح مكاتبهم.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>‏خدمة Apple’s cloud، تقوم بتخزين الموسيقى، الصور، التطبيقات، جهات الاتصال، التقويمات، وأكثر، وتقوم بدفعهم لاسلكيًا لكافة أجهزتك. يقوم iCloud بدمج كل التطبيقات الخاصة بك بسهولة، فكل شيء يحدث تلقائيًا. المزيد من المعلومات متوفرة عند <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>أيقونة</d:index_value><d:index_title>أيقونة</d:index_title></d:index>
	<h1>أيقونة</h1>
	<p>رمز يمثل تطبيق أو ملف أو مجلد.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>مساحة التخزين الشخصية على خوادم الإنترنت الخاصة بـ Apple، وتتوفر لأعضاء MobileMe. ويمكن استخدام iDisk لاستضافة مواقع ويب وتخزين المستندات أو نسخها احتياطيًا ومشاركة الملفات مع أي شخص لديه اتصال بالإنترنت.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>‏تطبيق Apple يسمح لك بإنشاء أقراص DVD مخصصة تحتوي على أفلام وصور رقمية. ويحتوي iDVD على سمات وقوالب تم تصميمها بشكل احترافي. ويعتبر iDVD جزءًا من مجموعة برامج iLife. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/ilife/idvd/'>صفحة iDVD على الويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>سمات iDVD</d:index_value><d:index_title>سمات iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>سمات iDVD</h1>
	<p>ميزة خاصة بتطبيق iDVD في أجهزة كمبيوتر Macintosh. تمنح سمات iDVD للقوائم في مشاريع iDVD مظهرًا احترافيًا. وتتضمن السمات مجموعة من القوائم التي تستخدم مجموعة موحدة من عناصر التصميم. وتتضمن مجموعة السمات المعتادة على مخططات للقائمة الرئيسية لمشروع وقائمة اختيار المشهد وقائمة \"الإضافات\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>‏مجموعة من تطبيقات Apple التي توفر أدوات لعمل الموسيقى والأفلام والصور الرقمية وأقراص DVD المخصصة ومواقع ويب. تحتوي مجموعة iLife على تطبيقات GarageBand وiPhoto وiMovie وiDVD وiTunes وiWeb. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/ilife/'>صفحة iLife على ويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>خط أجهزة كمبيوتر سطح المكتب متوفرة من Apple Inc.‎. تم تقديم أجهزة كمبيوتر iMac في العام ١٩٩٨.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Image Capture</d:index_value><d:index_title>Image Capture</d:index_title></d:index>
	<h1>Image Capture</h1>
	<p>تطبيق Apple الذي يتيح لك تحميل صور من كاميرات رقمية أو ماسحات ضوئية متصلة بجهاز الكمبيوتر الخاص بك أو متصلة بشبكة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>قائمة تشغيل iTunes التي تم نشرها لمشاركتها مع الآخرين.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>‏تطبيق Apple يسمح لك باستيراد الفيديو الرقمي من كاميرا وتحرير الفيديو وإضافة صوت ومؤثرات وحفظه كفيلم يمكن نشره على موقع ويب أو قرص. ويعتبر iMovie جزءًا من مجموعة برامج iLife. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/imovie/'>صفحة iMovie على الويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>مستقبل الأشعة تحت الحمراء</d:index_value><d:index_title>مستقبل الأشعة تحت الحمراء</d:index_title></d:index>
	<h1>مستقبل الأشعة تحت الحمراء</h1>
	<p>الاختصار هو \"IR\". جهاز يستخدم الطيف الكهرومغناطيسي للأشعة تحت الحمراء للاتصالات اللاسلكية. تحتوي معظم أجهزة كمبيوتر Macintosh على منفذ للأشعة تحت الحمراء لاستقبال الإشارات من Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>تم إنشاء تقنية التعرّف على الكتابة اليدوية في أجهزة كمبيوتر Macintosh. يعمل الحبر مع لوحة الرسومات والقلم المرفقين بالكمبيوتر. فأنت تكتب على اللوحة ويقوم الحبر بترجمة الكتابة إلى كلمات مكتوبة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>‏راجع <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>الحبر</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>كائن مضمن</d:index_value><d:index_title>كائن مضمن</d:index_title></d:index>
	<h1>كائن مضمن</h1>
	<p>في تطبيق معالجة الكلمات وتخطيط الصفحة Pages، صورة أو رسم أو كائن آخر مضمّن في تدفق النص. يتغير موضع الكائن المضمّن عند إضافة نص أو رسومات أخرى إضافية إلى الصفحة. إذا قمت بإضافة مزيد من النص فوق كائن مضمّن، يتم دفعه عندما يزداد حجم النص.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>قائمة إدخال</d:index_value><d:index_title>قائمة إدخال</d:index_title></d:index>
	<h1>قائمة إدخال</h1>
	<p>القائمة المستخدمة للتبديل بين طرق الإدخال، عند استخدام أكثر من طريقة إدخال واحدة على الكمبيوتر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>طريقة الإدخال</d:index_value><d:index_title>طريقة الإدخال</d:index_title></d:index>
	<h1>طريقة الإدخال</h1>
	<p>تطبيق يسمح لمستخدمي الكمبيوتر إدخال أحرف معقدة، مثل الأحرف الصينية واليابانية والكورية، باستخدام لوحة مفاتيح غربية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>المراقب</d:index_value><d:index_title>المراقب</d:index_title></d:index>
	<h1>المراقب</h1>
	<p>في تطبيقات البرامج، نافذة تعرض الإعدادات الحالية للنص أو الرسومات المحددة وتسمح لك بتغيير الإعدادات سريعًا أثناء عرض النتائج. تستخدم العديد من تطبيقات Mac OS X نوافذ المراقب بما في ذلك Pages وKeynote وNumbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>المثبّت</d:index_value><d:index_title>المثبّت</d:index_title></d:index>
	<h1>المثبّت</h1>
	<p>برنامج يأتي مع Mac OS X. يقوم المثبّت باستخراج الملفات وتثبيتها خارج \"الحزم\" - وهي الملفات ذات الملحق pkg. في نهاية أسماء الملفات. البرامج الخاصة بأجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X عادة ما تتوفر على شكل ملفات pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>ألفا الفورية</d:index_value><d:index_title>ألفا الفورية</d:index_title></d:index>
	<h1>ألفا الفورية</h1>
	<p>ميزة متوفرة في تطبيقات Mac OS X بما في ذلك Pages وAperture وPreview. للحصول على صورة تحتوي على خلفية ذات لون واحد، مثل شخص يقف في مواجهة سماء زرقاء صافية، تسمح لك ألفا الفورية بإزالة الخلفية بحيث يكون للجزء المتبقي من الصورة خلفية شفافة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>مُنشئ الواجهة</d:index_value><d:index_title>مُنشئ الواجهة</d:index_title></d:index>
	<h1>مُنشئ الواجهة</h1>
	<p>برنامج من Apple Inc.‎ يمكن للمطورين استخدامه لإنشاء واجهة مستخدم رسومية لـ Mac OS X وتطبيقات iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet Connect</d:index_value><d:index_title>Internet Connect</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet Connect</h1>
	<p>تطبيق متوفر مع Mac OS X. يتيح لك Internet Connect بدء الطلب الهاتفي أو إيثرنت (PPPoE) أو اتصال شبكة ظاهرية خاصة (VPN)، أو اتصال AirPort Base Station بالإنترنت. يمكنك أيضًا استخدام Internet Connect لإدارة الاتصالات بجهاز Bluetooth مثل الطابعات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>منفذ الإنترنت</d:index_value><d:index_title>منفذ الإنترنت</d:index_title></d:index>
	<h1>منفذ الإنترنت</h1>
	<p>رقم يشير إلى البروتوكول الذي يستخدمه الخادم على الإنترنت. عادة ما تستخدم خوادم ويب المنفذ ٨٠.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>العلامات غير المرئية</d:index_value><d:index_title>العلامات غير المرئية</d:index_title></d:index>
	<h1>العلامات غير المرئية</h1>
	<p>في تطبيق Pages لمعالجة الكلمات وتخطيط الصفحة، وفي تطبيقات تحرير النصوص الأخرى، هي علامات تنسيق لا تظهر عادةً. وتتضمن العلامات غير المرئية علامات التبويب وعلامات الفقرات وفواصل الصفحات والفواصل المقطعية والمسافات وعلامات التنسيق الأخرى. ويمكن ضبط التفضيلات لعرض العناصر غير المرئية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>نظام التشغيل للـ iPhone، ‫iPod touch، ‫iPad، و Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>كمبيوتر لوحي من Apple Inc. يتضمن iPad شاشة ذات لمس متعدد ولوحة مفاتيح وأزرار افتراضية عوضًا عن لوحة المفاتيح أو لوحة الأرقام الفعلية. يعمل الـ iPad بنظام iOS (نظام تشغيل) ويقوم بتشغيل العديد من تطبيقات iPhone وiPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>‏مزيج من هاتف جوال ومشغّل الوسائط المتعددة وجهاز الإنترنت اللاسلكي من Apple Inc.‎ بدلًا من استخدام لوحة مفاتيح أو لوحة أرقام فعلية، يحتوي الـ iPhone على شاشة تعمل باللمس ولوحة مفاتيح مرئية وأزرار. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/iphone/'>صفحة iPhone على ويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>‏تطبيق Apple يسمح لك بحفظ الصور الرقمية وتنظيم صورك ونشر صورك على مواقع الويب والأقراص والألبومات المطبوعة. ويعتبر iPhoto جزءًا من مجموعة برامج iLife. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/iphoto/'>صفحة iPhoto على الويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>خط من مشغّلات الموسيقى المحمولة من Apple Inc.‎. تختلف أحجام مشغّلات iPod من iPod shuffle إلى مشغّلات iPod التي تدعم تشغيل الفيديو. بإمكان مشغّلات iPod استيراد الموسيقى من iTunes Store من Apple وكذلك من أقراص CD. وقد تم تصميمها لتعمل مع iTunes، وهو تطبيق متوفر في كل من أجهزة كمبيوتر Macintosh وWindows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>مشغّل موسيقى محمول في خط المنتج iPod من Apple Inc.‎. يقدم iPod classic أكبر مساحة للتخزين عن باقي طرز iPod.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>مشغّل موسيقى محمول في خط المنتج iPod من Apple Inc.‎. يتضمن iPod nano شاشة تعمل باللمس، وموالف راديو FM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>أصغر مشغّل موسيقى محمول في خط المنتج iPod من Apple Inc.‎.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>مشغّل موسيقى محمول في خط المنتج iPod من Apple Inc.‎. يقدم iPod touch شاشة تعمل باللمس، ويتضمن متصفح ويب Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>الأشعة تحت الحمراء</d:index_value><d:index_title>الأشعة تحت الحمراء</d:index_title></d:index>
	<h1>الأشعة تحت الحمراء</h1>
	<p>راجع <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>مستقبل الأشعة تحت الحمراء</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>كاميرا رقمية من Apple Inc.‎. يوجد إصدار صغير من كاميرا iSight مضمن في بعض أجهزة كمبيوتر Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>تطبيق يأتي مع Mac OS X. يقوم iSync بمزامنة البيانات في iCal ودفتر العناوين مع MobileMe ومع أجهزة تتضمن مشغّلات الموسيقى المحمولة iPod والهواتف الجوالة والأجهزة المنظمة المحمولة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>تطبيق Apple المتوفر مع Mac OS X والذي يتيح لك استيراد الموسيقى والبودكاست والفيديو من أقراص CD أو من iTunes Store؛ وتنظيم الوسائط إلى ألبومات وقوائم تشغيل مخصصة؛ وإنشائها على أقراص أو نقلها إلى iPod أو مشغّل وسائط آخر. ويستخدم iTunes أيضًا على نطاق واسع على أجهزة الكمبيوتر التي تعمل بنظام Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>‏تطبيق Apple يسمح لك بإنشاء صفحات ويب ونشرها دون وجود أي سابق معرفة بلغات البرمجة على ويب. يحتوي iWeb على قوالب تم تصميمها بشكل احترافي للمدونات والصفحات الأخرى، ويسمح بسحب ملفات الوسائط وافلاتها مثل الصور والأفلام. ويعتبر iWeb جزءًا من مجموعة برامج iLife. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/iweb/'>صفحة iWeb على الويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>‏مجموعة من تطبيقات Apple الإنتاجية لإنشاء المستندات والعروض التقديمية ونشرها. وتحتوي مجموعة iWork على Keynote لإنشاء عروض تقديمية بجودة السينما، وPages لمعالجة النصوص وNumbers لإنشاء جداول البيانات. لمزيد من المعلومات راجع <a href='http://www.apple.com/iwork/'>صفحة iWork على الويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>تطبيق للمراسلة الفورية عبر الإنترنت مفتوح المصدر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>الاسم الذي يحمل العلامة التجارية لـ Mac OS X الإصدار 10.2، وهو الإصدار الرئيسي الثالث من نظام التشغيل لأجهزة كمبيوتر Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>مجموعة من منتجات برامج الكمبيوتر والمواصفات من Sun Microsystems لتطوير التطبيقات التي يمكن تشغيلها على أنواع مختلفة من أجهزة الكمبيوتر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>لغة برمجة نصية تستخدم غالبًا على صفحات ويب لمعالجة التأثيرات الخاصة وتوفير التفاعل.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>تنسيق Journaled</d:index_value><d:index_title>تنسيق Journaled</d:index_title></d:index>
	<h1>تنسيق Journaled</h1>
	<p>راجع <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>تنسيق Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>تأثير Ken Burns</d:index_value><d:index_title>تأثير Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>تأثير Ken Burns</h1>
	<p>تأثير خاص، يسمى على اسم الموثق الأمريكي كين بيرنز، والذي ينشئ حركة فوق صورة ثابتة بحيث تظهر الكاميرا وكأنها تندفع أمام الكائن (تحريك)، أو يرسم بشكل أقرب أو أبعد (تكبير/تصغير). يمكنك استخدام تأثير Ken Burns في تطبيق iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>بروتوكول مصادقة شبكة كمبيوتر يسمح للأفراد الذين يتصلون عبر شبكة غير آمنة بتأكيد هويتهم مع بعضهم البعض بأسلوب آمن.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>جزء نظام التشغيل الذي يعالج إدارة الذاكرة وتخصيص الموارد والخدمات منخفضة المستوى الأخرى الضرورية للنظام.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>مشكلة kernel</d:index_value><d:index_title>مشكلة kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>مشكلة kernel</h1>
	<p>نوع من الأخطاء التي تتكرر عندما يتلقى المركز (kernel) الخاص بنظام التشغيل أمرًا بتنسيق غير متوقع، أو أنه لا يمكن معالجته بشكل صحيح. كما يمكن أن تحدث مشكلة kernel عندما لا يستطيع نظام التشغيل الاسترداد من أنواع أخرى من الأخطاء. يمكن أن تحدث مشكلة kernel بسبب برنامج تالف أو غير متوافق، أو بشكل أكثر ندرة، جهاز تالف أو غير متوافق.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>عارض لوحة المفاتيح</d:index_value><d:index_title>عارض لوحة المفاتيح</d:index_title></d:index>
	<h1>عارض لوحة المفاتيح</h1>
	<p>تطبيق يتوفر مع Mac OS X. يمكنك استخدام عارض لوحة المفاتيح لرؤية تخطيط لوحة المفاتيح باللغة التي تحددها، ورؤية الأحرف المستخدمة في اللغات الأخرى غير اللغة التي تحددها وكتابتها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>سلسلة المفاتيح</d:index_value><d:index_title>سلسلة المفاتيح</d:index_title></d:index>
	<h1>سلسلة المفاتيح</h1>
	<p>مجموعة مخزنة من كلمات السر. على سبيل المثال، بإمكان سلسلة مفاتيح واحدة تخزين كلمات سر تطبيق وخادم وموقع ويب التي تستخدمها في عملك، في حين بإمكان سلسلة مفاتيح أخرى تخزين كل كلمات السر التي تستخدمها للتسوق عبر الإنترنت. وتقلل سلاسل المفاتيح عدد كلمات السر التي يجب أن تتعقبها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>وصول إلى سلسلة المفاتيح</d:index_value><d:index_title>وصول إلى سلسلة المفاتيح</d:index_title></d:index>
	<h1>وصول إلى سلسلة المفاتيح</h1>
	<p>نظام إدارة كلمة سر Apple المتضمن في Mac OS X. تخزّن سلسة المفاتيح كافة كلمات السر والمفاتيح والشهادات المطلوبة للتطبيقات والخوادم ومواقع ويب. وعندما تقوم بفتح عنصر أو الاتصال بجهاز يتطلب كلمة سر، توفرها سلسلة المفاتيح وبذلك لا تضطر إلى كتابتها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>كلمة سر سلسلة المفاتيح</d:index_value><d:index_title>كلمة سر سلسلة المفاتيح</d:index_title></d:index>
	<h1>كلمة سر سلسلة المفاتيح</h1>
	<p>كلمة سر مستخدمة لقفل وإلغاء قفل سلسلة مفاتيح. وتعتبر كلمة سر سلسلة المفاتيح هي نفس كلمة سر تسجيل الدخول ما لم تستخدم الوصول إلى سلسلة المفاتيح لإنشاء كلمة سر مختلفة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>‏تطبيق Apple لإنشاء عروض شرائح تقديمية ذات جودة احترافية. يحتوي Keynote على قوالب وسمات ومراحل انتقالية سينمائية ونصوص متحركة. ويعتبر Keynote جزءًا من مجموعة تطبيقات iWork للإنتاجية. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/iwork/keynote/'>صفحة Keynote على الويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>وضع kiosk</d:index_value><d:index_title>وضع kiosk</d:index_title></d:index>
	<h1>وضع kiosk</h1>
	<p>قرص DVD يبدأ في التشغيل تلقائيًا، ويعمل باستمرار، بعد إدخاله في مشغّل الوسائط. يمكنك إنشاء أقراص في وضع kiosk باستخدام iDVD، وهو تطبيق من Apple يسمح لك بتحرير أقراص DVD مخصصة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>مشغّل تطبيقات متوفر مع Mac OS X. يمكن الوصول إلى لوحة التشغيل من Dock بالنقر فوق أيقونة لوحة التشغيل. تحتوي لوحة التشغيل على أيقونات لكافة التطبيقات الموجودة في مجلد التطبيقات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>الاسم الذي يحمل العلامة التجارية لـ Mac OS X الإصدار 10.5، وهو الإصدار الرئيسي السادس من نظام التشغيل لأجهزة كمبيوتر Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>الاسم الذي يحمل العلامة التجارية لـ Mac OS X الإصدار 10.7، وهو الإصدار الرئيسي الثامن من نظام التشغيل لأجهزة كمبيوتر Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>أيقونة القفل</d:index_value><d:index_title>أيقونة القفل</d:index_title></d:index>
	<h1>أيقونة القفل</h1>
	<p>أيقونة تستخدم في تطبيقات Mac OS. في Finder، تشير أيقونة القفل إلى أن هذا الملف أو المجلد محمي بكلمة سر. في شريط أدوات Safari، تشير أيقونة القفل إلى أنه سيتم تشفير الاتصالات مع صفحة الويب. تستخدم أيقونة القفل في تطبيقات أخرى كثيرة للإشارة إلى وجوب إدخال كلمة سر لفتح عنصر أو الاتصال بخادم.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>تكرار</d:index_value><d:index_title>تكرار</d:index_title></d:index>
	<h1>تكرار</h1>
	<p>تعيين فيلم أو عرض شرائح بحيث تتم إعادة تشغيله بمجرد انتهائه، ويتم تكراره بشكل مستمر. يمكن إنشاء أفلام وعروض شرائح متكررة باستخدام iDVD، وهو أحد تطبيقات Apple يسمح بإنشاء أقراص DVD مخصصة.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>‏مجموعة من خدمات الإنترنت المصممة لمستخدمي أجهزة كمبيوتر Macintosh (تنطق \"dot Mac\"). تم استبداله بـ <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>‏كمبيوتر Apple، يعرف كذلك باسم كمبيوتر Macintosh، انظر أيضًا <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>خط أجهزة كمبيوتر محمولة من Apple Inc.‎ تستند إلى المعالجين Intel Core Duo و Intel Core 2 Duo. تم تقديم أجهزة كمبيوتر MacBook في العام ٢٠٠٦، وهي تستبدل السلسلتين iBook G4 وPowerBook من أجهزة الكمبيوتر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>كمبيوتر خفيف الوزن ومحمول من Apple Inc.‎، يستند إلى المعالجين Intel Core Duo وIntel Core 2 Duo ويحتوي على ميزة وجود محرك أقراص ثابتة اختياري ذو الحالة الصلبة. يبلغ وزن MacBook Air ما يصل إلى ١.٣٦ كيلوغرام ويبلغ أقصى سمك له ١.٩٣ سم ويبغ أقل سمك له ٠.٠٤ سم. وقد تم تقديمه في العام ٢٠٠٨.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>خط أجهزة كمبيوتر شخصية من Apple Inc.‎. تم تقديمها في العام ١٩٨٤، ويعتبر كان جهاز كمبيوتر Macintosh أول جهاز كمبيوتر شخصي ناجح للاستخدام التجاري يستخدم واجهة المستخدم الرسومية (GUI) وماوس بدلا من واجهة سطر الأوامر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS Extended تنسيق </d:index_value><d:index_title>Mac OS Extended تنسيق </d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS Extended تنسيق </h1>
	<p>تنسيق قرص ثابت، مدعوم بواسطة Mac OS 8.1 والإصدارات الأحدث، والذي يزيد من عدد كتل التخصيص (وحدات التخزين) على قرص من تنسيقات أقراص سابقة مستخدمة بواسطة Mac OS. يسمح هذا التنسيق بوجود أكثر من ٦٥٠٠٠ ملف على القرص الثابت. ويعمل تنسيق Mac OS Extended على تحسين أمثلية سعة التخزين للأقراص الثابتة الكبيرة من خلال تقليل الحد الأدنى لحجم ملف واحد. يمكن القيام بعملية \"journaled\" لوحدة تخزين Mac OS Extended، وذلك يعني بأن يحتفظ نظام التشغيل بسجل مستمر (سجل يوميات) بالتغيرات التي تحدث على الملفات في وحدة التخزين. ويساعد ذلك نظام التشغيل على استرداد وحدة التخزين إلى حالة صالحة للاستخدام عندما يتسبب انقطاع في الكهرباء أو أي مشكلة أخرى في مقاطعة عمل القرص وإتلاف ملفات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>تنسيق Mac OS Standard</d:index_value><d:index_title>تنسيق Mac OS Standard</d:index_title></d:index>
	<h1>تنسيق Mac OS Standard</h1>
	<p>تنسيق القرص الثابت المدعوم بواسطة Mac OS 8.0 والإصدارات الأقدم.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>نظام التشغيل لأجهزة كمبيوتر Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>نظام أساسي لخادم يدعم عملاء Mac وWindows وUNIX وLinux المعدة مسبقًا، ويوفر مجموعة برامج من مجموعات العمل وخدمات الشبكة القابلة للتحجيم مع أدوات متقدمة للإدارة عن بُعد.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>بروتوكول TCP/IP (بروتوكول الشبكات) القياسي لأجهزة كمبيوتر Macintosh من خلال الإصدار 7.5.1 من Mac OS. وقد تم استبداله في عام ١٩٩٥ بـ Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>تطبيق للبريد الإلكتروني يأتي مع Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>وضع قناع‬</d:index_value><d:index_title>وضع قناع‬</d:index_title></d:index>
	<h1>وضع قناع‬</h1>
	<p>طريقة لاقتصاص صورة من خلال تغطية (\"وضع قناع\") جزء من الصورة الذي تريد الاحتفاظ به. في تطبيق Pages لمعالجة النصوص وتخطيط الصفحات، يمكنك وضع قناع على صورة باستخدام شكل مستطيل أو شكل مخصص من اختيارك.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>الكائن الرئيسي</d:index_value><d:index_title>الكائن الرئيسي</d:index_title></d:index>
	<h1>الكائن الرئيسي</h1>
	<p>في تطبيق Pages لمعالجة الكلمات وتخطيط الصفحة، علامة مائية أو شعار أو صورة خلفية أخرى تظهر في نفس النقطة على كل صفحة من المستند.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>كلمة السر الرئيسية</d:index_value><d:index_title>كلمة السر الرئيسية</d:index_title></d:index>
	<h1>كلمة السر الرئيسية</h1>
	<p>كلمة سر تسمح لك بالوصول إلى حساب محمي بواسطة FileVault. إذا نسي مستخدم كلمة السر الخاصة به أو بها لحساب محمي بواسطة FileVault، فبإمكان مسؤول استخدام كلمة السر الرئيسية للوصول إلى الحساب وتغيير كلمة سر FileVault. وفي حالة نسيان كلمة سر رئيسية، فلا توجد طريقة للوصول إلى الحسابات المحمية بواسطة FileVault، وستفقد الملفات والإعدادات بداخلها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>العنصر النائب للوسائط</d:index_value><d:index_title>العنصر النائب للوسائط</d:index_title></d:index>
	<h1>العنصر النائب للوسائط</h1>
	<p>في قوالب Pages وKeynote، ملف يمكنك استبداله عن طريق سحب الملف الخاص بك إليه. يمكنك التعرّف على عنصر نائب للوسائط بواسطة وضع المؤشر فوقه؛ وستظهر علامة مساعدة ترشدك إلى سحب الملف الخاص بك إلى مكانه.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>مساعد الترحيل</d:index_value><d:index_title>مساعد الترحيل</d:index_title></d:index>
	<h1>مساعد الترحيل</h1>
	<p>تطبيق خاص بـ Mac OS X يساعد على نقل ملفاتك والإعدادات الهامة من جهاز Mac قديم إلى آخر جديد. لاستخدام مساعد الترحيل، يجب أن يستخدم كلا من جهازي الكمبيوتر Mac OS X، ويجب أن يتوفر في الجهازين FireWire أو أن يتصلا بنفس الشبكة اللاسلكية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>شاشات عرض متطابقة</d:index_value><d:index_title>شاشات عرض متطابقة</d:index_title></d:index>
	<h1>شاشات عرض متطابقة</h1>
	<p>أحد المزايا الخاصة بتفضيلات النظام في Mac OS X. إذا كان الكمبيوتر الخاص بك متصل بعدة أجهزة عرض، بما في ذلك أجهزة التلفاز والبروجكتور، فيمكنك ضبط الإعدادات في جزء شاشات العرض في تفضيلات النظام بحيث يتم عرض صورة سطح المكتب الخاص بك كاملة على كل جهاز، بدلا من عرضها كصورة مستمرة عبر كل الأجهزة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>ميزة في Mac OS X تتيح لك رؤية كل شيء قيد التشغيل على الـ Mac الخاص بك، بما في ذلك النوافذ، التطبيقات في وضع ملء الشاشة، مساحات العمل، وDashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>‏مجموعة من خدمات الإنترنت من Apple Inc.‎ خاصة بأجهزة كمبيوتر Macintosh وiPhone وiPod touch وأجهزة الكمبيوتر. يحافظ اشتراك MobileMe الخاص بك على تحديث البريد وجهات الاتصال والتقويم على كافة أجهزتك. كما يوفر MobileMe مجموعة من تطبيقات ويب التي تسمح لك بالوصول إلى معلوماتك باستخدام متصفح ويب، ومشاركة الصور والأفلام واستضافة موقع ويب واستخدام iDisk لتخزين الملفات على الإنترنت. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/mobileme/'>صفحة MobileMe على الويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>معرض MobileMe</d:index_value><d:index_title>معرض MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>معرض MobileMe</h1>
	<p>ميزة في مجموعة MobileMe من الخدمات من Apple Inc.‎. باستخدام اشتراك MobileMe، يمكنك نشر الصور والأفلام من iPhoto وiMovie مباشرة إلى معرض MobileMe الخاص بك على الإنترنت. يمكنك إضافة ألبومات الصور والفيديو الخاصة بمعرض MobileMe إلى أي من صفحات ويب الخاصة بك. عند تحديث ألبوم صور معرض MobileMe، يتم تحديث موقع ويب الخاص بك تلقائيًا بالمحتوى الجديد.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>رأس تشغيل الحركة</d:index_value><d:index_title>رأس تشغيل الحركة</d:index_title></d:index>
	<h1>رأس تشغيل الحركة</h1>
	<p>في iDVD، أيقونة بشكل المعين توجد في شريط التحكم في التقدم ويقوم بتحديد الموضع الحالي في مقطع الموسيقى أو الفيديو الذي تقوم بتحريره. يمكنك سحب رأس التشغيل الحركة وإيقافها في المكان الذي تريده.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>تنسيق قرص ثابت للأقراص المستخدمة مع أجهزة الكمبيوتر التي تستخدم Windows. يمكنك استخدام أداة القرص لتنسيق أقراص MS-DOS (FAT)‎ لأجهزة الكمبيوتر التي تستخدم Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>اللمس المتعدد</d:index_value><d:index_title>اللمس المتعدد</d:index_title></d:index>
	<h1>اللمس المتعدد</h1>
	<p>تفاعل الشاشة التي تعمل باللمس مع كمبيوتر أو جهاز آخر. تتعرف الشاشة التي تعمل باللمس المزودة بتقنية اللمس المتعدد على \"نقاط لمس\" فورية متعددة. ويسمح ذلك بإجراء إيماءات باستخدام كلتا اليدين وأصابع متعددة. وتعد الإيماءات البدهية، مثل استخدام أصبعين أو الأيدي للتكبير أو التصغير، ميزة من تقنية اللمس المتعدد. وتستخدم الشاشة التي تعمل باللمس المضمنة في Apple iPhone تقنية اللمس المتعدد.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>نظام ملفات الشبكة</d:index_value><d:index_title>نظام ملفات الشبكة</d:index_title></d:index>
	<h1>نظام ملفات الشبكة</h1>
	<p>‏راجع <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>نظام ملفات الشبكة. بروتوكول العميل والخادم الذي يستخدم بروتوكول الإنترنت (IP) للسماح للمستخدمين البعيدين من الوصول إلى الملفات كما لو أنهم في شبكة محلية. ويقوم NFS نظام ملفات الشبكة بتصدير وحدات التخزين المشتركة إلى أجهزة الكمبيوتر التي تستند إلى عنوان IP، بدلاً من اسم المستخدم وكلمة السر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>‏تطبيق Apple لإنشاء جداول البيانات. يحتوي Numbers على واجهة بسيطة لإعداد الجداول والمخططات والخرائط والعناوين والمزيد. ويعتبر Numbers جزءًا من مجموعة تطبيقات iWork للإنتاجية. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/iwork/numbers'>صفحة Numbers على الويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>ذاكرة وصول عشوائي مستديمة. نوع من الذاكرة يحتفظ بالمعلومات عند إيقاف تشغيل الكمبيوتر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>فتح النقل</d:index_value><d:index_title>فتح النقل</d:index_title></d:index>
	<h1>فتح النقل</h1>
	<p>بروتوكول عير الشبكة لأجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم أنظمة Mac OS السابقة لـ Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>المشغّل</d:index_value><d:index_title>المشغّل</d:index_title></d:index>
	<h1>المشغّل</h1>
	<p>تُجري العوامل الحسابية عمليات حسابية، كالجمع والطرح والحصول على نتائج رقمية. تقارن عوامل المقارنة بين قيمتين وتُرجع TRUE (صواب) أو FALSE (خطأ). في تطبيق جداول البيانات Numbers، يمكنك استخدام العوامل في الصيغ لإجراء عمليات حسابية ومقارنة القيم.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>محرك الأقراص الضوئي</d:index_value><d:index_title>محرك الأقراص الضوئي</d:index_title></d:index>
	<h1>محرك الأقراص الضوئي</h1>
	<p>محرك أقراص بإمكانه قراءة البيانات الموجودة على الأقراص الضوئية، بما في ذلك أقراص CD وأقراص DVD. وتتضمن محركات الأقراص الضوئية محركات أقراص CD وأقراص CD-RW القابلة لإعادة الكتابة وأقراص DVD-ROM وأقراص DVD-RW القابلة لإعادة الكتابة وأقراص Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>حزمة</d:index_value><d:index_title>حزمة</d:index_title></d:index>
	<h1>حزمة</h1>
	<p>سلسلة من الملفات المرتبطة (قوالب أو تفضيلات أو أي ملفات خاصة بتطبيق معين)، يتم تجميعها في مجلد بحيث تبدو كملف واحد. تأتي تحديثات البرامج لأجهزة كمبيوتر Macintosh في حزم والتي يتم \"فك حزمها\" ثم تثبيتها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>ملف حزمة</d:index_value><d:index_title>ملف حزمة</d:index_title></d:index>
	<h1>ملف حزمة</h1>
	<p>ملف يحتوي على حزمة برامج. وغالبًا ما يحتوي ملف الحزمة على أيقونة تظهر بشكل طرد مفتوح. كما يمكنك التعرف على ملف حزمة بالنظر إلى نافذة المعلومات الخاصة بها: يحتوي حقل النوع على الكلمة \"حزمة\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>‏تطبيق Apple لمعالجة النصوص والذي يحتوي على ميزات أسلوب الطباعة المتقدمة وقوالب احترافية لإنشاء التقارير والدعوات والرسائل الإخبارية والمزيد. ويعتبر Pages جزءًا من مجموعة تطبيقات iWork للإنتاجية. لمزيد من المعلومات، راجع <a href='http://www.apple.com/pages/'>صفحة Pages على الويب</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>الاسم الذي يحمل العلامة التجارية لـ Mac OS X الإصدار 10.3، وهو الإصدار الرئيسي الرابع من نظام التشغيل لأجهزة كمبيوتر Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>الإشراف العائلي</d:index_value><d:index_title>الإشراف العائلي</d:index_title></d:index>
	<h1>الإشراف العائلي</h1>
	<p>إعدادات الكمبيوتر التي تتيح للمسؤول مراقبة التطبيقات والمعلومات التي قام مستخدمون آخرون بالوصول إليها. في Mac OS X، يتم تعيين الإشراف العائلي باستخدام جزء الإشراف العائلي الموجود في تفضيلات النظام.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>قسم</d:index_value><d:index_title>قسم</d:index_title></d:index>
	<h1>قسم</h1>
	<p>قسم فرعي من قرص ثابت. في أجهزة كمبيوتر Macintosh، يمكنك اختيار عدد الأقسام التي تريد عندما تقوم بتنسيق قرص ثابت باستخدام أداة القرص. يظهر كل قسم على سطح المكتب الخاص بك كقرص خاص.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>مشاركة الملفات الشخصية</d:index_value><d:index_title>مشاركة الملفات الشخصية</d:index_title></d:index>
	<h1>مشاركة الملفات الشخصية</h1>
	<p>نظام يسمح لأجهزة كمبيوتر Macintosh بنسخ العناصر بسرعة من كمبيوتر إلى آخر، أو استخدام كمبيوتر للوصول إلى ملفات وتطبيقات مخزنة على كمبيوتر آخر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>مشاركة الويب الشخصية</d:index_value><d:index_title>مشاركة الويب الشخصية</d:index_title></d:index>
	<h1>مشاركة الويب الشخصية</h1>
	<p>ميزة في Mac OS X تسمح لك بعرض المستندات على الويب أو على شبكة المنطقة المحلية، من خلال سحبها إلى مجلد المواقع على القرص الثابت للكمبيوتر الخاص بك. يجب أن تكون المستندات بتنسيق HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>تطبيق من Apple لأخذ الصور باستخدام كاميرا iSight. يحتوي Photo Booth على تأثيرات متضمنة يمكن تطبيقها في الصور، بما في ذلك الأوان الخفيفة والمرشحات مثل تأثير اللون البني ومعالجة الصور مثل \"تمديد\" و\"عين السمكة\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>مستعرض الصور</d:index_value><d:index_title>مستعرض الصور</d:index_title></d:index>
	<h1>مستعرض الصور</h1>
	<p>برنامج الكمبيوتر الذي يتيح لك عرض صور محددة والبحث عنها. يتضمن iPhoto على مستعرض صور للمشاريع كالكتب أو عروض الشرائح التي تعرض صورًا مصغَّرة للصور المحددة التي تم تضمينها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>برنامج ضغط الفيديو من Apple. يسمح برنامج الترميز Pixlet (ضغط/فك) بعرض الأفلام بالدقة الكاملة والجودة العالية على أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X الإصدار 10.3‎ Panther أو أحدث.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>صورة العنصر النائب</d:index_value><d:index_title>صورة العنصر النائب</d:index_title></d:index>
	<h1>صورة العنصر النائب</h1>
	<p>في قوالب Pages وKeynote، صورة يمكنك استبدالها عن طريق سحب الصورة الخاصة بك إليها. يمكنك التعرّف على صورة عنصر نائب بواسطة وضع المؤشر فوقها؛ وستظهر علامة مساعدة ترشدك إلى سحب الملف الخاص بك إلى مكانه.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>نص العنصر النائب</d:index_value><d:index_title>نص العنصر النائب</d:index_title></d:index>
	<h1>نص العنصر النائب</h1>
	<p>في قوالب Pages وKeynote، نص يمكنك استبداله عن طريق سحب أو لصق أو كتابة النص الخاص بك فوقه. يمكنك التعرّف على نص العنصر النائب بالنقر فوقه؛ سيؤدي النقر مرة واحدة فقط إلى تمييز كتلة النص بأكملها بحيث يمكنك استبدالها بسهولة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>قائمة التشغيل</d:index_value><d:index_title>قائمة التشغيل</d:index_title></d:index>
	<h1>قائمة التشغيل</h1>
	<p>في مشغّل الموسيقى iTunes الخاص بـ Apple، قائمة من الأغاني أو مقاطع الموسيقى التي سيتم تشغيلها بالتسلسل.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>مكون إضافي</d:index_value><d:index_title>مكون إضافي</d:index_title></d:index>
	<h1>مكون إضافي</h1>
	<p>برنامج يمكنك إضافته إلى تطبيق برنامج لتوسيع إمكانياته. على سبيل المثال، يمكنك إضافة مكون إضافي للوسائط إلى متصفح ويب لتمكين المتصفح من تشغيل محتوى الوسائط المتعددة على صفحات ويب.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>بودكاست</d:index_value><d:index_title>بودكاست</d:index_title></d:index>
	<h1>بودكاست</h1>
	<p>بث فيديو أو صوت متوفر على الإنترنت يمكنك تشغيله على جهاز محمول أو كمبيوتر، كالـ iPod، أو iPad، أو Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>منتج البودكاست ٢</d:index_value><d:index_title>منتج البودكاست ٢</d:index_title></d:index>
	<h1>منتج البودكاست ٢</h1>
	<p>تطبيق Apple لتسجيل، ونشر، وتوزيع بودكاست عالية الجودة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>رقم المنفذ</d:index_value><d:index_title>رقم المنفذ</d:index_title></d:index>
	<h1>رقم المنفذ</h1>
	<p>رقم مستخدم كعنوان بواسطة خادم لتحديد أي تطبيق يجب أن يستلم حزم البيانات. وتستخدم جدران الحماية أرقام المنافذ لتحديد ما إذا كان من المسموح نقل حزم البيانات عبر شبكة محلية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>خط أجهزة كمبيوتر محمولة متوفرة من Apple Inc.‎ ما بين العامين ١٩٩١ و٢٠٠٦. استهدفت أجهزة الكمبيوتر PowerBook للأعمال والاستخدام الشخصي. تم استبدال خط إنتاج PowerBook بـ MacBook Pro في العام ٢٠٠٦.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>خط أجهزة كمبيوتر شخصية متوفرة من Apple Inc.‎ ما بين العامين ١٩٩٤ و٢٠٠٦، تستند إلى معالجات PowerPC الدقيقة من Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>معالج دقيق من Motorola Corporation. استند خط أجهزة كمبيوتر Power Macintosh من Apple Inc.‎ على المعالج الدقيق PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>ملف PPD</d:index_value><d:index_title>ملف PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>ملف PPD</h1>
	<p>ملف وصف الطابعة Postscript. ملف يحتوي على معلومات حول إمكانيات طراز طابعة معين. ويوفر ملف PPD عناصر التحكم التي تحتاجها للاستفادة من الميزات الخاصة مثل أدراج الورق المتعددة أو أحجام الورق الخاصة أو الطباعة المزدوجة. يحدد طراز الطابعة الذي تختاره عند إضافة طابعة ملف PPD المستخدم مع الطابعة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>بروتوكول للاتصال بين نقطتي توصيل في شبكة، يستخدم للاتصال عير كبلات تسلسلية وخطوط الهاتف وشبكات الهواتف الخليوية والمزيد. يستخدم بروتوكول PPP عادة للوصول إلى الإنترنت بالطلب الهاتفي.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>بروتوكول نقطة إلى نقطة عبر إيثرنت. بروتوكول شبكة مشابهة لبروتوكول PPP، ولكنه يستفيد من السرعة الزائدة المتوفرة على شبكات إيثرنت.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>ذاكرة الوصول العشوائي للمعلمة. نوع من الذاكرة يُستخدم في أجهزة كمبيوتر Macintosh لتخزين إعدادات النظام، بما في ذلك قرص بدء التشغيل المحدد ودقة الشاشة والمنطقة الزمنية ومستوى صوت السماعة وإعدادات أخرى.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Preview</d:index_value><d:index_title>Preview</d:index_title></d:index>
	<h1>Preview</h1>
	<p>تطبيق Apple الذي يتيح لك عرض ملفات PDF وصور ومستندات نصية وأنواع أخرى عديدة من الملفات على أجهزة الكمبيوتر Macintosh باستخدام Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>مجمع الطابعات</d:index_value><d:index_title>مجمع الطابعات</d:index_title></d:index>
	<h1>مجمع الطابعات</h1>
	<p>مجموعة من الطابعات يمكنك إنشاؤها بحيث تتم طباعة المستند الخاص بك تلقائيًا بواسطة أول طابعة متوفرة في المجمع. في Mac OS X، يمكنك استخدام الجزء الطباعة والفاكس في تفضيلات النظام لإعداد مجمع طابعات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>برنامج تدريبي يتم من شخص لآخر متوفر لمستخدمي أجهزة كمبيوتر Macintosh، يتم توفيره في محال Apple للبيع بالتجزئة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>بروتوكول</d:index_value><d:index_title>بروتوكول</d:index_title></d:index>
	<h1>بروتوكول</h1>
	<p>مجموعة من القواعد التي تحدد كيفة إرسال البيانات واستلامها بين تطبيقين.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>خادم الملقّم</d:index_value><d:index_title>خادم الملقّم</d:index_title></d:index>
	<h1>خادم الملقّم</h1>
	<p>خادم يوفر اتصال شبكة غير مباشر. يتصل كمبيوتر إلى المُلقم ويطلب اتصالاً بالشبكة. يقوم المُلقم بعد ذلك بالاتصال بالشبكة المحددة. وغالبًا ما تستخدم الخادمات الوكيلة لتوفير أمان الشبكة. في Mac OS X، تقوم بتحديد معلومات المُلقم باستخدام جزء الشبكة في تفضيلات النظام.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>برنامج رسومات Apple الذي يتوفر مع Mac Os X. يوفر Quartz تغيير حجم النافذة وتمريرها بسرعة، والرسم المتحرك على الشاشة وغيرها من المؤثرات الخاصة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>برنامج رسومات من Apple. تم استبدال QuickDraw بـ Quartz في Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>معاينة سريعة</d:index_value><d:index_title>معاينة سريعة</d:index_title></d:index>
	<h1>معاينة سريعة</h1>
	<p>تطبيق للمعاينة يأتي مع Mac OS X. تتيح لك المعاينة السريعة عرض عينة من المستند أو الصورة أو الفيلم أو أي ملف آخر دون فتح تطبيق.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>تطبيق الوسائط المتعددة من Apple الذي يقوم بمعالجة الفيديو ومقاطع الوسائط والصوت والنصوص والرسوم المتحركة والموسيقى وأنواع أخرى من الصور على أجهزة كمبيوتر Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>ذاكرة الوصول العشوائي. جزء الكمبيوتر الذي تُحفظ فيه التطبيقات والملفات الجاري استخدامها حاليًا. ويتم الوصول إلى ذاكرة الوصول العشوائي بشكل أسرع من أنواع وحدات التخزين الأخرى في الكمبيوتر، مثل القرص الثابت أو قرص DVD. وتوجد أنواع متعددة لذاكرة الوصول العشوائي، منها DRAM وNVRAM وPRAM وSRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>تثبيت Mac OS X عن بُعد</d:index_value><d:index_title>تثبيت Mac OS X عن بُعد</d:index_title></d:index>
	<h1>تثبيت Mac OS X عن بُعد</h1>
	<p>برنامج Apple الذي يتيح لك تثبيت Mac OS X على الكمبيوتر الخاص بك من قرص تثبيت في محرك أقراص ضوئي لجهاز كمبيوتر آخر. يجب أن يكون كلا جهازي الكمبيوتر موجودين على نفس إيثرنت أو نفس الشبكة اللاسلكية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>إعادة تقسيم</d:index_value><d:index_title>إعادة تقسيم</d:index_title></d:index>
	<h1>إعادة تقسيم</h1>
	<p>‏تغيير نظام التقسيم الخاص بقرص. انظر أيضًا <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>قسم</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>برنامج مضمن في أجهزة كمبيوتر Macintosh المستندة إلى Intel يمكّنها من تشغيل تطبيقات PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>جهاز التوجيه</d:index_value><d:index_title>جهاز التوجيه</d:index_title></d:index>
	<h1>جهاز التوجيه</h1>
	<p>جهاز خاص بشبكات الكمبيوتر يستقبل إشارة الشبكة ويحولها إلى جهاز أو أكثر من أجهزة الكمبيوتر والطابعات وإلى أجهزة أخرى. غالبًا ما تقدم أجهزة التوجيه اتصالات الإنترنت لمستخدمين متعددين. وتعتبر محطة AirPort Extreme الرئيسية من Apple Inc.‎ مثال على أجهزة التوجيه.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>اختصار لـ Really Simple Syndication، وهي طريقة بديلة لعرض صفحة ويب. وغالبًا ما تحتوي صفحات ويب التي تتغير بصفة مستمرة، مثل مواقع الأخبار، على طرق عرض RSS. تقدم صفحة RSS التي يتم عرضها من خلال متصفح ويب Safari عناوين المقالات الجديدة والأخيرة في قائمة، تظهر خطًا أو اثنين من محتوى كل مقالة. إذا قام Safari بالكشف عن عرض RSS لموقع ويب، يظهر زر RSS، والذي تقوم بالنقر عليه لعرض الموجز، في شريط العناوين. يتم استخدام المصطلح RSS بشكل تبادلي مع الموجز وموجز الأخبار وموجز XML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>متصفح ويب من Apple Inc.‎</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>الإسبات الآمن</d:index_value><d:index_title>الإسبات الآمن</d:index_title></d:index>
	<h1>الإسبات الآمن</h1>
	<p>خلال وضع الإسبات الآمن، يتم حفظ الحالة الحالية للكمبيوتر على محرك الأقراص الثابتة، بما في ذلك التطبيقات المفتوحة والمستندات المفتوحة. ويعمل هذا الإجراء على منع فقدان المعلومات إذا تم إيقاف تشغيل الكمبيوتر تمامًا أثناء الإسبات، الأمر الذي قد يحدث إذا فرغت البطارية أو تم استبدالها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>اسم الشاشة</d:index_value><d:index_title>اسم الشاشة</d:index_title></d:index>
	<h1>اسم الشاشة</h1>
	<p>اسم تختاره للاتصال مع الآخرين عبر الإنترنت. يمكن أن يكون اسم الشاشة عبارة عن اسمك الحقيقي أو اسم مستعار. ويستخدم اسم الشاشة مع تطبيق iChat لإرسال الرسائل الفورية عبر الإنترنت واستلامها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>مشاركة الشاشة</d:index_value><d:index_title>مشاركة الشاشة</d:index_title></d:index>
	<h1>مشاركة الشاشة</h1>
	<p>ميزة في Mac OS X تسمح لك بالاتصال بكمبيوتر آخر على الشبكة وعرض شاشته على الكمبيوتر الخاص بك. وأثناء مشاركة شاشة الكمبيوتر، يمكنك التحكم في كل شيء يحدث على ذلك الكمبيوتر، مثل فتح مستندات أو تطبيقات؛ فتح النوافذ أو نقلها أو إغلاقها؛ وإيقاف تشغيل الكمبيوتر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>شريط التحكم في التقدم</d:index_value><d:index_title>شريط التحكم في التقدم</d:index_title></d:index>
	<h1>شريط التحكم في التقدم</h1>
	<p>شريط مخطط زمني أسفل مقطع فيديو أو صوت يظهر موضع رأس تشغيل الحركة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>ذاكرة ظاهرية آمنة</d:index_value><d:index_title>ذاكرة ظاهرية آمنة</d:index_title></d:index>
	<h1>ذاكرة ظاهرية آمنة</h1>
	<p>ذاكرة ظاهرية تم تشفيرها لأغراض الأمان. ونظرًا لأن المعلومات المخزنة على القرص الثابت تظل موجودة حتى تتم الكتابة فوقها، يمكن الحد من خطر ترك معلومات حساسة على القرص الثابت من خلال استخدام ذاكرة ظاهرية آمنة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>خادم</d:index_value><d:index_title>خادم</d:index_title></d:index>
	<h1>خادم</h1>
	<p>كمبيوتر يوفر خدمات (مثل خدمات الملفات أو خدمات البريد أو خدمات الويب) إلى أجهزة كمبيوتر أخرى أو أجهزة شبكات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>برنامج للمؤثرات الرقمية متوفر من Apple Inc.‎ ويستخدم في الأفلام الروائية وعمليات البث والألعاب التفاعلية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>أداة برنامج تقوم بالبحث في كل من الأقراص المحلية المرفقة بكمبيوتر وصفحات على الويب. تم تقديم أداة Sherlock بواسطة Apple Inc.‎ مع Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>الاسم المختصر</d:index_value><d:index_title>الاسم المختصر</d:index_title></d:index>
	<h1>الاسم المختصر</h1>
	<p>الاسم الذي يحدد حساب مستخدم فردي على أجهزة كمبيوتر Macintosh. عند إنشاء حساب مستخدم، يتم إنشاء الاسم المختصر تلقائيًا استنادًا إلى الاسم الذي تدخله للحساب. ويمكن تغيير الاسم المختصر أثناء إنشاء الحساب، ولكن لا يمكن تغييره بعد إنشاء الحساب.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>الشريط الجانبي</d:index_value><d:index_title>الشريط الجانبي</d:index_title></d:index>
	<h1>الشريط الجانبي</h1>
	<p>المنطقة الموجودة على جانب Finder ونوافذ التطبيقات والتي تعرض الأزرار والارتباطات والأيقونات والمعلومات الأخرى. ويعرض الشريط الجانبي لنافذة Finder أيقونات للأشياء التي يتم استخدامها بشكل متكرر، بما في ذلك الأقراص والخوادم والمجلدات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>‏Finder البسيط</d:index_value><d:index_title>‏Finder البسيط</d:index_title></d:index>
	<h1>‏Finder البسيط</h1>
	<p>إصدار مبسط من Finder الخاص بـ Mac OS X بقوائم أقل ووصول محدود إلى العناصر على القرص الثابت. يحدد Simple Finder وصول الحساب إلى الملفات والتطبيقات على الكمبيوتر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>استعراض سريع</d:index_value><d:index_title>استعراض سريع</d:index_title></d:index>
	<h1>استعراض سريع</h1>
	<p>في تطبيقات iMovie وiPhoto، لنقل مؤشر الماوس ببطء فوق المصغرات الموجودة داخل مقطع فيديو أو حدث للبحث عن إطار أو صورة واحدة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>إسبات</d:index_value><d:index_title>إسبات</d:index_title></d:index>
	<h1>إسبات</h1>
	<p>حالة تكون فيها شاشة عرض الكمبيوتر باهتة وتم إيقاف تشغيل محرك الأقراص. عندما يكون الكمبيوتر في حالة الإسبات، يكون قيد التشغيل لكنه يستهلك طاقة أقل. ويستغرق تنبيه الكمبيوتر من حالة الإسبات وقتًا أقل من بدء تشغيل الكمبيوتر بعد إيقاف تشغيله.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>ضوء مؤشر الإسبات</d:index_value><d:index_title>ضوء مؤشر الإسبات</d:index_title></d:index>
	<h1>ضوء مؤشر الإسبات</h1>
	<p>ضوء مؤشر يوجد في الكمبيوتر الخاص بك وينبض ببطء عندما يكون الكمبيوتر في وضع الإسبات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>تقنية المراقبة الذاتية والتحليل والإعلام. برنامج يتيح لبرنامج بدء تشغيل الكمبيوتر تقييم حالة القرص الثابت للكمبيوتر. وبإمكان تقنية S.M.A.R.T.‎ تحذيرك بحالات فشل محرك الأقراص الوشيكة حتى تتمكن من اتخاذ الإجراء الوقائي، مثل النسخ الاحتياطي للبيانات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>عنوان ذكي</d:index_value><d:index_title>عنوان ذكي</d:index_title></d:index>
	<h1>عنوان ذكي</h1>
	<p>اسم أو عنوان يظهر في فقاعة زرقاء في حقل العنوان الخاص بالرسالة التي تقوم بإرسالها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>ألبوم ذكي</d:index_value><d:index_title>ألبوم ذكي</d:index_title></d:index>
	<h1>ألبوم ذكي</h1>
	<p>نوع ألبوم (مجلد) يستخدم بواسطة التطبيق iPhoto من Apple Inc.‎. يعثر الألبوم الذكي تلقائيًا على الصور التي تلائم معيار محدد أو أكثر. على سبيل المثال، يمكنك إنشاء ألبوم ذكي يحتوي على مؤشرات لصور تم أخذها في شهر أكتوبر، أو كل الصور التي تحمل التسمية \"باريس\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>مجلد ذكي</d:index_value><d:index_title>مجلد ذكي</d:index_title></d:index>
	<h1>مجلد ذكي</h1>
	<p>نوع مجلد في أجهزة كمبيوتر Macintosh. يعثر المجلد الذكي تلقائيًا على العناصر التي تماثل معيار أو أكثر تم تحديده. على سبيل المثال، يمكنك إنشاء مجلد ذكي يحتوي على مؤشرات لكل جداول البيانات في الكمبيوتر. الموقع الفعلي للملفات المسرودة في المجلد الذكي لا يتغير، ولذلك يمكن أن يتم سرد عنصر واحد في العديد من المجلدات الذكية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>مجموعة ذكية</d:index_value><d:index_title>مجموعة ذكية</d:index_title></d:index>
	<h1>مجموعة ذكية</h1>
	<p>مجموعة من جهات الاتصال التي يقوم دفتر العناوين بتحديثها تلقائيًا بجهات الاتصال الجديدة عندما تتلاءم جهات الاتصال مع المعيار الذي تحدده.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>صندوق البريد الذكي</d:index_value><d:index_title>صندوق البريد الذكي</d:index_title></d:index>
	<h1>صندوق البريد الذكي</h1>
	<p>نوع صندوق بريد (مجلد بريد) مستخدم بواسطة التطبيق Mail في أجهزة كمبيوتر Macintosh. يعثر صندوق البريد الذكي تلقائيًا على رسائل البريد الإلكتروني التي تطابق معيار أو أكثر تم تحديده. على سبيل المثال، يمكنك إنشاء صندوق بريد ذكي يحتوي على مؤشرات لكل الرسائل من أعضاء العائلة، أو كل الرسائل التي تحتوي على الموضوع \"المصيف\". الموقع الفعلي لرسائل البريد الإلكتروني المسرودة في صندوق البريد الذكي لا يتغير، ولذلك يمكن أن يتم سرد عنصر واحد في العديد من صناديق البريد الذكية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>قائمة التشغيل الذكية</d:index_value><d:index_title>قائمة التشغيل الذكية</d:index_title></d:index>
	<h1>قائمة التشغيل الذكية</h1>
	<p>نوع قائمة تشغيل (مجلد) يستخدم بواسطة التطبيق iTunes من Apple Inc.‎. تعثر قائمة التشغيل الذكية تلقائيًا على الموسيقى التي تلائم معيار محدد أو أكثر. على سبيل المثال، يمكنك إنشاء قائمة تشغيل ذكية تحتوي على مؤشرات لكل الأغاني من نوع معين، أو كل الأغاني من مطرب معين.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>كتلة رسائل الخادم. بروتوكول يسمح لأجهزة الكمبيوتر العميلة بالوصول إلى الملفات وخدمات الشبكة. ويمكن استخدامه عبر TCP/IP والإنترنت وبروتوكولات الشبكة الأخرى. تستخدم خدمات SMB بروتوكول SMB لتوفير الوصول إلى الخوادم والطابعات وموارد الشبكة الأخرى.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>بروتوكول لمشاركة الوصول إلى الملفات والطابعات والمنافذ التسلسلية ومعلومات وأجهزة أخرى بين نقاط التوصيل في شبكة. يستخدم عادة في أجهزة الكمبيوتر التي تستخدم Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>استرداد سريع</d:index_value><d:index_title>استرداد سريع</d:index_title></d:index>
	<h1>استرداد سريع</h1>
	<p>زر برتقالي اللون ذو سهم أبيض يوجد في الطرف الأيمن من حقلي الموقع وبحث في Safari، وهو متصفح ويب من Apple Inc.‎. عند النقر فوق الزر استرداد سريع، تعود إلى صفحة معيّنة أو قائمة من نتائج البحث.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>الاسم الذي يحمل العلامة التجارية لـ Mac OS X الإصدار 10.6، وهو الإصدار الرئيسي السابع من نظام التشغيل لأجهزة كمبيوتر Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>محدث البرامج</d:index_value><d:index_title>محدث البرامج</d:index_title></d:index>
	<h1>محدث البرامج</h1>
	<p>تطبيق على أجهزة كمبيوتر Macintosh يتحقق من وجود تحديثات لتطبيقات البرامج. يمكن تعيين محدث البرامج لإعلامك تلقائيًا عند العثور على تحديث.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>قائمة المصادر</d:index_value><d:index_title>قائمة المصادر</d:index_title></d:index>
	<h1>قائمة المصادر</h1>
	<p>في iPhoto، قائمة الألبومات والمجلدات والأحداث وعروض الشرائح والمزيد في الشريط الجانبي الموجود في الجانب الأيسر من نافذة iPhoto. يزداد حجم قائمة المصدر عندما تقوم بإضافة الصور. العنصر الأول في قائمة المصدر هو مكتبة iPhoto التي تحتوي على كافة الصور الخاصة بك.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>الفيديو المصدر</d:index_value><d:index_title>الفيديو المصدر</d:index_title></d:index>
	<h1>الفيديو المصدر</h1>
	<p>في تطبيق iMovie، الملف الذي يحتوي على مقطع فيديو تستخدمه في مشروع.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>ميزة في Mac OS X. تسمح لك الميزة Spaces بتنظيم النوافذ في مجموعات مناسبة لأغراض معينة. على سبيل المثال، يمكنك إعداد مساحة بشكل رئيسي للعمل، والتبديل إلى مساحة مختلفة لممارسة الألعاب. يمكنك إنشاء ما يصل إلى ١٦ مساحة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>الأوامر المنطوقة</d:index_value><d:index_title>الأوامر المنطوقة</d:index_title></d:index>
	<h1>الأوامر المنطوقة</h1>
	<p>ميزة في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تمكّن الكمبيوتر من فهم وتنفيذ بعض الأوامر التي تنطقها.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>برنامج البحث المضمن في أجهزة كمبيوتر Macintosh. يقوم Spotlight بإنشاء قاعدة بيانات بالمعلومات الخاصة بكافة الملفات الموجودة على الكمبيوتر من خلال فهرسة كل العناصر التي يتم العثور عليها عند تشغيل الكمبيوتر لأول مرة وأية عناصر تتم إضافتها بعد ذلك. عند كتابة مصطلح بحث في حقل Spotlight، يبحث Spotlight في قاعدة بياناته عن أي ملفات مرتبطة بذلك المصطلح ويقدم قائمة. وبالرغم من أن الفهرسة الأولية قد تستغرق بضع دقائق، فإن عمليات بحث Spotlight اللاحقة تظهر فورًا.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>ذاكرة وصول عشوائي ثابتة. نوع من الذاكرة يحتفظ بالمعلومات طالما أن هناك إمدادًا بالطاقة. وعلى عكس ذاكرة الوصول العشوائي الديناميكية (DRAM)، فإن ذاكرة الوصول العشوائي الثابتة لا تتطلب شحنًا كهربيًا جديدًا كل بضع مللي ثانية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>مجموعات</d:index_value><d:index_title>مجموعات</d:index_title></d:index>
	<h1>مجموعات</h1>
	<p>ميزة في Mac OS X. تظهر المكدسات في Dock وتمنحك وصولاً سريعًا إلى مجلدات الملفات. عند النقر على تكديس، تفتح الملفات في التكديس تلقائيًا على شكل مروحة أو شبكة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>قرص بدء التشغيل</d:index_value><d:index_title>قرص بدء التشغيل</d:index_title></d:index>
	<h1>قرص بدء التشغيل</h1>
	<p>أحد تفضيلات النظام في أجهزة كمبيوتر Macintosh المستخدمة لتعيين قرص ثابت داخلي أو قرص خارجي أو قسم أو قرص CD أو قرص DVD أو جهاز آخر مثل قرص بدء التشغيل.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>ملصقات</d:index_value><d:index_title>ملصقات</d:index_title></d:index>
	<h1>ملصقات</h1>
	<p>تطبيق Apple الذي يتيح لك إرسال ملاحظات صغيرة، مثل برنامج الملاحظات Post-it، على شاشة الكمبيوتر الخاص بك. و يعد تطبيق Stickies أحد الأدوات المضمنة مع Dashboard في Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>نوع من محركات الأقراص من Apple Inc.‎. الـ SuperDrive الأصلي كان محرك أقراص مرنة (١,٤٤) عالي السعة. والـ SuperDrive الحالي عبارة عن محرك أقراص مجمع بإمكانه القراءة والكتابة (النسخ) إلى كل من أقراص CD وأقراص DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>مجلد النظام</d:index_value><d:index_title>مجلد النظام</d:index_title></d:index>
	<h1>مجلد النظام</h1>
	<p>في Mac OS 9 والإصدارات السابقة من Mac OS، مجلد يحتفظ بالملفات الضرورية لتشغيل النظام، مثل الخطوط والتفضيلات. لا يحتوي Mac OS X على مجلد النظام.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>تفضيلات النظام</d:index_value><d:index_title>تفضيلات النظام</d:index_title></d:index>
	<h1>تفضيلات النظام</h1>
	<p>مجموعة من عناصر التحكم في برنامج والتي تأتي مع . تستخدم تفضيلات النظام للتحكم في العديد من أنواع الإعدادات، مثل نقوش سطح المكتب واختصارات لوحة المفاتيح واختيارات الشبكة وإدارة الطاقة والمزيد. تستبدل تفضيلات النظام لوحات التحكم المستخدمة في إصدارات Mac OS السابقة للإصدار Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>أداة تعريف النظام</d:index_value><d:index_title>أداة تعريف النظام</d:index_title></d:index>
	<h1>أداة تعريف النظام</h1>
	<p>تطبيق يأتي مع Mac OS X. توفر أداة تعريف النظام معلومات مفصلة حول برامج الكمبيوتر المثبتة والأجهزة المتضمنة والأجهزة المرفقة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>المحطة الطرفية</d:index_value><d:index_title>المحطة الطرفية</d:index_title></d:index>
	<h1>المحطة الطرفية</h1>
	<p>تطبيق يتوفر مع Mac OS X. توفر الوحدة الطرفية نافذة مزودة بسطر أوامر يمكنك من خلاله كتابة أوامر لنظام تشغيل الكمبيوتر لتنفيذها. Terminal هو نوع من البرامج يطلق عليه \"محاكي الوحدة الطرفية\" يوجد بصفة عامة على أجهزة الكمبيوتر التي تعتمد على أنظمة التشغيل UNIX.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>تطبيق معالجة نصوص يأتي مع Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>نص إلى كلام</d:index_value><d:index_title>نص إلى كلام</d:index_title></d:index>
	<h1>نص إلى كلام</h1>
	<p>ميزة في أجهزة كمبيوتر Macintosh تمكّنك من جعل الكمبيوتر يقرأ النصوص المميزة على الشاشة بصوت مرتفع.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>صورة مصغرة</d:index_value><d:index_title>صورة مصغرة</d:index_title></d:index>
	<h1>صورة مصغرة</h1>
	<p>صورة صغيرة لصورة أو صفحة أو إطار فيديو ما يمثل الأصل الأكبر حجمًا.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>نوع من أنواع الكبلات، والموصلات، والبرامج، التي تتيح اتصال سريع بين الكمبيوتر وشاشة العرض أو جهاز خارجي من أجل النقل السريع للبيانات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>الاسم الذي يحمل العلامة التجارية لـ Mac OS X الإصدار 10.4، وهو الإصدار الرئيسي الخامس من نظام التشغيل لأجهزة كمبيوتر Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>جهاز نسخ احتياطي للكمبيوتر من Apple Inc. يعمل لاسلكيًا مع تطبيق النسخ الاحتياطي Time Machine في Mac OS X. كما يعتبر Time Capsule محطة AirPort Extreme رئيسية. يمكن توصيل عدة أجهزة كمبيوتر إلى شبكة لاسلكية وعمل نسخ احتياطية لاسلكيًا باستخدام Time Capsule واحد.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>تطبيق من Apple لنسخ الملفات احتياطيًا متوفر مع الإصدار Mac OS X. يقوم Time Machine بإنشاء نسخ منتظمة من كل ملف على الكمبيوتر الخاص بك، بما في ذلك كافة البيانات والبرامج وملفات نظام التشغيل. يستخدم Time Machine مجاز \"السفر عبر الزمن\" لعرض الصور الخاصة بالإصدارات القديمة للنافذة النشطة أو سطح المكتب كي تتمكن من استرداد الإصدار الذي تريده واستعادته.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>العناوين</d:index_value><d:index_title>العناوين</d:index_title></d:index>
	<h1>العناوين</h1>
	<p>في تطبيق iMovie، نص يمكنك إضافته إلى مشروع الفيديو الخاص بك.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>سلة المهملات</d:index_value><d:index_title>سلة المهملات</d:index_title></d:index>
	<h1>سلة المهملات</h1>
	<p>مجلد خاص موجود في نهاية Dock في أجهزة كمبيوتر . لإزالة عنصر من القرص الخاص بك، اسحبه إلى سلة المهملات، ثم حدد Finder > إفراغ سلة المهملات أو Finder > إفراغ آمن لسلة المهملات.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>برنامج للمؤثرات الرقمية متوفر من Apple Inc.‎ ويستخدم في الأفلام الروائية وعمليات البث والألعاب التفاعلية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>معيار تم تطويره بواسطة Apple Inc.‎ لخطوط الشاشة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>الاحتياجات الخاصة</d:index_value><d:index_title>الاحتياجات الخاصة</d:index_title></d:index>
	<h1>الاحتياجات الخاصة</h1>
	<p>سمة للمنتجات والخدمات المصممة بحيث يستخدمها كل الأشخاص، بغض النظر عن الإعاقة الجسدية.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>حساب المستخدم</d:index_value><d:index_title>حساب المستخدم</d:index_title></d:index>
	<h1>حساب المستخدم</h1>
	<p>في أجهزة كمبيوتر Macintosh التي تستخدم Mac OS X، بإمكان كل شخص يستخدم الكمبيوتر الحصول على حساب فردي مع مجلد رئيسي منفصل. وفي الكمبيوتر المشتمل على مستخدمين متعددين، تسمح حسابات المستخدمين القياسية للمستخدمين بتثبيت البرامج لاستخدامهم الشخصي وتغيير الإعدادات المرتبطة بحساباتهم الشخصية. وبإمكان كل فرد ضبط تفضيلاته الشخصية دون التأثير على المستخدمين الآخرين. ولا يستطيع المستخدمون الذين لديهم حسابات مستخدمين قياسية إدارة الحسابات الأخرى. وتتضمن أنواع الحسابات الأخرى مسؤول ومجموعة وضيف.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>‏راجع <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>قرص فيديو مضغوط</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>قرص فيديو مضغوط</d:index_value><d:index_title>قرص فيديو مضغوط</d:index_title></d:index>
	<h1>قرص فيديو مضغوط</h1>
	<p>قرص بصري يحمل معلومات أكثر من قرص CD، لكن أقل من قرص DVD. تكون جودة الفيديو المخزن على قرص VCD أقل من جودة الفيديو المخزن على قرص DVD، وتكون مماثلة لجودة الفيديو المخزن على شريط فيديو VHS. يتم تشفير الفيديو الموجود على قرص VCD بتنسيق MPEG-1. لعرض محتويات قرص VCD، استخدم QuickTime Player ومحرك الأقراص الضوئي في الكمبيوتر الخاص بك أو المتصل به مباشرةً.</p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>ذاكرة ظاهرية</d:index_value><d:index_title>ذاكرة ظاهرية</d:index_title></d:index>
	<h1>ذاكرة ظاهرية</h1>
	<p>جزء من القرص الثابت في الكمبيوتر يستخدم لزيادة ذاكرة الكمبيوتر.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>‏راجع <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>VO مفاتيح</d:index_value><d:index_title>VO مفاتيح</d:index_title></d:index>
	<h1>VO مفاتيح</h1>
	<p>‏راجع <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>مفاتيح VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>واجهة بديلة متوفرة في أجهزة كمبيوتر Macintosh للأشخاص ذوي الإعاقات بالنظر والآخرين الذين يحتاجون إلى سماع ما يوجد على الشاشة. ويصف VoiceOver بصوت عال ما يظهر على الشاشة، وينطق بالنص الموجود في المستندات والنوافذ. من خلال استخدام VoiceOver، يمكنك التحكم في الكمبيوتر بشكل أساسي بواسطة لوحة المفاتيح بدلاً من الماوس.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>مفاتيح VoiceOver</d:index_value><d:index_title>مفاتيح VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>مفاتيح VoiceOver</h1>
	<p>مفاتيح التحكم والخيار، التي يتم الضغط عليها مع مفاتيح أخرى لإدخال أوامر VoiceOver، تُسمى مفاتيح VoiceOver أو \"VO keys\" اختصارًا. ويشار إليها بالاختصار \"VO\" في الوثائق.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>وحدة تخزين</d:index_value><d:index_title>وحدة تخزين</d:index_title></d:index>
	<h1>وحدة تخزين</h1>
	<p>جزء مخصص من التخزين قابل للتحميل والذي يتصرف، من منظور المستخدم الفردية، مثل قرص ثابت محلي أو قسم من القرص الثابت أو وحدة تخزين على الشبكة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>متصفح ويب</d:index_value><d:index_title>متصفح ويب</d:index_title></d:index>
	<h1>متصفح ويب</h1>
	<p>‏راجع <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>متصفح</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>مقطع ويب</d:index_value><d:index_title>مقطع ويب</d:index_title></d:index>
	<h1>مقطع ويب</h1>
	<p>برنامج من Apple يتيح لك إنشاء أدواتك الخاصة لـ Dashboard باستخدام المحتوى الموجود على صفحات الويب.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>خادم WebDAV</d:index_value><d:index_title>خادم WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>خادم WebDAV</h1>
	<p>برنامج توزيع حق التأليف والإصدار على ويب. بيئة تأليف مباشرة تسمح لمستخدمي العميل بسحب صفحات ويب وإجراء تغييرات ثم إيداع الصفحات إلى الموقع في حين يكون الموقع نشطًا ومتاحًا للمستخدمين.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>معرض ويب</d:index_value><d:index_title>معرض ويب</d:index_title></d:index>
	<h1>معرض ويب</h1>
	<p>راجع <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>معرض MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>مجموعة من الأدوات لمساعدة مطوري البرامج على عرض محتوى ويب (مثل صفحات ويب) ضمن التطبيقات. ويبسط WebKit عملية طلب المحتوى من خادم HTTP على شبكة، وعرض المحتوى ليراه المستخدمون.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>بيئة تطوير من Apple Inc.‎ تمكن مطوري الويب من بناء تطبيقات للويب سريعاً.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>صفحة ويب</d:index_value><d:index_title>صفحة ويب</d:index_title></d:index>
	<h1>صفحة ويب</h1>
	<p>‏راجع <a href='x-dictionary:r:webpage:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>صفحة الويب</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>صفحة ويب</d:index_value><d:index_title>صفحة ويب</d:index_title></d:index>
	<h1>صفحة ويب</h1>
	<p>صفحة على الشبكة العالمية، يمكن عرضها من قبل أي شخص متصل بالإنترنت ويستخدم مستعرض ويب.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>‏أداة ويب</d:index_value><d:index_title>‏أداة ويب</d:index_title></d:index>
	<h1>‏أداة ويب</h1>
	<p>جزء من المحتوى من صفحة ويب يمكنك إضافها إلى موقع ويب الخاص بك. توفر العديد من مواقع ويب أدوات خاصة بالويب لك لنشرها، بما في ذلك ملفات الفيديو على الإنترنت والعناوين الرئيسية للأخبار وأسعار البورصة وتدفقات الصور والمزيد.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>أداة</d:index_value><d:index_title>أداة</d:index_title></d:index>
	<h1>أداة</h1>
	<p>‏تطبيق صغير على أجهزة كمبيوتر Macintosh.تأتي التطبيقات الصغيرة مصاحبة للوحة Dashboard كجزء من Mac OS X. تتضمن التطبيقات الصغيرة الساعة العالمية والحاسبة والتقويم والقاموس والطقس والبورصة من ضمن العديد غيرها. تأتي لوحة  مصحوبة بعدة تطبيقات صغيرة مثبتة بالفعل؛ ويتوفر المزيد من <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>موقع Apple على ويب</a>..</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>برامج أو أجهزة الشبكة اللاسلكية المستندة إلى أحد معايير 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>مجموعة من أدوات تطوير البرامج لـ Mac OS X، تستخدم في إنشاء تطبيقات الأنظمة الأساسية للـ Mac، والـ iPhone، والـ iPad من Apple Inc.‎ وتتضمن المجموعة Xcode.app IDE (بيئة تطوير متكاملة)، ومُنشئ الواجهة، وتطبيق الأدوات لتحليل الأداء، والمحولات البرمجية، ومصححات الأخطاء، وأدوات أخرى.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>تطبيق Apple الذي يسمح لمسؤول باستخدام طاقة المعالجة المدمجة لمجموعة من أجهزة الكمبيوتر ضمن شبكة للعمل على مهمة واحدة.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>نظام ملفات ذو كتلة ٦٤ بت والذي يمكّن عدة أجهزة كمبيوتر Mac المكتبية وأجهزة كمبيوتر Xserve من مشاركة وحدات تخزين RAID عبر شبكة عالية السرعة. وبإمكان كل جهاز كمبيوتر القراءة والكتابة مباشرة إلى نظام الملفات المركزي.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
