<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Štandard pre softvér a hardvér používaný na tvorbu bezdrôtových sietí, vyvinutý v IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802). Štandard zahŕňa 802.11a, 802.11b, 802.11g a 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>zoznamy kontroly prístupu</d:index_value><d:index_title>zoznamy kontroly prístupu</d:index_title></d:index>
	<h1>zoznamy kontroly prístupu</h1>
	<p>Zoznamy práv, ktoré určujú prístup užívateľov k súborom, priečinkom alebo diskom a práva na operácie, ktoré môžu jednotliví užívatelia vykonávať. Napríklad práva priečinka stanovujú, či si môže konkrétny užívateľ prezerať obsah priečinka (len čítanie), pridávať do priečinka súbory, ale nemať prístup k obsahu v ňom (len zápis), alebo či môže čítať aj zapisovať (čítanie a zápis).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>účet</d:index_value><d:index_title>účet</d:index_title></d:index>
	<h1>účet</h1>
	<p>Na počítačoch Macintosh používajúcich Mac OS X môže mať každá osoba, ktorá počítač používa, vytvorený individuálny účet so samostatným domovským priečinkom. Poznáme mnoho typov účtov, medzi ktoré patrí napríklad užívateľský, správcovský, skupinový alebo hosťovský účet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>heslo účtu</d:index_value><d:index_title>heslo účtu</d:index_title></d:index>
	<h1>heslo účtu</h1>
	<p>Na počítačoch Macintosh používajúcich Mac OS X môžu užívatelia špecifikovať heslo určené na kontrolu prístupu do ich účtu. Heslá účtov sa často označujú aj ako „prihlasovacie heslá“. Medzi ďalšie dôležité heslá v Mac OS X patrí heslo kľúčenky a hlavné heslo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>zoznamy kontroly prístupu</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Address Book</d:index_value><d:index_title>Address Book</d:index_title></d:index>
	<h1>Address Book</h1>
	<p>Aplikácia dodávaná s Mac OS X. Aplikácia Address Book vám umožňuje uchovávať informácie o vašich kontaktoch vrátane mien a titulov, telefónnych čísiel a adries, ako aj emailu, iChatu a informácií o webových stránkach. Pretože je Address Book integrovaný s ďalšími aplikáciami Mac OS X, sú všetky informácie z adresára dostupné aj v aplikáciách Mail, iChat a Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>správcovský účet</d:index_value><d:index_title>správcovský účet</d:index_title></d:index>
	<h1>správcovský účet</h1>
	<p>Na počítačoch Macintosh používajúcich Mac OS X môže mať každá osoba, ktorá počítač používa, vytvorený individuálny účet so samostatným domovským priečinkom. Najmenej jeden účet musí byť správcovský - s možnosťou vytvárania, vymazávania a upravovania ostatných účtov. Tento účet môže tiež inštalovať softvér a meniť systémové nastavenia. Ak je na počítači s Mac OS X len jeden účet, je to automaticky správcovský účet. Ďalšie typy účtov sú napríklad užívateľský, skupinový alebo hosťovský.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>správcovské heslo</d:index_value><d:index_title>správcovské heslo</d:index_title></d:index>
	<h1>správcovské heslo</h1>
	<p>Na počítačoch Macintosh používajúcich Mac OS X je to heslo správcovského účtu počítača. Medzi ďalšie dôležité heslá v Mac OS X patria heslo kľúčenky a hlavné heslo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. Protokol klient-server používaný súborovou službou Apple na zdieľanie súborov a sieťových služieb. AFP používa na podporu komunikácie medzi počítačmi na sieti TCP/IP a ďalšie protokoly.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Funkcia Mac OS X, ktorá vám umožňuje jednoducho zdieľať súbory s ďalšími užívateľmi funkcie AirDrop vo vašom okolí.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, online IM aplikácia od AOL LLC (predtým America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Bezdrôtové sieťové zariadenia a softvér spoločnosti Apple Inc, ktoré umožňujú počítačom pripájať sa k bezdrôtovej sieti alebo internetu. Systém AirPort zahŕňa router, nazývaný základňa AirPort, ktorý je pripojený k sieti. Základňa zdieľa pripojenie na internet vysielaním signálu, ktorý prijímajú AirPort karty alebo iné bezdrôtové sieťové karty umiestnené v počítači alebo pripojené k počítaču. Medzi základne AirPort patrí základňa AirPort Extreme a AirPort Express.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort Disk</d:index_value><d:index_title>AirPort Disk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Disk</h1>
	<p>Softvér spoločnosti Apple, ktorý umožňuje počítaču na sieti AirPort zdieľať externý pevný disk pripojený k USB portu základne Apple Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>Základňa AirPort Express</d:index_value><d:index_title>Základňa AirPort Express</d:index_title></d:index>
	<h1>Základňa AirPort Express</h1>
	<p>Kompaktná základňa AirPort od spoločnosti Apple Inc., ktorá poskytuje bezdrôtové pripojenie na internet pre maximálne desať počítačov. Základňa AirPort Express obsahuje AirPlay—softvér umožňujúci pripojeným počítačom použiť iTunes na odosielanie hudby až do troch hudobných systémov. AirPort Express sa dokáže pripojiť k USB tlačiarni, ktorá je vďaka technológii Bonjour automaticky sprístupnená všetkým počítačom na sieti. Je možné ju použiť aj na zvýšenie dosahu existujúcej siete AirPort Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>Základňa AirPort Extreme</d:index_value><d:index_title>Základňa AirPort Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Základňa AirPort Extreme</h1>
	<p>Základňa AirPort od spoločnosti Apple Inc., ktorá poskytuje vysokorýchlostné bezdrôtové pripojenie na internet pre maximálne 50 počítačov. Dokáže pracovať aj s pripojením prostredníctvom ethernetu. Základňa AirPort Extreme sa dokáže pripojiť k USB tlačiarni, ktorá je vďaka technológii Bonjour automaticky sprístupnená všetkým počítačom na sieti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá umožňuje počítaču, iPodu, iPadu alebo iPhonu v AirPort sieti použiť iTunes na bezdrôtové odosielanie hudby a videa do viacerých zariadení, ako je napríklad AirPort Express alebo Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>Funkcia aplikácie iPhoto na počítačoch Macintosh. Album iPhoto je zbierka fotografií, ktoré ste vybrali z vašej knižnice iPhoto. Môžete vytvoriť štandardný album tak, že priamo vyberiete fotky, alebo živý album, ktorý sa na základe vybraných kritérií automaticky aktualizuje spolu so zmenami knižnice iPhoto. Rovnakú fotografiu môžete zahrnúť do viacerých albumov bez toho, aby boli vytvorené jej ďalšie kópie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>alias</d:index_value><d:index_title>alias</d:index_title></d:index>
	<h1>alias</h1>
	<p>Na počítačoch Macintosh je to malý súbor, ktorý nemá vlastný obsah a odkazuje na dokument, priečinok, aplikáciu alebo zariadenie, spravidla umiestnené niekde inde. Po dvojitom kliknutí na alias sa otvorí alebo spustí zdrojová položka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>anti-alias</d:index_value><d:index_title>anti-alias</d:index_title></d:index>
	<h1>anti-alias</h1>
	<p>V počítačovej grafike sa jedná o techniku minimalizácie skreslenia textu a grafiky - vyhladenia hrán pri zobrazení prvkov s vysokým rozlíšením v nižšom rozlíšení.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple určená pre počítače Macintosh. Aperture používajú mnohí profesionálni fotografi na spracovanie a post produkciu fotiek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. je technologická spoločnosť založená v Kalifornii v roku 1976. Sídlo spoločnosti sa nachádza v Cupertine v Kalifornii. Najznámejšími produktami Apple Inc. sú osobné počítače Macintosh, prenosný hudobný prehrávač iPod, softvér Mac OS a iLife vrátane aplikácie iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Program na podporu a servis spoločnosti Apple pre počítače Macintosh, hudobné prehrávače iPod a ďalšie produkty.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Diaľkový ovládač Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Diaľkový ovládač Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Diaľkový ovládač Apple Remote</h1>
	<p>Diaľkový ovládač používaný s produktmi spoločnosti Apple, vrátane Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Vzdialená plocha Apple</d:index_value><d:index_title>Vzdialená plocha Apple</d:index_title></d:index>
	<h1>Vzdialená plocha Apple</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá povoľuje užívateľovi, ako je napríklad učiteľ alebo správca systému, monitorovať zo svojho počítača Macintosh aktivity ostatných užívateľov počítačov Macintosh na sieti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Skriptovací jazyk, ktorý je súčasťou Mac OS. Jazyk AppleScript pozostáva z príkazov, ktoré môžu byť použité na automatizáciu opakujúcich sa alebo komplexných úloh v rámci množstva aplikácií, vrátane aplikácií Mail, Safari, iCal a ďalších.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Softvér súborových a tlačových serverov, ktorý spolupracoval so sieťovým softvérom AppleTalk. Aplikácia AppleShare bola nahradená aplikáciou Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Sada softvérových nástrojov spoločnosti Apple Inc. pre počítačové siete. Systém AppleTalk bol na počítačoch používajúcich Mac OS X nahradený TCP/IP.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Set-top box od spoločnosti Apple Inc., ktorý bezdrôtovo prijíma videosignál a prehráva ho na akomkoľvek EDTV alebo HDTV. Apple TV dokáže prehrávať filmy, TV seriály, hudbu a podcasty z knižnice iTunes, ako aj filmové ukážky z www.apple.com a prezentácie digitálnych fotografií z počítača. Apple TV je možné synchronizovať s počítačmi Macintosh používajúcimi Mac OS X v10.3.9 alebo v10.4.9 a novšie verzie, alebo s počítačmi s operačným systémom Windows, používajúcimi Windows XP Home alebo Professional (SP2), prípadne Windows Vista. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/appletv/'>webovej stránke Apple TV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá zahŕňa spracovanie textu, tabuliek, grafiky a databázové aplikácie. Pôvodný program AppleWorks bežal na rodine počítačov Apple II. Novšia verzia AppleWorks bola vytvorená pre počítače Macintosh používajúce Mac OS X. Aplikácia AppleWorks bola nahradená sadou aplikácií iWorks.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Grafické užívateľské rozhranie a vizuálna téma systému Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>archivácia</d:index_value><d:index_title>archivácia</d:index_title></d:index>
	<h1>archivácia</h1>
	<p>V Mac OS X je to jednak komprimovanie súborov kvôli ich zmenšeniu alebo preinštalovanie systémového softvéru, zatiaľ čo vaše súbory a nastavenia ostanú nezmenené („archivovať a inštalovať“).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>parameter</d:index_value><d:index_title>parameter</d:index_title></d:index>
	<h1>parameter</h1>
	<p>V tabuľkovom kalkulátore Numbers poskytujú parametre hodnoty, ktoré funkcia Numbers potrebuje na vykonanie úlohy. Napríklad rovnica 10: =SUM(A2:A10) obsahuje funkciu pomenovanú SUM s jediným parametrom (rozsah buniek), ktorý sčítava hodnoty v stĺpci A, riadkoch 2 až 10. Čísla a typy parametrov sa v jednotlivých funkciách líšia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>audiokniha</d:index_value><d:index_title>audiokniha</d:index_title></d:index>
	<h1>audiokniha</h1>
	<p>Nahrávaný hovorený program, ako napríklad čítaná kniha. Audioknihy a ďalšie hovorené programy môžete zahrnúť do vašej knižnice iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>audio ovládač</d:index_value><d:index_title>audio ovládač</d:index_title></d:index>
	<h1>audio ovládač</h1>
	<p>Softvérový program, ktorý konvertuje audio dáta do podoby, ktorú dokáže spracovať a prehrať v reproduktoroch zvuková karta vášho počítača. Audio ovládač počítača musí byť kompatibilný so zvukovou kartou. Core Audio je audio ovládač v Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>AutoFill</d:index_value><d:index_title>AutoFill</d:index_title></d:index>
	<h1>AutoFill</h1>
	<p>Funkcia webového prehliadača Safari spoločnosti Apple, ktorá automaticky vyplní formuláre na webovej stránke na základe informácií z adresára a formulárov, ktoré ste už vypĺňali.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Aplikácia, ktorá je súčasťou Mac OS X a umožňuje vám vytvárať workflowy určené na automatizáciu opakujúcich sa úloh. Automator spolupracuje s mnohými ďalšími aplikáciami vrátane aplikácií Finder, Safari, iCal, Address Book, Microsoft Office a Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>autoplay DVD</d:index_value><d:index_title>autoplay DVD</d:index_title></d:index>
	<h1>autoplay DVD</h1>
	<p>DVD film alebo prezentácia, ktorá sa automaticky spustí po vložení DVD do optickej mechaniky počítača. Na počítačoch Macintosh môžete vytvárať autoplay DVD disky pomocou aplikácie iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Verzia operačného systému UNIX, ktorá určená pre niektoré modely počítačov Macintosh. Prvá verzia operačného systému A/UX bola zverejnená v roku 1988 a posledná v roku 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>pozadie</d:index_value><d:index_title>pozadie</d:index_title></d:index>
	<h1>pozadie</h1>
	<p>V Mac OS X môžete upraviť pozadie na mnohých miestach vrátane plochy, okien Findera a projektov iDVD. Pozrite tiež <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>pozadie na ploche</b></a> a <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>témy iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Softvér spoločnosti Apple dostupný členom MobileMe. Aplikácia Backup vám umožňuje nastaviť automatické pravidelné zálohovanie súborov na vašom počítači Macintosh, vrátane fotiek, hudby, domovského priečinka a ďalších.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>badge overlay</d:index_value><d:index_title>badge overlay</d:index_title></d:index>
	<h1>badge overlay</h1>
	<p>Malý grafický prvok, ktorý sa zobrazí po presunutí kurzora nad obrázok, okno, ikonu alebo iný objekt. Badge overlay poskytuje dodatočné informácie o objekte. V aplikácii Aperture, určenej na prácu s digitálnymi fotografiami na počítačoch Macintosh, dôjde po aplikovaní úprav, kľúčových slov, hodnotenia a ďalších zmien na obrázok k označeniu obrázka badge overlayom. Badge overlays sa zobrazia len na obrazovke a nie na tlačených kópiách.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Softvér, ktorý je súčasťou Mac OS X. Bonjour pripája počítač k okolitým webovým stránkam a zariadeniam, ako sú tlačiarne alebo iné počítače na sieti. Bonjour taktiež vyhľadá priateľov na iChate a zdieľané informácie, ako je zdieľaná hudba alebo fotky na lokálnej sieti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>prehliadač</d:index_value><d:index_title>prehliadač</d:index_title></d:index>
	<h1>prehliadač</h1>
	<p>Aplikácia, ktorá vám pomáha nájsť, zobraziť a interagovať s textom, obrázkami, zvukom a ďalšími informáciami. Webový prehliadač sa používa na prezeranie webových stránok na internete. Aplikácia Safari, používaná na počítačoch Macintosh, je príkladom webového prehliadača.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>história prezerania</d:index_value><d:index_title>história prezerania</d:index_title></d:index>
	<h1>história prezerania</h1>
	<p>Zoznam adries navštívených webových stránok uložený aplikáciou Safari alebo iným webovým prehliadačom. História prezerania obvykle obsahuje adresy webových stránok navštívených za posledný týždeň.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>zoznam priateľov</d:index_value><d:index_title>zoznam priateľov</d:index_title></d:index>
	<h1>zoznam priateľov</h1>
	<p>V IM aplikáciách je to zoznam ľudí, s ktorými môžete komunikovať. Zoznam priateľov bežne obsahuje mená najčastejšie kontaktovaných ľudí. Zoznam priateľov obvykle zobrazuje aj stav priateľov (online, dostupný, nedostupný).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>priečinok na vypálenie</d:index_value><d:index_title>priečinok na vypálenie</d:index_title></d:index>
	<h1>priečinok na vypálenie</h1>
	<p>Typ priečinka, ktorý nájdete na počítačoch Macintosh používajúcich Mac OS X. Priečinok na vypálenie obsahuje položky, ktoré chcete vypáliť na CD alebo DVD. Dvojitým kliknutím na ikonu priečinka na vypálenie a kliknutím na tlačidlo Vypáliť skopírujete všetky položky z priečinka na vypálenie na disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Kalkulačka</d:index_value><d:index_title>Kalkulačka</d:index_title></d:index>
	<h1>Kalkulačka</h1>
	<p>Aplikácia - kalkulačka, ktorá je súčasťou Mac OS X. Kalkulačka obsahuje základný, vedecký a programovací režim a podporuje obrátenú poľskú logiku.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Softvér umožňujúci viacerým užívateľom zverejňovanie a odoberanie zdieľaných kolaboratívnych kalendárov a ich vzájomnú synchronizáciu na mnohých zariadeniach. Zdieľané kalendáre sú spravované CalDAV serverom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>okno kandidáta</d:index_value><d:index_title>okno kandidáta</d:index_title></d:index>
	<h1>okno kandidáta</h1>
	<p>V softvéri používanom na zadávanie znakov, ako napríklad čínske Kanji ideogramy, ktoré sa nenachádzajú na klávesnici, je to okno používané na zadávanie znakov. Okno kandidáta sa zobrazí, keď zadáte vstupný kód, ku ktorému je priradený viac ako jeden znak. V okne kandidáta potom vyberiete znak, ktorý chcete zadať do textu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Sada nástrojov označovaných ako „application programming interfaces“ (APIs), určená pre vývojárov softvéru vytvárajúcich aplikácie pre Mac OS X. Carbon zahŕňa sadu nástrojov užívateľského rozhrania, riadenie udalostí, grafickú knižnicu Quartz 2D a podporu multiprocessingu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Databáza kompaktných diskov. CDDB je registrovaná obchodná známka spoločnosti Gracenote, Inc. Softvérové aplikácie využívajú CDDB na vyhľadávanie informácií o CD na internete. Po odoslaní dotazu do databázy CDDB môže aplikácia zobraziť názov, meno interpreta, zoznam skladieb a ďalšie informácie pre väčšinu CD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>odkaz na bunku</d:index_value><d:index_title>odkaz na bunku</d:index_title></d:index>
	<h1>odkaz na bunku</h1>
	<p>V tabuľkovom kalkulátore Numbers identifikujú odkazy na bunku vybrané bunky v rovniciach. Odkazy na bunky môžete vytvoriť pomocou písmen a číslic v taboch s odkazmi alebo pomocou názvov buniek v hlavičke. Ak má vaša tabuľka hlavičku v riadku aj v stĺpci, môžete bunku identifikovať pomocou mena stĺpca a mena riadku.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>formát hodnoty bunky</d:index_value><d:index_title>formát hodnoty bunky</d:index_title></d:index>
	<h1>formát hodnoty bunky</h1>
	<p>V tabuľkovom kalkulátore Numbers môžete bunke priradiť rôzne formáty, takže hodnota v bunke sa zobrazí určitým spôsobom. Napríklad môžete bunkám obsahujúcim peňažné hodnoty upraviť formát tak, aby sa pred číslami v bunkách tabuľky zobrazil symbol meny (ako napríklad $, £ alebo ¥). Bunky môžete formátovať aj tak, že budú obsahovať ovládacie prvky, ako sú zaškrtávacie políčka alebo posuvníky, ktoré slúžia na pridávanie alebo upravovanie hodnôt v bunkách.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>certifikát</d:index_value><d:index_title>certifikát</d:index_title></d:index>
	<h1>certifikát</h1>
	<p>Príloha elektronického dokumentu, ktorá umožňuje bezpečný prenos informácií prostredníctvom internetu. Webové prehliadače, emailové aplikácie a IM aplikácie využívajú certifikáty na šifrovanie informácií odosielaných a prijímaných zo zabezpečených stránok. Certifikáty chránia vaše prihlasovacie údaje, čísla kreditných kariet, adresy a ďalšie údaje. Certifikáty vydávajú dôveryhodné organizácie, napríklad VeriSign, Inc. alebo RSA Data Security, Inc. Po otvorení zabezpečenej webovej stránky skontroluje Mac OS X certifikát stránky a porovná ho so známymi legálnymi certifikátmi. Ak certifikát webovej stránky nie je rozpoznaný, alebo ak stránka nemá certifikát, zobrazí sa vám upozornenie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>značka kapitoly</d:index_value><d:index_title>značka kapitoly</d:index_title></d:index>
	<h1>značka kapitoly</h1>
	<p>Značky vložené do digitálneho filmu pre vytvorenie menu s výberom scén, vďaka ktorému môžu užívatelia skočiť rovno na vybranú scénu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>paleta znakov</d:index_value><d:index_title>paleta znakov</d:index_title></d:index>
	<h1>paleta znakov</h1>
	<p>Funkcia Mac OS X, ktorá vám umožňuje vkladať do dokumentov špeciálne znaky, ako sú matematické symboly, písmená s diakritikou, šípky a iné znaky typu „dingbat“, prípadne znaky z iných jazykov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Chooser</d:index_value><d:index_title>Chooser</d:index_title></d:index>
	<h1>Chooser</h1>
	<p>Funkcia starších verzií Mac OS, ktorá umožňovala pripojenie tlačiarní a serverov a zapínanie/vypínanie systému AppleTalk. V Mac OS X bola nahradená panelmi systémových nastavení Tlačiarne a Faxy a Sieť.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Sada softvérových nástrojov spoločnosti Apple Inc., dodávaných s aplikáciou Final Cut Pro, určenou na profesionálny strih videa. Softvér Cinema Tools sa používa na sledovanie vzťahov medzi pôvodným filmom a zvukom a jeho digitalizovanou video kópiou.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Staršie verzie operačného systému počítačov Macintosh, ktoré boli nahradené systémom Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>klip</d:index_value><d:index_title>klip</d:index_title></d:index>
	<h1>klip</h1>
	<p>Segment audia alebo videa. V aplikácii iMovie môžete pre dosiahnutie želaného efektu pracovať s klipmi mnohými spôsobmi vrátane ich presúvania, nastavovania začiatočných a koncových bodov hudobných klipov, pridávania prechodov medzi klipmi a mnohými ďalšími spôsobmi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Sada nástrojov označovaných ako „application programming interfaces“ (APIs), určená pre vývojárov softvéru vytvárajúcich aplikácie pre Mac OS. Cocoa je objektovo orientované aplikačné prostredie určené na vývoj natívnych aplikácií pre Mac OS X. Aplikácie Cocoa sa riadia pravidlami na tvorbu užívateľského rozhrania spoločnosti Apple, takže ich vzhľad a fungovanie sú známe užívateľom počítačov Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Sada nástrojov označovaných ako „application programming interfaces“ (APIs) určená pre vývojárov softvéru vytvárajúcich aplikácie pre iPhone a iPod touch. Základom Cocoa Touch sú nástroje Cocoa určené na tvorbu aplikácií pre Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple určená na odvodzovanie farieb. ColorSync zjednocuje všetky zariadenia na spracovanie obrazu ako displeje, tlačiarne, skenery a digitálne fotoaparáty, takže farby zobrazené na obrazovke budú zhodné s farbou tlače. ColorSync je súčasťou Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ColorSync profil</d:index_value><d:index_title>ColorSync profil</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync profil</h1>
	<p>Informácia, ktorú ukladá aplikácia ColorSync pre všetky zariadenia na spracovanie obrazu pripojené k počítaču, ako sú skenery, tlačiarne a displeje. Profil slúži na čo najpresnejšiu reprodukciu obrazu. Napríklad pri naskenovaní obrázka obsahuje súbor obrázka kópiu profilu skenera. Počas tlače obrázka sa porovnaním konvertujú informácie o farbe z profilu skenera na profil tlačiarne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>combo mechanika</d:index_value><d:index_title>combo mechanika</d:index_title></d:index>
	<h1>combo mechanika</h1>
	<p>Typ diskovej mechaniky. Combo mechanika dokáže čítať a zapisovať (kopírovať) na disky CD a čítať, ale nie zapisovať na disky DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>prehliadač kariet Common Access Card</d:index_value><d:index_title>prehliadač kariet Common Access Card</d:index_title></d:index>
	<h1>prehliadač kariet Common Access Card</h1>
	<p>Zariadenie kontroly prístupu. Po zasunutí karty Common Access Card do čítačky kariet sa môžete prihlásiť na váš počítač, pristupovať k počítaču, keď je zapnutý šetrič obrazovky, vykonávať určité zmeny v paneloch Systémových nastavení a inštalovať softvér.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>podmienečné formátovanie</d:index_value><d:index_title>podmienečné formátovanie</d:index_title></d:index>
	<h1>podmienečné formátovanie</h1>
	<p>Funkcia, ktorá vám umožňuje formátovať bunky tabuľkového procesora Numbers tak, že po splnení podmienky sa bunky zobrazia vybraným spôsobom. Napríklad môžete nastaviť podmienečné formátovanie tak, že sa pozadie bunky sfarbí na červeno, ak hodnota v nej presiahne určitú hodnotu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>ovládací panel</d:index_value><d:index_title>ovládací panel</d:index_title></d:index>
	<h1>ovládací panel</h1>
	<p>Na počítačoch Windows obsahuje ovládací panel malé programy, ktoré vám umožňujú výber nastavení, ako napríklad pozadie na ploche alebo spôsob pripájania na internet. Na počítačoch Macintosh sa na výber nastavení používajú Systémové nastavenia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>ovládací pruh</d:index_value><d:index_title>ovládací pruh</d:index_title></d:index>
	<h1>ovládací pruh</h1>
	<p>Používaný v starších verziách Mac OS na zobrazenie stavu batérie, kontrolu sieťového pripojenia, úpravu hlasitosti a rozlíšenia displeja a na vykonávanie ďalších funkcií. V Mac OS X bol ovládací pruh nahradený lištou.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>Malý súbor umiestnený kvôli uchovávaniu informácií na váš počítač webovou stránkou. Pri návrate na už navštívenú webovú stránku váš webový prehliadač vyhľadá cookies patriace danej stránke. Cookie povie webovej stránke, kto ste, takže táto potom zobrazí pre vás relevantné informácie. Cookies môžu uchovávať informácie, ktoré vás identifikujú, ako je meno a emailová adresa. Webová stránka má prístup len k vami poskytnutým informáciám. Webová stránka nedokáže použiť cookies na získanie prístupu k ďalším informáciám na vašom počítači.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Audio ovládač používaný na počítačoch Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Funkcia aplikácie Finder v Mac OS X a prehrávača médií iTunes. V iTunes zobrazí funkcia Cover Flow na obrazovke počítača obal albumu hudobnej zbierky iTunes a umožňuje rýchle listovanie v albumoch. Vo Finderi je zobrazenie Cover Flow jednou zo štyroch možností prezerania súborov, priečinkov a aplikácií zobrazených v okne Findera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>orezanie</d:index_value><d:index_title>orezanie</d:index_title></d:index>
	<h1>orezanie</h1>
	<p>Úprava obrázku (napríklad fotografie), pri ktorej zachováte len určitú časť a zvyšok odstránite.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Softvér spoločnosti Apple, ktorý je súčasťou Mac OS X a poskytuje malé aplikácie nazývané „widgety“. Widgety sa využívajú na rôzne činnosti, ako napríklad sledovanie cien akcií, vyhľadávanie informácií o počasí, vyhľadávanie slov v slovníku a pod.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Program na vývoj softvéru spoločnosti Apple, ktorý vám umožňuje vytvárať widgety pre Dashboard a webové aplikácie (webové stránky optimalizované pre Safari na iPhone). Widgety a webové aplikácie vytvorené pomocou Dashcode využívajú štandardné webové technológie ako hypertextový značkovací jazyk (HTML), kaskádové štýly (CSS) a JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>plocha</d:index_value><d:index_title>plocha</d:index_title></d:index>
	<h1>plocha</h1>
	<p>Plocha na pozadí obrazovky počítača. Na ploche sa nachádzajú ikony, okná, panely s nástrojmi, súbory a priečinky, ktoré tu môžete vytvárať, upravovať, presúvať a vymazávať.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>pozadie na ploche</d:index_value><d:index_title>pozadie na ploche</d:index_title></d:index>
	<h1>pozadie na ploche</h1>
	<p>Farba, vzor alebo obrázok, ktorý použijete na úpravu vzhľadu pozadia vašej obrazovky. Obrázok na pozadí môžete nastaviť v paneli Plocha a šetrič obrazovky v Systémových nastaveniach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Slovník</d:index_value><d:index_title>Slovník</d:index_title></d:index>
	<h1>Slovník</h1>
	<p>Aplikácia dodávaná s Mac OS X. Slovník vám umožňuje vyhľadávať definície a synonymá v mnohých zdrojoch vrátane Oxfordského amerického slovníka a Slovníka Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>digitálny certifikát</d:index_value><d:index_title>digitálny certifikát</d:index_title></d:index>
	<h1>digitálny certifikát</h1>
	<p>Tiež známy ako certifikát verejného kľúča. Je to elektronický dokument, ktorý priraďuje k vašej digitálnej identite ďalšie informácie, ako je vaše meno, emailová adresa alebo vaša firma. Webové aplikácie, ako je napríklad webový prehliadač Safari, Mail a iChat používajú certifikáty na poskytovanie bezpečných prenosov informácií cez web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>obraz disku</d:index_value><d:index_title>obraz disku</d:index_title></d:index>
	<h1>obraz disku</h1>
	<p>Nezávislý súbor, ktorý obsahuje úplný obsah a štruktúru všetkých súborov úložného zariadenia (pevný alebo optický disk). Na vytvorenie obrazu disku môžete použiť aplikáciu Disk Utility. Pomocou obrazu disku môžete archivovať staré dáta, zdieľať súbory s ostatnými, šifrovať citlivé informácie a vytvárať kópie diskov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Disk Utility</d:index_value><d:index_title>Disk Utility</d:index_title></d:index>
	<h1>Disk Utility</h1>
	<p>Aplikácia určená na vykonávanie úloh spojených s pevnými diskami, ktorá je súčasťou Mac OS X. Disk Utility vám umožňuje vytváranie obrazov disku a pripájanie, odstraňovanie, zmenu formátu, vytváranie partícií, vypaľovanie a opravovanie diskov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Spúšťač aplikácií, ktorý je súčasťou Mac OS X. Dock je umiestnený na boku obrazovky. Obsahuje ikony mnohých aplikácií na počítači. Ikony môžete ťahaním umiestniť do Docku, alebo ich z neho odstrániť.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Pôvodne sa znak dogcow („kravopes“) v písme Cairo dingbat (ornament) používal na zobrazenie orientácie a farby papiera strany v paneloch s nastavením strany na počítačoch Mac. Postupom času sa na znaku objavili aj fľaky a jeho výzor sa stal viac „hovädzí“. Dogcow vydáva zvuk „moof“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>doména</d:index_value><d:index_title>doména</d:index_title></d:index>
	<h1>doména</h1>
	<p>Časť mena domény počítača, ktorý je pripojený na internet. Meno „www.príklad.com“ pozostáva zo subdomény alebo mena hosta „www“, domény „príklad“ a domény najvyššej úrovne „com“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model (Objektový model dokumentu). Rozhranie, ktoré umožňuje softvérovým programom pristupovať k a aktualizovať obsah, štruktúru a štýl dokumentov vrátane webových stránok. DOM webovej stránky vypíše všetky prvky, ktoré sa zobrazia na stránke vrátane obsahu, odkazov, štýlov a skriptov (malých programov) a špecifikuje poradie, v ktorom sa zobrazia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>navigácia DOM</d:index_value><d:index_title>navigácia DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>navigácia DOM</h1>
	<p>Navigácia na webovej stránke založená na Document Object Model (DOM) stránky.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dynamická pamäť RAM. Najbežnejší typ pamäte používanej v osobných počítačoch. DRAM vyžaduje pravidelné obnovovanie elektrického náboja každých niekoľko milisekúnd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>zdieľanie DVD alebo CD</d:index_value><d:index_title>zdieľanie DVD alebo CD</d:index_title></d:index>
	<h1>zdieľanie DVD alebo CD</h1>
	<p>Funkcia Mac OS X, ktorá vám umožňuje zdieľať DVD alebo CD disky na ethernetovej alebo bezdrôtovej sieti. Ak iný počítač na sieti nemá optickú mechaniku, môžete mu umožniť používať disk vo vašej mechanike. Počítač s optickou mechanikou musí mať nainštalovaný Mac OS X v10.4.10 alebo novšiu verziu, prípadne Windows XP alebo Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>dynamický prompt</d:index_value><d:index_title>dynamický prompt</d:index_title></d:index>
	<h1>dynamický prompt</h1>
	<p>V softvéri používanom na zadávanie znakov, ako napríklad čínske Kanji ideogramy, ktoré sa nenachádzajú na klávesnici, zapnite dynamický prompt pre automatické zobrazovanie znakov v okne kandidáta počas písania.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>„Edukačný Mac“ - nízkonákladový komplexný počítač so 17 palcovým displejom a procesorom PowerPC G4. Spoločnosť Apple predstavila počítač eMac v roku 2002 a jeho výroba bola ukončená v roku 2006, kedy bol nahradený modelom iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>vylepšiť</d:index_value><d:index_title>vylepšiť</d:index_title></d:index>
	<h1>vylepšiť</h1>
	<p>Funkcia aplikácie iPhoto na počítačoch Macintosh. Kliknutím na tlačidlo Vylepšiť počas upravovania fotografie rozjasníte fotografiu, alebo upravíte jej úroveň kontrastu na základe predvolených kritérií.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>Skrátene EPS. Formát súboru založený na jazyku PostScript, ktorý sa používa pri tlačení textu a grafiky. Súbor formátu EPS obsahuje popis textu a grafiky určený pre tlačiareň a je možné ho zdieľať medzi viacerými počítačmi a aplikáciami.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>ekvalizér</d:index_value><d:index_title>ekvalizér</d:index_title></d:index>
	<h1>ekvalizér</h1>
	<p>Skrátene EQ. Ovládanie audia, ktoré funguje podobne ako ovládanie basov a výšok na domácom stereu, avšak s väčšou intenzitou a je flexibilnejšie. Ekvalizér sa používa na jemné vyladenie zvukového spektra hudby pre rôzne žánre, prostredia (napríklad jednotlivé miestnosti vo vašom dome) a výstupy (reproduktory alebo slúchadlá). V aplikácii iTunes si môžete ekvalizér nastaviť manuálne, alebo si vybrať jedno z viac ako 20 predvolených, najbežnejšie používaných nastavení ekvalizéra.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Udalosť</d:index_value><d:index_title>Udalosť</d:index_title></d:index>
	<h1>Udalosť</h1>
	<p>Aplikácie iMovie a iPhoto na počítačoch Macintosh usporadúvajú vaše knižnice videí a fotografií do Udalostí. Udalosť obsahuje videá alebo fotografie spravené v určitom čase, ako napríklad fotky odfotené počas popoludnia na svadbe alebo sobotnú vychádzku k moru. Videá a fotky môžete usporadúvať zlučovaním alebo rozdeľovaním Udalostí a zadávaním vlastných mien jednotlivým Udalostiam.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File; špecifikácia formátu súboru obrázka používaná v digitálnych fotoaparátoch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>súbor Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>súbor Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>súbor Exchangeable Image File</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Funkcia Mac OS X, ktorá vám umožňuje dočasne presúvať okná, alebo ich úplne odsunúť z obrazovky. Vyvoláte ju stlačením klávesu F11. Funkcia Exposé zjednodušuje orientáciu v oknách na ploche.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Rozširujúca karta dostupná pre počítače, vrátane počítačov Macintosh. Pridaním karty ExpressCard do vášho počítača rozšírite jeho funkcie. Karty ExpressCard môžete použiť na pripojenie pevných diskov, čítačiek compact Flash kariet a ďalšieho príslušenstva. Prenosné počítače Macintosh používajú ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>rozšírená plocha</d:index_value><d:index_title>rozšírená plocha</d:index_title></d:index>
	<h1>rozšírená plocha</h1>
	<p>Funkcia Systémových nastavení Mac OS X.  Ak je váš počítač pripojený k viacerým zobrazovacím zariadeniam, vrátane TV a projektorov, môžete zmenou nastavení v paneli Systémových nastavení Displeje upraviť zobrazenie tak, že bude vaša plocha roztiahnutá na niekoľkých zariadeniach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>rodinné predvoľby</d:index_value><d:index_title>rodinné predvoľby</d:index_title></d:index>
	<h1>rodinné predvoľby</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>rodičovská ochrana</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>rýchle prepínanie užívateľov</d:index_value><d:index_title>rýchle prepínanie užívateľov</d:index_title></d:index>
	<h1>rýchle prepínanie užívateľov</h1>
	<p>Funkcia Mac OS X, ktorá umožňuje prihlásenie viac ako jedného užívateľa naraz. Ak je rýchle prepínanie užívateľov zapnuté, zobrazia sa dostupné užívateľské účty v menu v pravej hornej časti lišty. Do iného účtu sa jednoducho prepnete z tohto menu. Aktuálny účet bude naďalej prihlásený a všetky aplikácie a dokumenty ostanú otvorené, takže sa doň môžete rýchlo prepnúť späť.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Aplikácia dodávaná s Mac OS X, ktorá je určená na šifrovanie a ochranu súborov na počítačoch Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p>Sada aplikácií spoločnosti Apple určených na úpravu videa, ktoré môžete použiť na úpravu videí z profesionálnych video zariadení alebo z domácich videokamier. Produkty Final Cut používajú profesionáli aj amatéri. Aplikácie Final Cut načítajú a zobrazia video na počítačoch Macintosh, kde ho môžete upraviť a spracovať.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Súčasť Mac OS. Finder slúži na usporadúvanie a zobrazovanie súborov a priečinkov na vašom počítači a na akýchkoľvek diskoch pripojených k počítaču. Finder zároveň umožňuje vyhľadávanie informácií na disku a ich správu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Typ kábla, konektora a softvéru umožňujúceho vysokorýchlostné prepojenie medzi dvoma počítačmi, alebo medzi počítačom a zariadením, ktoré je k nemu pripojené (napríklad digitálna videokamera).</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>plávajúci objekt</d:index_value><d:index_title>plávajúci objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>plávajúci objekt</h1>
	<p>V aplikácii na spracovanie textu a dokumentov Pages je to obrázok, grafika alebo iný objekt, ktorý je ukotvený na vybranom mieste na stránke. Poloha plávajúceho objektu sa pri pridávaní ďalšieho textu a grafiky na stranu nemení. Pozrite tiež objekt v riadku.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Font Book</d:index_value><d:index_title>Font Book</d:index_title></d:index>
	<h1>Font Book</h1>
	<p>Aplikácia určená na správu písma, ktorá je súčasťou Mac OS X. Font Book vám umožňuje prezerať a inštalovať písma, zoskupovať písma do zbierok, aktivovať/deaktivovať vybrané písma alebo zbierky alebo exportovať písma na iný počítač.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>vzorec</d:index_value><d:index_title>vzorec</d:index_title></d:index>
	<h1>vzorec</h1>
	<p>Matematický výraz, ktorý na odvodenie hodnoty využíva operácie. V tabuľkovom procesore Numbers môžete bunke tabuľky priradiť vzorec, takže sa v nej zobrazí hodnota odvodená z hodnôt v iných bunkách tabuľky.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>rozsah snímok</d:index_value><d:index_title>rozsah snímok</d:index_title></d:index>
	<h1>rozsah snímok</h1>
	<p>Sada snímok videa, ktoré tvoria časť videoklipu alebo celý klip. S rozsahom snímok môžete pracovať v aplikácii iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Aplikácia, ktorá je súčasťou niektorých verzií Mac OS X. Front Row umožňuje prezeranie filmov, hudby a fotografií na vašom počítači pomocou diaľkového ovládača Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>celá obrazovka</d:index_value><d:index_title>celá obrazovka</d:index_title></d:index>
	<h1>celá obrazovka</h1>
	<p>V aplikácii iPhoto je to spôsob zobrazenia fotografií, ktorý využíva celú veľkosť obrazovky a nie len jej časť.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>funkcia</d:index_value><d:index_title>funkcia</d:index_title></d:index>
	<h1>funkcia</h1>
	<p>V tabuľkovom kalkulátore Numbers je to pomenovaná operácia, ktorú môžete zahrnúť do vzorca kvôli vykonaniu výpočtu alebo manipulácii s dátami v bunke tabuľky. Aplikácia Numbers poskytuje funkcie, ktoré vykonávajú bežné matematické alebo finančné operácie, získavajú hodnoty z buniek na základe vyhľadávania, manipulujú s reťazcami textu, alebo získavajú aktuálny dátum a čas. Každá funkcia má meno, za ktorým nasleduje jeden alebo viac parametrov uzatvorených v zátvorkách.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Súčasť sady aplikácií iLife od spoločnosti Apple Inc. GarageBand vám umožňuje vytvárať, hrať a nahrávať pôvodnú hudbu. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/garageband/'>webovej stránke GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>Aplikácia na zachytávanie zobrazeného obrazu (obrazovky), ktorá je súčasťou Mac OS X. Grab sa používa na vytváranie snímkov obrazovky (obrázkov) a to buď celej obrazovky alebo jej časti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Spoločnosť, ktorá spravuje databázu informácií týkajúcich sa obsahu audio CD. Gracenote poskytuje softvér a aplikácie umožňujúce správu a vyhľadávanie digitálnych médií. Databázu kompaktných diskov Gracenote (CDDB) využíva niekoľko softvérových aplikácií vrátane iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>skupinový účet</d:index_value><d:index_title>skupinový účet</d:index_title></d:index>
	<h1>skupinový účet</h1>
	<p>Na počítačoch Macintosh používajúcich Mac OS X je to typ účtu, ktorý pozostáva z jedného alebo viacerých užívateľských účtov. Skupinový účet (označovaný tiež ako „skupina účtov“) sa používa na prideľovanie práv súborov zdieľaných medzi dvoma alebo viacerými užívateľmi. K počítaču, ktorý používa skupinové meno účtu, sa na rozdiel od ostatných bežných účtov nemôžete prihlásiť.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Skratka termínu Global System for Mobile Communications (Globálny systém mobilnej komunikácie), najrozšírenejšieho štandardu pre mobilné telefóny.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>hosťovský účet</d:index_value><d:index_title>hosťovský účet</d:index_title></d:index>
	<h1>hosťovský účet</h1>
	<p>Na počítačoch Macintosh používajúcich Mac OS X je to typ účtu, vďaka ktorému umožníte ostatným dočasne pracovať na vašom počítači bez potreby vytvárania účtu pre každého hosťa. Hosť sa na počítač môže prihlásiť bez hesla. Na správu hosťovského účtu môžete použiť rodičovskú ochranu. Hostia nemôžu meniť ostatné účty, upravovať nastavenia počítača, alebo sa vzdialene prihlasovať. Súbory vytvorené v hosťovskom účte sú pri odhlásení vymazané.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globálny jedinečný identifikátor. Hexadecimálny reťazec, ktorý je jedinečným identifikátorom užívateľského účtu, skupiny účtov alebo zoznamu počítačov. Používa sa tiež na poskytovanie identity užívateľom a skupinám pre práva zoznamu kontroly prístupu (ACL) a na prepojenie konkrétnych užívateľov s členstvom v skupine (alebo vnorenej skupine). Identifikátory GUID sú 128-bitové hodnoty, vďaka ktorým je vytvorenie duplicitného GUID veľmi nepravdepodobné.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>GUID partícia</d:index_value><d:index_title>GUID partícia</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID partícia</h1>
	<p>Schéma partície založená na globálnom jedinečnom identifikátore (GUID). Na počítačoch Macintosh s procesormi Intel je možné inštalovať Mac OS X len na disky so schémou partície GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>V minulosti známy ako Gimp-Print. Jedná sa o zbierku open source softvérových programov pre tlačiarne, vrátane súborov Printer PostScript Description (PPD), ktoré sú súčasťou Mac OS X. Softvér Gutenprint môžete použiť v prípade, že pre vašu tlačiareň nie je dostupný žiadny iný softvér, alebo keď máte pocit, že softvér tlačiarne nefunguje správne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>hardvérový port</d:index_value><d:index_title>hardvérový port</d:index_title></d:index>
	<h1>hardvérový port</h1>
	<p>Akákoľvek zásuvka počítača, do ktorej je možné pripojiť zariadenia, ako sú klávesnice a tlačiarne. Medzi bežné hardvérové porty patrí USB, FireWire a Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formát Mac OS Standard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formát Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>domovský priečinok</d:index_value><d:index_title>domovský priečinok</d:index_title></d:index>
	<h1>domovský priečinok</h1>
	<p>Priečinok vytvorený pre každého užívateľa počítača pri vytvorení užívateľského účtu. Domovský priečinok sa pritom nevolá „Domov“, jeho meno je rovnaké ako krátke užívateľské meno špecifikované v nastaveniach účtu. Ak ste jediným užívateľom počítača, bude na ňom len jeden užívateľský účet a jeden domovský priečinok. V domovskom priečinku sú uložené vaše dokumenty, hudba, fotografie, nastavenia a ďalšie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple prvýkrát predstavená v roku 1987. Jej vývoj sa zastavil v roku 2004. HyperCard bola jedna z prvých úspešných hypermediálnych aplikácií. Využívala sa na tvorbu databáz, prezentácií, hier, pomôcok pre učiteľov a ďalších.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Programovací jazyk používaný s HyperCard spoločnosti Apple, prvýkrát zverejnený v roku 1987. Jeho vývoj sa zastavil v roku 2004. Užívateľmi jazyka HyperTalk boli predovšetkým začínajúci programátori. Programy HyperTalk (nazývané „skripty“) sa podobajú písanej angličtine.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Rada prenosných počítačov spoločnosti Apple Inc. vyrábaná v rokoch 1999 až 2006. Počítače iBook boli zamerané na domáce použitie a na používanie na školách. Rada iBook bola v roku 2006 nahradená radou MacBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>iBooks app</d:index_value><d:index_title>iBooks app</d:index_title></d:index>
	<h1>iBooks app</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple dostupná pre zariadenia iPhone, iPod touch a iPad, ktorá umožňuje sťahovanie a čítanie e-kníh (e-book), elektronických kníh vo formáte ePub.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Kalendárová aplikácia spoločnosti Apple, ktorá je súčasťou Mac OS X a umožňuje vám sledovať vaše schôdzky a zoznamy úloh. iCal môžete použiť aj na synchronizáciu informácií medzi počítačmi, telefónmi a ďalšími zariadeniami.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Aplikácia na IM komunikáciu spoločnosti Apple, ktorá je súčasťou Mac OS X. Pomocou iChatu si môžete posielať správy s členmi MobileMe ako aj s ľuďmi, ktorí používajú iný IM softvér ako je AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk a Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Funkcia aplikácie iChat umožňujúca prezentáciu súborov, fotiek, prezentácií a filmov v okne iChatu. Prezentáciu ovládate z vlastnej plochy a ostatní účastníci hovoru ju sledujú na svojich plochách.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Služba typu cloud spoločnosti Apple, ktorá uchováva vašu hudbu, fotky, aplikácie, kontakty, kalendáre a ďalšie dáta a bezdrôtovo ich prenáša na všetky vaše zariadenia. iCloud bezproblémovo spolupracuje so všetkými vašimi aplikáciami, takže všetko prebieha automaticky. Viac informácií nájdete na webovej stránke <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>ikona</d:index_value><d:index_title>ikona</d:index_title></d:index>
	<h1>ikona</h1>
	<p>Symbol reprezentujúci aplikáciu, súbor alebo priečinok.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Osobný úložný priestor na internetových serveroch spoločnosti Apple, dostupný pre členov MobileMe. iDisk môžete použiť na hosťovanie webových stránok, uchovávanie alebo zálohovanie dokumentov a na zdieľane súborov s kýmkoľvek, kto je pripojený na internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá vám umožňuje vytváranie vlastných DVD diskov obsahujúcich videá alebo digitálne fotografie. iDVD obsahuje profesionálne témy a šablóny. iDVD je súčasťou sady aplikácií iLife. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/ilife/idvd/'>webovej stránke iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>témy iDVD</d:index_value><d:index_title>témy iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>témy iDVD</h1>
	<p>Funkcia aplikácie iDVD na počítačoch Macintosh. Vďaka iDVD témam získajú menu iDVD projektov profesionálny vzhľad. Témy obsahujú skupinu, alebo „rodinu“ menu, ktoré používajú jednotné dizajnové prvky. Typická rodina témy obsahuje rozloženie pre hlavné menu projektu, menu pre výber scén a menu „extras“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Sada aplikácií spoločnosti Apple, ktoré poskytujú nástroje na skladanie hudby, vytváranie filmov, digitálnych fotografií, vlastných DVD diskov a webových stránok. Balík iLife obsahuje aplikácie GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes a iWeb. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/ilife/'>webovej stránke iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Rada stolných počítačov spoločnosti Apple Inc. Počítače iMac boli predstavené v roku 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Image Capture</d:index_value><d:index_title>Image Capture</d:index_title></d:index>
	<h1>Image Capture</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá vám umožňuje odosielať fotografie z digitálnych fotoaparátov alebo skenerov pripojených k vášmu počítaču alebo k sieti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Playlist aplikácie iTunes, ktorý bol zverejnený na zdieľanie s ostatnými.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá vám umožňuje importovanie digitálneho videozáznamu z kamery, úpravu videa, pridávanie zvuku a efektov a uloženie výsledného filmu na disk, alebo jeho zverejnenie na webovej stránke. iMovie je súčasťou sady aplikácií iLife. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/imovie/'>webovej stránke iMovie</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>infračervený prijímač</d:index_value><d:index_title>infračervený prijímač</d:index_title></d:index>
	<h1>infračervený prijímač</h1>
	<p>Skrátene „IČ“. Zariadenie, ktoré na bezdrôtovú komunikáciu využíva infračervené elektromagnetické spektrum. Väčšina počítačov Macintosh obsahuje infračervený port, ktorý je určený na prijímanie signálov z diaľkového ovládača Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Technológia rozpoznávania rukopisu, ktorá je súčasťou počítačov Macintosh. Ink spolupracuje s grafickým tabletom a stylusom pripojeným k počítaču. Vy píšete pomocou tabletu a Ink prekladá rukopis do textu na obrazovke počítača.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Pozrite <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>objekt v riadku</d:index_value><d:index_title>objekt v riadku</d:index_title></d:index>
	<h1>objekt v riadku</h1>
	<p>V aplikácii na spracovanie textu a dokumentov Pages je to obrázok, grafika alebo iný objekt, ktorý je súčasťou textu. Poloha objektu v riadku sa pri pridávaní ďalšieho textu alebo grafiky na stranu mení. Ak zadáte text nad objekt v riadku, posunie sa smerom nadol spolu s textom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Vstupné menu</d:index_value><d:index_title>Vstupné menu</d:index_title></d:index>
	<h1>Vstupné menu</h1>
	<p>Menu používané na prepínanie medzi vstupnými metódami v prípade, že sa na počítači používa viac ako jedna vstupná metóda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>vstupná metóda</d:index_value><d:index_title>vstupná metóda</d:index_title></d:index>
	<h1>vstupná metóda</h1>
	<p>Aplikácia umožňujúca užívateľom počítača zadávať pomocou západnej klávesnice komplexné znaky, ako sú čínske, japonské a kórejské znaky.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>inšpektor</d:index_value><d:index_title>inšpektor</d:index_title></d:index>
	<h1>inšpektor</h1>
	<p>V softvérových aplikáciách je to okno, ktoré zobrazuje aktuálne nastavenia označeného textu alebo grafiky. Inšpektor vám umožňuje tieto nastavenia rýchlo meniť a vykonané zmeny rovno zobraziť. Okná inšpektora využívajú mnohé Mac OS X aplikácie vrátane aplikácií Pages, Keynote a Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>inštalátor</d:index_value><d:index_title>inštalátor</d:index_title></d:index>
	<h1>inštalátor</h1>
	<p>Program, ktorý je súčasťou Mac OS X. Inštalátor rozbalí a nainštaluje súbory z „balíkov“ - súborov s koncovkou .pkg. Softvér pre počítače Macintosh, používajúce Mac OS X, je spravidla dostupný vo forme .pkg súborov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Instant Alpha</d:index_value><d:index_title>Instant Alpha</d:index_title></d:index>
	<h1>Instant Alpha</h1>
	<p>Funkcia dostupná v aplikáciách Mac OS X vrátane Pages, Aperture a Preview. Na obrázkoch s jednofarebným pozadím, ako je napríklad osoba s modrou oblohou na pozadí, vám Instant Alpha umožňuje odstrániť pozadie. Pozadie obrázka potom bude priehľadné.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Program spoločnosti Apple Inc., ktorý môžu vývojári použiť na tvorbu grafického užívateľského rozhrania aplikácií pre Mac OS X a iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet Connect</d:index_value><d:index_title>Internet Connect</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet Connect</h1>
	<p>Aplikácia dodávaná s Mac OS X. Internet Connect vám umožňuje spustiť vytáčané, ethernetové (PPPoE) alebo VPN pripojenie, prípadne pripojiť na internet vašu základňu AirPort. Internet Connect môžete použiť aj na správu pripojenia Bluetooth zariadení ako sú tlačiarne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>internetový port</d:index_value><d:index_title>internetový port</d:index_title></d:index>
	<h1>internetový port</h1>
	<p>Číslo indikujúce protokol, ktorý používa server na internete. Webové servery bežne používajú port 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>neviditeľné</d:index_value><d:index_title>neviditeľné</d:index_title></d:index>
	<h1>neviditeľné</h1>
	<p>V aplikácii na spracovanie textu a dokumentov Pages a v ďalších aplikáciách určených na spracovanie textu sú to formátovacie značky, ktoré sú pri bežnom používaní skryté. Neviditeľné zahŕňajú zarážky tabulátora, značky odstavcov, zlomy sekcií a strán, medzery a ďalšie formátovacie značky. Nastavenia zobrazenia neviditeľných môžete upraviť.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Operačný systém určený pre zariadenia iPhone, iPod touch, iPad a Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Tablet spoločnosti Apple Inc. Namiesto fyzickej klávesnice alebo číselníka obsahuje iPad Multi-Touch obrazovku s virtuálnou klávesnicou a tlačidlami. Na iPade beží operačný systém iOS a množstvo rovnakých aplikácií ako na iPhone alebo iPode touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Kombinácia mobilného telefónu, multimediálneho prehrávača a bezdrôtového internetového zariadenia od spoločnosti Apple Inc. Namiesto fyzickej klávesnice alebo číselníka má iPhone dotykovú obrazovku s virtuálnou klávesnicou a tlačidlami. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/iphone/'>webovej stránke iPhone</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá vám umožňuje ukladanie digitálnych fotografií, ich organizáciu a zverejňovanie na webových stránkach, ukladanie na disky a tlač albumov fotografií. iPhoto je súčasťou sady aplikácií iLife. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/iphoto/'>webovej stránke iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Rada prenosných hudobných prehrávačov spoločnosti Apple Inc. Prehrávače iPod sa vyrábajú v rôznych veľkostiach, počnúc iPodom shuffle  až po prehrávače iPod podporujúce prehrávanie videa. Na prehrávače iPod je možné importovať hudbu z obchodu Apple iTunes Store alebo z CD. Sú navrhnuté tak, aby spolupracovali s iTunes, aplikáciou dostupnou pre počítače Macintosh aj Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Prenosný hudobný prehrávač produktovej rady iPod spoločnosti Apple Inc. iPod classic ponúka najväčší úložný priestor spomedzi všetkých modelov iPod.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Prenosný hudobný prehrávač produktovej rady iPod spoločnosti Apple Inc. iPod nano má dotykovú obrazovku a obsahuje FM rádio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Najmenší prenosný hudobný prehrávač v produktovej rade iPod spoločnosti Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Prenosný hudobný prehrávač produktovej rady iPod spoločnosti Apple Inc. iPod touch má dotykovú obrazovku a obsahuje webový prehliadač Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IČ</d:index_value><d:index_title>IČ</d:index_title></d:index>
	<h1>IČ</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>infračervený prijímač</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Digitálna kamera od spoločnosti Apple Inc. Zmenšená verzia kamery iSight je vstavaná do niektorých počítačov Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Aplikácia dodávaná s Mac OS X. iSync synchronizuje dáta z aplikácií iCal a Address Book s MobileMe a so zariadeniami vrátane prenosných hudobných prehrávačov iPod, mobilných telefónov a handheld zariadení.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá je dodávaná spolu s Mac OS X a umožňuje vám importovať hudbu, podcasty a videá z CD alebo z obchodu iTunes Store, usporiadať médiá do vlastných albumov a playlistov, vypaľovať ich na disky, alebo prenášať médiá na iPody a ďalšie prehrávače médií. Aplikácia iTunes sa teší popularite aj na počítačoch so systémom Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá vám umožňuje vytváranie a zverejňovanie webových stránok bez potreby znalosti akýchkoľvek programovacích jazykov pre web. iWeb obsahuje profesionálne témy pre blogy a ďalšie typy stránok a umožňuje pridávanie médií (fotografií a videí) pomocou funkcie potiahni a pusť (drag and drop). iWeb je súčasťou sady aplikácií iLife. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/iweb/'>webovej stránke iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Sada aplikácií spoločnosti Apple, určených na vytváranie a publikovanie dokumentov a prezentácií. Balík iWork obsahuje aplikáciu Keynote určenú na vytváranie prezentácií vo filmovej kvalite, aplikáciu Pages určenú na spracovanie textu a tabuľkový procesor Numbers. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/iwork/'>webovej stránke iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Open source online IM aplikácia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Registrované obchodné meno pre Mac OS X verzie 10.2, tretiu verziu operačného systému pre počítače Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Rodina softvérových počítačových produktov a špecifikácií od spoločnosti Sun Microsystems slúžiacich na vývoj aplikácií, ktoré je možné spustiť na rôznych typoch počítačov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Skriptovací jazyk často používaný na webových stránkach na správu špeciálnych efektov a poskytovanie interaktivity.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>formát Journaled</d:index_value><d:index_title>formát Journaled</d:index_title></d:index>
	<h1>formát Journaled</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formát Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>efekt Ken Burns</d:index_value><d:index_title>efekt Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>efekt Ken Burns</h1>
	<p>Špeciálny efekt pomenovaný podľa amerického dokumentaristu Kena Burnsa, ktorý vyvoláva dojem pohybu tak, že sa domnelá kamera pohybuje nad objektom, alebo sa približuje/odďaľuje. Efekt Ken Burns môžete použiť v aplikácii iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Počítačový autentifikačný sieťový protokol, ktorý umožňuje jednotlivcom, komunikujúcim cez nezabezpečenú sieť, navzájom potvrdiť vlastnú identitu zabezpečeným spôsobom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>Časť operačného systému, ktorá má na starosti správu pamäte, rozdeľovanie zdrojov a ďalšie služby nižšej úrovne nevyhnutné pre chod systému.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernel panic</d:index_value><d:index_title>kernel panic</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel panic</h1>
	<p>Typ chyby, ku ktorej dôjde, keď jadro (kernel) operačného systému dostane inštrukciu, ktorá je v neočakávanom formáte, alebo ju nedokáže spracovať. Kernel panic sa môže vyskytnúť aj v prípade, že sa operačný systém nedokáže obnoviť po chybách iných typov. Kernel panic môže spôsobiť aj poškodený či (menej často) nekompatibilný softvér alebo poškodený či nekompatibilný hardvér.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Prehliadač klávesnice</d:index_value><d:index_title>Prehliadač klávesnice</d:index_title></d:index>
	<h1>Prehliadač klávesnice</h1>
	<p>Aplikácia, ktorá je súčasťou Mac OS X. Prehliadač klávesnice môžete použiť na zobrazenie rozloženia znakov na klávesnici s vybraným jazykom a zadávanie znakov v iných jazykoch ako je vybraný jazyk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>kľúčenka</d:index_value><d:index_title>kľúčenka</d:index_title></d:index>
	<h1>kľúčenka</h1>
	<p>Uchovaná sada hesiel. Napríklad jedna kľúčenka môže uchovávať heslá aplikácií, serverov a webových stránok, ktoré používate pri práci a ďalšia môže obsahovať všetky heslá, ktoré používate pri nakupovaní online. Kľúčenky redukujú počet hesiel, ktoré si musíte pamätať.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Keychain Access</d:index_value><d:index_title>Keychain Access</d:index_title></d:index>
	<h1>Keychain Access</h1>
	<p>Systém na správu hesiel spoločnosti Apple, ktorý je súčasťou Mac OS X. V kľúčenkách sú uložené všetky heslá, kľúče a certifikáty vyžadované servermi, aplikáciami a webovými stránkami. Po otvorení položky alebo pripojení zariadenia, ktoré vyžadujú heslo, je toto poskytnuté kľúčenkou, takže ho nemusíte zadávať.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>heslo kľúčenky</d:index_value><d:index_title>heslo kľúčenky</d:index_title></d:index>
	<h1>heslo kľúčenky</h1>
	<p>Heslo používané na odomykanie alebo zamykanie kľúčenky. Vaše heslo do kľúčenky je rovnaké ako prihlasovacie heslo, pokiaľ pomocou aplikácie Keychain Access nevytvoríte iné heslo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple určená na vytváranie profesionálnych prezentácií. Keynote obsahuje šablóny, témy, filmové prechody a animovaný text. Keynote je súčasťou sady aplikácií iWork. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/iwork/keynote/'>webovej stránke Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>režim kiosk</d:index_value><d:index_title>režim kiosk</d:index_title></d:index>
	<h1>režim kiosk</h1>
	<p>DVD disk, ktorý sa automaticky spustí a plynule prehráva po vložení do prehrávača médií. Takéto disky môžete vytvárať pomocou aplikácie iDVD, aplikácie spoločnosti Apple, ktorá vám umožňuje vytvárať vlastné DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Spúšťač aplikácií, ktorý je súčasťou Mac OS X. Launchpad otvoríte kliknutím na jeho ikonu v Docku. Launchpad obsahuje ikony všetkých aplikácií, ktoré sa nachádzajú v priečinku Aplikácie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Registrované obchodné meno pre Mac OS X verzie 10.5, šiestu verziu operačného systému pre počítače Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Registrovaná ochranná známka názvu pre systém Mac OS X verzie 10.7, ôsmu verziu operačného systému pre počítače Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>ikona zámku</d:index_value><d:index_title>ikona zámku</d:index_title></d:index>
	<h1>ikona zámku</h1>
	<p>Ikona používaná v aplikáciách na Mac OS. Vo Finderi ikona zámku indikuje, že je súbor alebo priečinok chránený heslom. V paneli nástrojov v okne Safari indikuje ikona zámku, že komunikácia s webovou stránkou bude šifrovaná. Ikona zámku v mnohých ďalších aplikáciách indikuje, že na otvorenie položky alebo pripojenie k serveru je potrebné zadať heslo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>slučka</d:index_value><d:index_title>slučka</d:index_title></d:index>
	<h1>slučka</h1>
	<p>Nastavenie filmu alebo prezentácie, vďaka ktorému sa po dokončení prehrávania opäť spustí prehrávanie od začiatku a nepretržite pokračuje. Filmy a prezentácie so slučkou môžete vytvoriť pomocou iDVD, aplikácie spoločnosti Apple na vytváranie vlastných DVD diskov.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Sada internetových služieb navrhnutá pre používateľov počítačov Macintosh (vyslovuje sa ako „dot Mac“). Sada bola nahradená službou <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Počítač Apple, taktiež známy ako Macintosh. Pozrite tiež <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Rada prenosných počítačov spoločnosti Apple Inc. založená na procesoroch Intel Core Duo a Intel Core 2 Duo. Predstavený v roku 2006 nahradil počítač MacBook rady počítačov iBook G4 a PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Ľahký prenosný počítač spoločnosti Apple Inc. s procesormi Core Duo a Intel Core 2 Duo a možnosťou inštalácie SSD disku. MacBook Air váži 1.36 kg a má 1.93 cm v najhrubšom mieste a 0.4 cm v najtenšom. Predstavený bol v roku 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Rada osobných počítačov spoločnosti Apple Inc. Predstavený v roku 1984 bol počítač Macintosh prvým, komerčne úspešným osobným počítačom, ktorý namiesto rozhrania s príkazovým riadkom používal grafické užívateľské rozhranie (GUI).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>formát Mac OS Extended</d:index_value><d:index_title>formát Mac OS Extended</d:index_title></d:index>
	<h1>formát Mac OS Extended</h1>
	<p>Formát pevného disku podporovaný operačným systémom Mac OS 8.1 a novšími verziami, ktorý zvyšuje počet alokačných blokov (skladovacích jednotiek) na disku z predchádzajúcich formátov pevných diskov používaných systémom Mac OS. Tento formát umožňuje uloženie viac ako 65 000 súborov na pevný disk. Formát Mac OS Extended optimalizuje úložnú kapacitu veľkých pevných diskov znížením minimálnej veľkosti pre jeden súbor. Na oddiel s formátom Mac OS Extended je možné aplikovať formát „journaled“, čo znamená, že operačný systém bude viesť nepretržitý záznam (journal) všetkých zmien vykonaných na oddieli. Vďaka tomu dokáže operačný systém ľahšie obnoviť oddiel do použiteľného stavu po výpadku prúdu alebo inom probléme, pri ktorom disk preruší činnosť, alebo dôjde k poškodeniu súborov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>formát Mac OS Standard</d:index_value><d:index_title>formát Mac OS Standard</d:index_title></d:index>
	<h1>formát Mac OS Standard</h1>
	<p>Formát pevného disku podporovaný systémom Mac OS 8.0 a staršími systémami.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Operačný systém počítačov Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Serverová platforma, ktorá priamo podporuje klientov Mac, Windows, UNIX a Linux a poskytuje sadu meniteľných workgroup a sieťových služieb s nástrojmi na vzdialenú správu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Štandard TCP/IP (sieťový protokol) pre počítače Macintosh od verzie Mac OS 7.5.1. V roku 1995 bol nahradený štandardom OpenTransport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Emailová aplikácia spoločnosti Apple, ktorá je súčasťou Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>maskovanie</d:index_value><d:index_title>maskovanie</d:index_title></d:index>
	<h1>maskovanie</h1>
	<p>Spôsob orezania obrázka, pri ktorom zakryjete („maskujete“) tú časť obrázka, ktorá sa má zachovať. V aplikácii na spracovanie textu Pages môžete obrázok maskovať obdĺžnikom alebo iným tvarom podľa vlastného výberu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>hlavný objekt</d:index_value><d:index_title>hlavný objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>hlavný objekt</h1>
	<p>V aplikácii na spracovanie textu a dokumentov Pages je to vodoznak, logo alebo iný obrázok na pozadí, ktorý sa zobrazí na rovnakom mieste na každej strane dokumentu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>hlavné heslo</d:index_value><d:index_title>hlavné heslo</d:index_title></d:index>
	<h1>hlavné heslo</h1>
	<p>Heslo umožňujúce prístup na účet chránený službou FileVault. Ak užívateľ zabudne heslo účtu chráneného službou FileVault, môže správca pomocou hlavného hesla zmeniť heslo služby FileVault. Ak však zabudnete hlavné heslo, nebude možné pristupovať k účtom chráneným službou FileVault a všetky súbory a nastavenia v týchto účtoch budú stratené.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>kontajner médií</d:index_value><d:index_title>kontajner médií</d:index_title></d:index>
	<h1>kontajner médií</h1>
	<p>V šablónach aplikácií Pages a Keynote je to súbor, ktorý môžete nahradiť potiahnutím vlastného súboru na jeho miesto. Kontajner médií môžete ľahko identifikovať tak, že nad ním podržíte kurzor - mala by sa vám zobraziť pomôcka s inštrukciami ako kontajner použiť (potiahnuť vlastný súbor na jeho miesto).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Migration Assistant</d:index_value><d:index_title>Migration Assistant</d:index_title></d:index>
	<h1>Migration Assistant</h1>
	<p>Aplikácia Mac OS X, ktorá vám pomôže preniesť súbory a dôležité nastavenia zo staršieho Macu na nový. Ak chcete použiť aplikáciu Migration Assistant, musia oba počítače používať Mac OS X a musia byť vybavené rozhraním FireWire, alebo pripojené k tej istej bezdrôtovej sieti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>zrkadlené displeje</d:index_value><d:index_title>zrkadlené displeje</d:index_title></d:index>
	<h1>zrkadlené displeje</h1>
	<p>Funkcia Systémových nastavení Mac OS X. Ak je váš počítač pripojený k viacerým zobrazovacím zariadeniam, vrátane TV a projektorov, môžete zmenou nastavení v paneli Systémových nastavení Displeje upraviť zobrazenie tak, že bude celý obraz vašej plochy zobrazený na každom zariadení (namiesto súvislého obrazu roztiahnutého na všetkých zariadeniach).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Funkcia Mac OS X, ktorá vám umožňuje zobraziť všetko, čo máte spustené na vašom Macu, vrátane okien, aplikácií zobrazených na celú obrazovku, pracovných spaces a Dashboardu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Sada internetových služieb spoločnosti Apple Inc., určená pre používateľov počítačov Macintosh, iPhonov, iPodov touch a PC. Po predplatení MobileMe budú vaše emaily, kontakty a kalendáre automaticky aktualizované na všetkých vašich zariadeniach. MobileMe taktiež obsahuje sadu webových aplikácií, ktoré vám umožňujú prostredníctvom webového prehliadača pristupovať k vašim dátam, zdieľať fotografie a videá, hosťovať webovú stránku a používať iDisk na online uchovávanie súborov. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/mobileme/'>webovej stránke MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>galéria MobileMe Gallery</d:index_value><d:index_title>galéria MobileMe Gallery</d:index_title></d:index>
	<h1>galéria MobileMe Gallery</h1>
	<p>Funkcia sady služieb MobileMe spoločnosti Apple Inc. Po predplatení služby MobileMe môžete zverejňovať fotografie a videá z aplikácií iPhoto a iMovie priamo do vašej galérie MobielMe Gallery na internete. Albumy fotografií galérie MobileMe Gallery môžete pridať na ktorúkoľvek z vašich webových stránok. Po aktualizácii albumu fotografií galérie MobileMe Gallery sa nový obsah automaticky aktualizuje aj na vašej webovej stránke.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>posuvník prehrávania</d:index_value><d:index_title>posuvník prehrávania</d:index_title></d:index>
	<h1>posuvník prehrávania</h1>
	<p>V aplikácii iDVD je to ikona v tvare diamantu na indikátore priebehu prehrávania, ktorá označuje aktuálnu polohu v upravovanej hudbe alebo videu. Polohu môžete ľubovoľne meniť potiahnutím posuvníka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>formát MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>formát MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>formát MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Formát pevného disku používaný v počítačoch Windows. Pomocou aplikácie Disk Utility môžete formátovať MS-DOS (FAT) disky pre počítače Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Interakcia s počítačom alebo iným zariadením pomocou dotykovej obrazovky. Dotyková obrazovka vybavená technológiou Multi-Touch rozpoznáva viacero „dotykových bodov“ naraz. Vďaka tomu rozpoznáva gestá zadávané pomocou oboch rúk alebo viacerých prstov. Intuitívne gestá, ako napríklad používanie dvoch prstov alebo rúk na zväčšovanie alebo zmenšovania sú jednou z čŕt technológie Multi-Touch. Obrazovka zariadenia Apple iPhone využíva technológiu Multi-Touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Network File System</d:index_value><d:index_title>Network File System</d:index_title></d:index>
	<h1>Network File System</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Sieťový súborový systém (Network File System). Protokol klient-server, ktorý využíva Internet Protocol (IP) a vďaka ktorému môžu vzdialení užívatelia pristupovať k súborom ako lokálni užívatelia. NFS exportuje zdieľané oddiely ma počítače na základe IP adresy a nie pomocou mena a hesla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple určená na prácu s tabuľkami. Numbers obsahuje jednoduché rozhranie umožňujúce vytváranie tabuliek, grafov, máp, menoviek a ďalších. Numbers je súčasťou sady aplikácií iWork. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/iwork/numbers'>webovej stránke Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Stála pamäť RAM. Typ pamäte, ktorá uchováva informácie aj po vypnutí počítača.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Sieťový protokol počítačov Macintosh s verziami Mac OS, ktoré predchádzali Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operátor</d:index_value><d:index_title>operátor</d:index_title></d:index>
	<h1>operátor</h1>
	<p>Aritmetické operátory vykonávajú aritmetické operácie, ako je sčítavanie a odčítavanie a vrátia numerické výsledky. Porovnávacie operátory porovnávajú dve hodnoty a vrátia TRUE (pravda) alebo FALSE (nepravda). V tabuľkovom kalkulátore Numbers môžete použiť operátory v rovniciach na vykonávanie aritmetických operácií a porovnávanie hodnôt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>optická mechanika</d:index_value><d:index_title>optická mechanika</d:index_title></d:index>
	<h1>optická mechanika</h1>
	<p>Disková mechanika, ktorá dokáže čítať dáta z optických diskov vrátane CD a DVD. Optické mechaniky zahŕňajú mechaniky CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW a Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>balík</d:index_value><d:index_title>balík</d:index_title></d:index>
	<h1>balík</h1>
	<p>Sada súvisiacich súborov (šablón, nastavení alebo iných súborov špecifických pre aplikácie), skombinovaných do priečinka, ktorý vyzerá ako jeden súbor. Aktualizácie softvéru pre počítače Macintosh sú takýmito balíkmi, počas inštalácie sú „rozbalené“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>súbor balíka</d:index_value><d:index_title>súbor balíka</d:index_title></d:index>
	<h1>súbor balíka</h1>
	<p>Súbor obsahujúci softvérový balík. Súbor balíka sa normálne zobrazí tak, že jeho ikona vyzerá ako otvorený balík. Súbor balíka môžete identifikovať aj podľa informácií v okne Info - pole Druh bude obsahovať výraz „balík“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple určená na spracovanie textu, ktorá obsahuje množstvo typografických funkcií a profesionálnych šablón na vytváranie správ, pozvánok, letákov a ďalších. Pages je súčasťou sady aplikácií iWork. Viac informácií nájdete na <a href='http://www.apple.com/pages/'>webovej stránke Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Registrované obchodné meno pre Mac OS X verzie 10.3, štvrtú verziu operačného systému pre počítače Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>rodičovská ochrana</d:index_value><d:index_title>rodičovská ochrana</d:index_title></d:index>
	<h1>rodičovská ochrana</h1>
	<p>Nastavenia počítača, ktoré umožňujú správcovi ovládať prístup užívateľov k aplikáciám a informáciám. V Mac OS X sa rodičovská ochrana nastavuje v paneli systémových nastavení Rodičovská ochrana.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partícia</d:index_value><d:index_title>partícia</d:index_title></d:index>
	<h1>partícia</h1>
	<p>Pododdiel pevného disku. Na počítačoch Macintosh môžete počet partícií stanoviť pri formátovaní pevného disku pomocou aplikácie Disk Utility. Každá partícia sa na ploche zobrazí ako samostatný disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>zdieľanie osobných súborov</d:index_value><d:index_title>zdieľanie osobných súborov</d:index_title></d:index>
	<h1>zdieľanie osobných súborov</h1>
	<p>Systém umožňujúci užívateľom počítačov Macintosh rýchlo kopírovať položky z jedného počítača na druhý, alebo pomocou jedného počítača pristupovať k súborom a aplikáciám na druhom počítači.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>zdieľanie osobného webu</d:index_value><d:index_title>zdieľanie osobného webu</d:index_title></d:index>
	<h1>zdieľanie osobného webu</h1>
	<p>Funkcia Mac OS X, ktorá vám umožňuje zobraziť dokumenty na webe, alebo na lokálnej sieti tak, že ich potiahnete do priečinka Stránky na pevnom disku vášho počítača. Dokumenty musia byť vo formáte HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá je určená na fotografovanie pomocou kamery iSight. Photo Booth obsahuje efekty, ktoré je možné aplikovať na fotky, vrátane sfarbení a filtrov ako je sépia a skreslení obrazu ako „natiahnutie“ a „rybie oko“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>prehliadač fotografií</d:index_value><d:index_title>prehliadač fotografií</d:index_title></d:index>
	<h1>prehliadač fotografií</h1>
	<p>Počítačový softvér, ktorý umožňuje prezeranie a vyhľadávanie vo výbere fotografií. Aplikácia iPhoto obsahuje prehliadač fotografií pre projekty ako knihy alebo prezentácie, zobrazujúci miniatúry fotiek vložených do projektov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Softvér spoločnosti Apple na kompresiu videa. Softvér Pixlet codec (kompresia/dekompresia) umožňuje prezeranie HD filmov v plnom rozlíšení na počítačoch Macintosh používajúcich Mac OS X verzie 10.3 Panther alebo novšie verzie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>kontajner obrázka</d:index_value><d:index_title>kontajner obrázka</d:index_title></d:index>
	<h1>kontajner obrázka</h1>
	<p>V šablónach aplikácií Pages a Keynote je to obrázok, ktorý môžete nahradiť potiahnutím vlastného obrázka na jeho miesto. Kontajner obrázka môžete ľahko identifikovať tak, že nad ním podržíte kurzor - mala by sa vám zobraziť pomôcka s inštrukciami ako kontajner použiť (potiahnuť vlastný súbor na jeho miesto).</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>kontajner textu</d:index_value><d:index_title>kontajner textu</d:index_title></d:index>
	<h1>kontajner textu</h1>
	<p>V šablónach aplikácií Pages a Keynote je to text, ktorý môžete nahradiť potiahnutím, vložením alebo zadaním vlastného textu. Kontajner textu ľahko rozpoznáte tak, že naň kliknete - jediným kliknutím označíte celý blok textu, takže ho môžete jednoducho nahradiť.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>playlist</d:index_value><d:index_title>playlist</d:index_title></d:index>
	<h1>playlist</h1>
	<p>V hudobnom prehrávači iTunes spoločnosti Apple je to zoznam skladieb alebo iných médií, ktoré sú postupne prehrávané.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>modul</d:index_value><d:index_title>modul</d:index_title></d:index>
	<h1>modul</h1>
	<p>Program, ktorý môžete pridať k softvérovej aplikácii, slúžiaci na rozšírenie jej funkcií. Napríklad pridaním mediálneho modulu do webového prehliadača umožníte prehrávanie multimediálneho obsahu na webových stránkach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Audio alebo video relácia dostupná na internete, ktorú môžete prehrávať na prenosných zariadeniach alebo na počítači (iPod, iPad alebo Mac).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple určená na nahrávanie, zverejňovanie a distribúciu podcastov vo vysokej kvalite.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>číslo portu</d:index_value><d:index_title>číslo portu</d:index_title></d:index>
	<h1>číslo portu</h1>
	<p>Číslo používané serverom ako adresa, slúžiace na určenie aplikácie, ktorá má prijímať balíčky dát. Firewally na základe čísiel portov stanovujú, ktoré balíčky dát môžu prejsť do lokálnej siete.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Rada prenosných počítačov spoločnosti Apple Inc. vyrábaných v rokoch 1991 až 2006. Počítače PowerBook boli zamerané na pracovné a profesionálne použitie. Rada PowerBook bola v roku 2006 nahradená radou MacBook Pro.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Rada osobných počítačov spoločnosti Apple Inc. vyrábaných v rokoch 1994 až 2006, založených na procesoroch PowerPC firmy Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Mikroprocesor firmy Motorola Corporation. Rada počítačov Power Macintosh spoločnosti Apple Inc. bola založená na mikroprocesoroch PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>PPD súbor</d:index_value><d:index_title>PPD súbor</d:index_title></d:index>
	<h1>PPD súbor</h1>
	<p>Súbor s popisom Postscriptovej tlačiarne. Súbor obsahujúci informácie o možnostiach konkrétneho modelu tlačiarne. PPD súbor zabezpečuje ovládacie prvky, ktoré potrebujete, ak chcete využiť špeciálne funkcie tlačiarne, ako napríklad viacero zásobníkov s papierom, špeciálne veľkosti papiera alebo obojstrannú tlač. Súbor PPD, ktorý bude použitý tlačiarňou, vyberáte pri pridávaní tlačiarne (výbere modelu tlačiarne).</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Protokol určený na komunikáciu medzi dvoma uzlami na sieti, používaný pri pripájaní cez sériové káble, telefónne linky, mobilné telefónne siete a ďalšie. PPP sa zvyčajne používa pri vytáčanom (dial-up) prístupe na internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Ethernetový „Point to Point“ protokol. Sieťový protokol podobný PPP, ktorý využíva vyššiu rýchlosť dostupnú v ethernetových sieťach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Parametrická pamäť RAM. Typ pamäte používanej v počítačoch Macintosh, určená na uchovávanie systémových nastavení, vrátane vybraného štartovacieho disku, rozlíšenia obrazovky, časového pásma, hlasitosti reproduktorov a ďalších nastavení.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Preview</d:index_value><d:index_title>Preview</d:index_title></d:index>
	<h1>Preview</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá vám umožňuje na počítačoch používajúcich Mac OS X prezerať PDF súbory, obrázky, textové dokumenty a mnoho ďalších typov súborov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>zásobník tlačiarne</d:index_value><d:index_title>zásobník tlačiarne</d:index_title></d:index>
	<h1>zásobník tlačiarne</h1>
	<p>Zbierka tlačiarní, ktorú môžete vytvoriť tak, aby boli vaše dokumenty automaticky tlačené na prvej tlačiarni v zásobníku. Na nastavenie zásobníka tlačiarne v Mac OS X použite panel Systémových nastavení Tlačiarne a faxy. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Individuálny tréningový program dostupný pre užívateľov počítačov Macintosh, ponúkaný v predajniach Apple Retail Store.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protokol</d:index_value><d:index_title>protokol</d:index_title></d:index>
	<h1>protokol</h1>
	<p>Sada pravidiel, ktoré určujú, akým spôsobom sú dáta preposielané medzi dvoma aplikáciami. </p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>proxy server</d:index_value><d:index_title>proxy server</d:index_title></d:index>
	<h1>proxy server</h1>
	<p>Server poskytujúci nepriame sieťové pripojenie. Počítač sa pripojí k proxy serveru a vyžiada si pripojenie na sieť. Proxy sa potom pripojí k danej sieti. Proxy servery sa často používajú na zabezpečenie siete. V Mac OS X špecifikujete informácie o proxy serveri v paneli Systémových nastavení Sieť. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Grafický softvér spoločnosti Apple, ktorý je súčasťou Mac OS X. Quartz zabezpečuje rýchlu zmenu veľkosti a rolovanie okien ako aj animácie na obrazovke a ďalšie špeciálne efekty.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Grafický softvér spoločnosti Apple. QuickDraw bol v Mac OS X nahradený Quartzom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Quick Look</d:index_value><d:index_title>Quick Look</d:index_title></d:index>
	<h1>Quick Look</h1>
	<p>Aplikácia určená na zobrazovanie náhľadov, ktorá je súčasťou Mac OS X. Rýchly náhľad vám umožňuje nahliadnuť do dokumentov a prezerať si fotky, filmy a ďalšie súbory bez potreby otvárať ich v aplikácii.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Multimediálna aplikácia spoločnosti Apple, ktorá na počítačoch Macintosh slúži na prácu a videom, klipmi médií, zvukom, textom, animáciami, hudbou a niekoľkými typmi obrázkov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Pamäť s priamym prístupom. Časť počítača, v ktorej sú uchovávané práve používané aplikácie a súbory. Prístup k RAM je omnoho rýchlejší ako prístup k iným úložným zariadeniam počítača, ako je pevný disk alebo DVD. Existuje niekoľko typov RAM vrátane DRAM, NVRAM, PRAM a SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Vzdialená inštalácia Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Vzdialená inštalácia Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Vzdialená inštalácia Mac OS X</h1>
	<p>Program spoločnosti Apple, ktorý vám umožňuje inštalovať Mac OS X na váš počítač z inštalačného disku v optickej mechanike iného počítača. Oba počítače musia byť pripojené k rovnakej ethernetovej alebo bezdrôtovej sieti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>repartícia</d:index_value><d:index_title>repartícia</d:index_title></d:index>
	<h1>repartícia</h1>
	<p>Zmena partície disku. Pozrite tiež <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partícia</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Softvér, ktorý je súčasťou počítačov Macintosh s procesormi Intel, umožňujúci spúšťanie PowerPC aplikácií.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>router</d:index_value><d:index_title>router</d:index_title></d:index>
	<h1>router</h1>
	<p>Počítačové sieťové zariadenie, ktoré prijíma sieťový signál a smeruje ho do jedného alebo viacerých počítačov, tlačiarní a iných zariadení. Routre vo všeobecnosti slúžia na poskytovanie pripojenia na internet viacerým užívateľom. Príkladom routera je základňa AirPort Extreme od spoločnosti Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Skratka termínu „Really Simple Syndication“, alternatívneho spôsobu prezerania webových stránok. Webové stránky, ktorých obsah sa často aktualizuje, ako napríklad stránky so správami, často podporujú RSS. Stránka RSS prezeraná vo webovom prehliadači Safari zobrazí názvy nových a posledných článkov a jeden alebo dva riadky obsahu článku ku každému názvu. Ak Safari zdetekuje RSS zobrazenie webovej stránky, zobrazí sa v lište s adresou tlačidlo RSS, pomocou ktorého zobrazíte RSS kanál. Termín RSS je často zamieňaný s termínami feed, news feed, RSS feed alebo XML feed.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Webový prehliadač spoločnosti Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>bezpečný spánok</d:index_value><d:index_title>bezpečný spánok</d:index_title></d:index>
	<h1>bezpečný spánok</h1>
	<p>Počas bezpečného spánku je aktuálny stav počítača uložený na pevný disk, vrátane otvorených aplikácií a dokumentov. Týmto predídete strate informácií v dôsledku úplného vypnutia počítača počas spánku, ku ktorému môže dôjsť pri vybití alebo pri výmene batérie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>meno na obrazovke</d:index_value><d:index_title>meno na obrazovke</d:index_title></d:index>
	<h1>meno na obrazovke</h1>
	<p>Meno, ktoré si vyberiete pre online komunikáciu s ostatnými. Meno na obrazovke môže byť vaše skutočné meno alebo pseudonym. Meno na obrazovke používate v aplikácii iChat na odosielanie a prijímanie IM správ online.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>zdieľanie obrazovky</d:index_value><d:index_title>zdieľanie obrazovky</d:index_title></d:index>
	<h1>zdieľanie obrazovky</h1>
	<p>Funkcia Mac OS X, ktorá vám umožňuje pripojiť sa k inému počítaču na sieti a zobraziť jeho obrazovku na vašom počítači. Počas zdieľania obrazovky počítača môžete tento počítač ovládať (otvárať dokumenty, spúšťať aplikácie, otvárať, presúvať alebo zatvárať okná a vypnúť počítač).</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>indikátor priebehu prehrávania</d:index_value><d:index_title>indikátor priebehu prehrávania</d:index_title></d:index>
	<h1>indikátor priebehu prehrávania</h1>
	<p>Lišta s časovou osou umiestnená pod audio- alebo videoklipom, ktorá zobrazuje polohu prehrávania.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>zabezpečená virtuálna pamäť</d:index_value><d:index_title>zabezpečená virtuálna pamäť</d:index_title></d:index>
	<h1>zabezpečená virtuálna pamäť</h1>
	<p>Virtuálna pamäť, ktorá je kvôli zabezpečeniu zašifrovaná. Pretože pevný disk počítača uchováva informácie, až kým nie sú prepísané, môžete riziko výskytu citlivých informácií na pevnom disku redukovať použitím zabezpečenej virtuálnej pamäte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>server</d:index_value><d:index_title>server</d:index_title></d:index>
	<h1>server</h1>
	<p>Počítač poskytujúci služby (ako napríklad súborové služby, emailové služby alebo webové služby) ďalším počítačom alebo sieťovým zariadeniam.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Zatriasť</d:index_value><d:index_title>Zatriasť</d:index_title></d:index>
	<h1>Zatriasť</h1>
	<p>Softvér na tvorbu digitálnych efektov spoločnosti Apple Inc., používaný na úpravu vzhľadu filmov, relácií a interaktívnych hier.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Softvérový nástroj, ktorý prehľadával lokálne disky pripojené k počítaču a stránky na webe. Nástroj Sherlock bol spoločnosťou Apple Inc. predstavený spolu s Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>krátke meno</d:index_value><d:index_title>krátke meno</d:index_title></d:index>
	<h1>krátke meno</h1>
	<p>Meno, ktoré identifikuje jednotlivé užívateľské účty na počítačoch Macintosh. Po vytvorení užívateľského účtu je krátke meno automaticky vytvorené na základe mena účtu. Krátke meno môžete zmeniť počas vytvárania účtu, nie však po jeho vytvorení.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>postranný panel</d:index_value><d:index_title>postranný panel</d:index_title></d:index>
	<h1>postranný panel</h1>
	<p>Oblasť v bočnej časti okien Findera a aplikácií, v ktorom sú zobrazené tlačidlá, odkazy, ikony a ďalšie informácie. Postranný panel okna Findera obsahuje ikony často používaných vecí, vrátane diskov, serverov a priečinkov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Jednoduchý Finder</d:index_value><d:index_title>Jednoduchý Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Jednoduchý Finder</h1>
	<p>Zjednodušená verzia Mac OS X aplikácie Finder s menším počtom menu a obmedzeným prístupom k položkám na pevnom disku. Jednoduchý Finder obmedzuje prístup účtu k súborom a aplikáciám na počítači.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>skim</d:index_value><d:index_title>skim</d:index_title></d:index>
	<h1>skim</h1>
	<p>V aplikáciách iMovie a iPhoto je to spôsob hľadania jediného snímku alebo obrázka, pri ktorom pomaly pohybujete kurzorom nad miniatúrami vo videoklipe alebo v Udalosti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>spať</d:index_value><d:index_title>spať</d:index_title></d:index>
	<h1>spať</h1>
	<p>Stav, pri ktorom je displej počítača stlmený a sú vypnuté pevné disky. Počas spánku je váš počítač zapnutý, jeho spotreba je však veľmi nízka. Trvá omnoho kratšie zobudiť počítač, ako ho spúšťať po tom, čo bol vypnutý.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>indikátor spánku</d:index_value><d:index_title>indikátor spánku</d:index_title></d:index>
	<h1>indikátor spánku</h1>
	<p>Svetelný indikátor (kontrolka) na vašom počítači, ktorá pulzuje, keď je počítač v režime spánku.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Monitorovací systém pevných diskov (Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology). Softvér, ktorý umožňuje spúšťaciemu programu počítača určiť stav pevného disku počítača. Technológia S.M.A.R.T. vás môže upozorniť na hroziace problémy s diskom, takže sa na ne môžete vopred pripraviť, alebo im predísť (napríklad si vytvoriť zálohu údajov).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Živá adresa</d:index_value><d:index_title>Živá adresa</d:index_title></d:index>
	<h1>Živá adresa</h1>
	<p>Meno alebo adresa zobrazená v modrej bubline v poli pre adresu v odosielanej správe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Živý Album</d:index_value><d:index_title>Živý Album</d:index_title></d:index>
	<h1>Živý Album</h1>
	<p>Typ albumu (priečinka) používaný v aplikácii iPhoto spoločnosti Apple Inc. Živý album automaticky nájde fotografie, ktoré spĺňajú jedno a viac zadaných kritérií. Napríklad môžete vytvoriť Živý album, ktorý bude obsahovať odkazy na všetky fotografie odfotené v mesiaci október, alebo všetky fotky označené ako „Paríž“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Živý priečinok</d:index_value><d:index_title>Živý priečinok</d:index_title></d:index>
	<h1>Živý priečinok</h1>
	<p>Typ priečinka na počítačoch Macintosh. Živý priečinok automaticky nájde položky, ktoré spĺňajú jedno alebo viac zadaných kritérií. Napríklad môžete vytvoriť Živý priečinok, ktorý bude obsahovať odkazy na všetky textové dokumenty na počítači. Aktuálne umiestnenie súborov, ktorých zoznam poskytuje Živý priečinok, sa nemení, takže jedna položka sa môže nachádzať vo viacerých Živých priečinkoch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Živá skupina</d:index_value><d:index_title>Živá skupina</d:index_title></d:index>
	<h1>Živá skupina</h1>
	<p>Zbierka kontaktov, ktoré Address Book automaticky aktualizuje na základe vami zadaných kritérií.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Živá schránka</d:index_value><d:index_title>Živá schránka</d:index_title></d:index>
	<h1>Živá schránka</h1>
	<p>Typ emailovej schránky (emailového priečinka), ktorú na počítačoch Macintosh používa aplikácia Mail. Živá schránka automaticky nájde emailové správy, ktoré spĺňajú jedno alebo viac vybraných kritérií. Napríklad môžete vytvoriť Živú schránku, ktorá bude obsahovať odkazy na všetky správy od členov rodiny, alebo na všetky správy, ktoré majú v predmete slovo „Havaj“. Aktuálne umiestnenie emailových správ, ktorých zoznam poskytuje Živá schránka, sa nemení, takže jedna správa sa môže nachádzať vo viacerých Živých schránkach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Živý playlist</d:index_value><d:index_title>Živý playlist</d:index_title></d:index>
	<h1>Živý playlist</h1>
	<p>Typ playlistu (priečinka) používaného aplikáciou iTunes spoločnosti Apple Inc. Živý playlist obsahuje hudbu, ktorá spĺňa jedno a viac zadaných kritérií. Napríklad môžete vytvoriť Živý playlist, ktorý bude obsahovať odkazy na všetky jazzové skladby, alebo všetky skladby od určitej hudobnej skupiny.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. Protokol, ktorý umožňuje klientom počítača pristupovať k súborom a sieťovým službám. Môže byť použitý prostredníctvom TCP/IP, internetu a ďalších sieťových protokolov. Služby SMB využívajú SMB na prístup k tlačiarňam, serverom a ďalším sieťovým zdrojom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Protokol na zdieľanie prístupu k súborom, tlačiarňam, sériovým portom a ďalším informáciám a zariadeniam medzi uzlami na sieti. Používaný predovšetkým na počítačoch Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Oranžové tlačidlo s bielou šípkou, ktoré sa nachádza na pravom konci vyhľadávacieho poľa v Safari, webovom prehliadači spoločnosti Apple Inc. Po kliknutí na toto tlačidlo sa vrátite späť na určenú stránku alebo na zoznam výsledkov vyhľadávania.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Registrované obchodné meno pre Mac OS X verzie 10.6, siedmu verziu operačného systému pre počítače Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Aktualizácia softvéru</d:index_value><d:index_title>Aktualizácia softvéru</d:index_title></d:index>
	<h1>Aktualizácia softvéru</h1>
	<p>Aplikácia na počítačoch Macintosh, ktorá kontroluje aktualizácie softvérových aplikácií. Aktualizáciu softvéru je možné nastaviť tak, že vás bude automaticky upozorňovať na dostupné aktualizácie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>Zdrojový zoznam</d:index_value><d:index_title>Zdrojový zoznam</d:index_title></d:index>
	<h1>Zdrojový zoznam</h1>
	<p>V aplikácii iPhoto je to zoznam albumov, priečinkov, Udalostí, prezentácií a ďalších položiek v postrannom paneli v ľavej časti okna iPhoto. Zdrojový zoznam narastá s počtom pridaných fotografií. Prvá položka v Zdrojovom zozname je knižnica iPhoto, ktorá obsahuje všetky vaše fotografie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>zdrojové video</d:index_value><d:index_title>zdrojové video</d:index_title></d:index>
	<h1>zdrojové video</h1>
	<p>V aplikácii iMovie je to súbor, ktorý obsahuje videoklip používaný v projekte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Funkcia Mac OS X. Funkcia Spaces vám umožňuje usporiadať okná do skupín určených na špecifické účely. Napríklad môžete nastaviť space na prácu a potom sa prepnúť na iný space, kde hráte hry. Nastaviť môžete maximálne 16 spaces.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>hovorené príkazy</d:index_value><d:index_title>hovorené príkazy</d:index_title></d:index>
	<h1>hovorené príkazy</h1>
	<p>Funkcia počítačov Macintosh, vďaka ktorej počítač rozumie určitým hovoreným príkazom a môže ich vykonávať.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Vyhľadávací softvér, ktorý je súčasťou počítačov Macintosh. Spotlight vytvára databázu informácií o všetkých súboroch v počítači tak, že vytvorí zoznam všetkých položiek, ktoré nájde pri prvom spustení počítača. Do tohto zoznamu potom pridáva všetky ďalšie vytvorené položky. Po zadaní hľadaného termínu do vyhľadávacieho poľa vyhľadá Spotlight v databáze všetky súbory súvisiace s daným termínom a zobrazí ich zoznam. Aj keď vytvorenie zoznamu pri prvom spustení počítača chvíľu trvá, výsledky sa pri následnom vyhľadávaní v Spotlighte zobrazujú okamžite.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Statická pamäť s priamym prístupom. Typ pamäte, ktorá uchováva informácie len pokiaľ je napájaná elektrickým prúdom. Na rozdiel od DRAM nevyžaduje SRAM pravidelné obnovovanie elektrického náboja každých niekoľko milisekúnd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>stacks</d:index_value><d:index_title>stacks</d:index_title></d:index>
	<h1>stacks</h1>
	<p>Funkcia Mac OS X. Stacks sa zobrazia v Docku a poskytujú rýchly prístup k priečinkom a súborom. Po kliknutí na Stack sa súbory, ktoré obsahuje, otvoria v podobe vejára alebo na mriežke.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>štartovací disk</d:index_value><d:index_title>štartovací disk</d:index_title></d:index>
	<h1>štartovací disk</h1>
	<p>Systémové nastavenie na počítačoch Macintosh, ktoré slúži na výber interného pevného disku, externého disku, partície, CD alebo DVD, prípadne iného zariadenia, ktoré bude slúžiť ako štartovací disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Stickies</d:index_value><d:index_title>Stickies</d:index_title></d:index>
	<h1>Stickies</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá umožňuje na obrazovku počítača umiestňovať malé poznámky, podobné poznámkam Post-it. V Mac OS X je Stickies jeden z widgetov v Dashboarde.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Typ diskovej mechaniky spoločnosti Apple Inc. Pôvodné zariadenie SuperDrive bola vysokokapacitná (1.44 MB) disketová mechanika. Aktuálna mechanika SuperDrive je kombinovaná mechanika, ktorá dokáže čítať a zapisovať (kopírovať) na disky CD aj DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Systémový priečinok</d:index_value><d:index_title>Systémový priečinok</d:index_title></d:index>
	<h1>Systémový priečinok</h1>
	<p>V Mac OS 9 a starších verziách Mac OS je to priečinok, ktorý obsahuje súbory nevyhnutné pre chod systému, ako sú písma a nastavenia. Mac OS X nemá systémový priečinok.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Systémové nastavenia</d:index_value><d:index_title>Systémové nastavenia</d:index_title></d:index>
	<h1>Systémové nastavenia</h1>
	<p>Sada softvérových ovládačov, ktoré sú súčasťou Mac OS X. Systémové nastavenia sa používajú na ovládanie veľkého množstva nastavení, ako napríklad pozadie na ploche, klávesové skratky, nastavenia siete, správa napájania a ďalšie. Systémové nastavenia nahradili ovládacie panely, ktoré boli použité vo verziách Mac OS starších ako Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>System Profiler</d:index_value><d:index_title>System Profiler</d:index_title></d:index>
	<h1>System Profiler</h1>
	<p>Aplikácia dodávaná s Mac OS X. System Profiler poskytuje detailné informácie o softvéri nainštalovanom na vašom počítači, vstavanom hardvéri a pripojených zariadeniach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Aplikácia dodávaná s Mac OS X. Terminal poskytuje okno s príkazovým riadkom, kde môžete zadávať príkazy vykonávané operačným systémom. Terminal je typ programu označovaný ako „terminálový emulátor“ a je bežnou súčasťou UNIXových počítačov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Aplikácia na spracovanie textu, ktorá je súčasťou Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Text na reč</d:index_value><d:index_title>Text na reč</d:index_title></d:index>
	<h1>Text na reč</h1>
	<p>Funkcia počítačov Macintosh, vďaka ktorej bude počítač nahlas čítať zvýraznený text na obrazovke.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>miniatúra</d:index_value><d:index_title>miniatúra</d:index_title></d:index>
	<h1>miniatúra</h1>
	<p>Zmenšenina obrázka, strany alebo snímku videa, ktorá reprezentuje väčší originál.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Typ kábla, konektora a softvéru, ktorý umožňuje vysokorýchlostné prepojenie medzi počítačom a displejom alebo externým zariadením s podporou vysokorýchlostných dátových prenosov.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Registrované obchodné meno pre Mac OS X verzie 10.4, piatu verziu operačného systému pre počítače Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Záložné počítačové zariadenie od spoločnosti Apple Inc., ktoré bezdrôtovo spolupracuje s aplikáciou na vytváranie záloh Time Machine v operačnom systéme Mac OS X. Time Capsule je zároveň základňou AirPort Extreme. Pomocou jediného zariadenia Time Capsule sa dokáže viacero počítačov naraz pripojiť k bezdrôtovej sieti a vykonávať bezdrôtové zálohovanie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Aplikácia určená na zálohovanie súborov spoločnosti Apple, ktorá je súčasťou Mac OS X. Time Machine vytvára pravidelné zálohy každého súboru na vašom počítači vrátane všetkých dát, softvéru a súborov operačného systému. Time Machine využíva na zobrazenie obrázkov predchádzajúcich verzií aktívneho okna na ploche efekt „pohyb späť v čase“, takže môžete jednoducho obnoviť požadovanú verziu okna.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>titulky</d:index_value><d:index_title>titulky</d:index_title></d:index>
	<h1>titulky</h1>
	<p>V aplikácii iMovie je to text, ktorý môžete pridať do vášho videoprojektu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Kôš</d:index_value><d:index_title>Kôš</d:index_title></d:index>
	<h1>Kôš</h1>
	<p>Špeciálny priečinok umiestnený na konci Docku počítačov Macintosh. Ak chcete z disku odstrániť položku, potiahnite ju do Koša a potom vyberte Finder > Vyprázdniť Kôš alebo Finder > Bezpečné vyprázdnenie Koša.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Softvér na tvorbu digitálnych efektov spoločnosti Apple Inc., používaný na úpravu vzhľadu filmov, relácií a interaktívnych hier.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Štandard pre zobrazovanie písiem na obrazovke vyvinutý spoločnosťou Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Univerzálny prístup</d:index_value><d:index_title>Univerzálny prístup</d:index_title></d:index>
	<h1>Univerzálny prístup</h1>
	<p>Vlastnosť produktov alebo služieb navrhnutých tak, aby ich mohli používať všetci užívatelia bez ohľadu na fyzické postihnutia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>užívateľský účet</d:index_value><d:index_title>užívateľský účet</d:index_title></d:index>
	<h1>užívateľský účet</h1>
	<p>Na počítačoch Macintosh používajúcich Mac OS X môže mať každá osoba, ktorá počítač používa, vytvorený individuálny účet so samostatným domovským priečinkom. Na počítačoch s viacerými užívateľmi umožňujú užívateľské účty užívateľom inštalovať softvér pre ich vlastné použitie a upravovať nastavenia vlastného účtu. Každý užívateľ môže upravovať vlastné nastavenia bez toho, aby tým ovplyvnil nastavenia ostatných užívateľov. Ďalšie typy účtov sú napríklad správcovský, skupinový alebo hosťovský.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>kompaktný videodisk</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>kompaktný videodisk</d:index_value><d:index_title>kompaktný videodisk</d:index_title></d:index>
	<h1>kompaktný videodisk</h1>
	<p>Optický disk, na ktorý sa zmestí viac informácií ako na CD, ale menej ako na DVD. Video uložené na VCD má nižšiu kvalitu ako video na DVD, podobnú kvalite videa na VHS páske. VCD video je kódované vo formáte MPEG-1. Na prezeranie obsahu VCD použite prehrávač QuickTime Player a optickú mechaniku vo vašom počítači alebo mechaniku pripojenú priamo k vášmu počítaču.</p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>virtuálna pamäť</d:index_value><d:index_title>virtuálna pamäť</d:index_title></d:index>
	<h1>virtuálna pamäť</h1>
	<p>Časť pevného disku počítača slúžiaca na rozšírenie operačnej pamäte počítača.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>klávesy VO</d:index_value><d:index_title>klávesy VO</d:index_title></d:index>
	<h1>klávesy VO</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>klávesy VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Alternatívne rozhranie dostupné na počítačoch Macintosh pre ľudí so zrakovým postihnutím a ďalších, ktorí potrebujú počuť, čo je na obrazovke. VoiceOver nahlas popisuje obrazovku a dianie na nej a číta text v dokumentoch a oknách. S funkciou VoiceOver ovládate počítač hlavne klávesnicou.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>klávesy VoiceOver</d:index_value><d:index_title>klávesy VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>klávesy VoiceOver</h1>
	<p>Klávesy Control a Option stlačené spolu s ďalšími klávesmi na zadávanie príkazov VoiceOver sa označujú ako klávesy VoiceOver, skrátene „klávesy VO“. V dokumentácii sú označované ako „VO“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>oddiel</d:index_value><d:index_title>oddiel</d:index_title></d:index>
	<h1>oddiel</h1>
	<p>Pripojiteľné úložisko, ktoré sa z pohľadu jednotlivca javí ako lokálny pevný disk, partícia alebo sieťový oddiel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>webový prehliadač</d:index_value><d:index_title>webový prehliadač</d:index_title></d:index>
	<h1>webový prehliadač</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>prehliadač</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Softvér spoločnosti Apple, ktorý vám na základe obsahu webových stránok umožňuje vytvárať vlastné widgety pre Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>WebDAV server</d:index_value><d:index_title>WebDAV server</d:index_title></d:index>
	<h1>WebDAV server</h1>
	<p>Skratka pre „Web-based Distributed Authoring and Versioning“ softvér. Označenie pre živé autorské prostredie, ktorú umožňuje klientom prezerať si webové stránky, vykonávať na nich zmeny a zverejňovať ich, zatiaľ čo je webová stránka celý čas aktívna a dostupná užívateľom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Webová galéria</d:index_value><d:index_title>Webová galéria</d:index_title></d:index>
	<h1>Webová galéria</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>galéria MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Sada nástrojov, ktorá pomáha vývojárom softvéru zobraziť webový obsah (ako napríklad webové stránky) v rámci aplikácie. WebKit zjednodušuje proces vyžiadania obsahu z HTTP servera na sieti a jeho zobrazovania.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Vývojárske prostredie spoločnosti Apple Inc., ktoré umožňuje vývojárom webu rýchlo vytvárať webové aplikácie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>webová stránka</d:index_value><d:index_title>webová stránka</d:index_title></d:index>
	<h1>webová stránka</h1>
	<p>Pozrite <a href='x-dictionary:r:webpage:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>webová stránka</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>webová stránka</d:index_value><d:index_title>webová stránka</d:index_title></d:index>
	<h1>webová stránka</h1>
	<p>Stránka na celosvetovej sieti (World Wide Web), ktorú si môže pomocou webového prehliadača prezerať ktokoľvek pripojený na internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>webový widget</d:index_value><d:index_title>webový widget</d:index_title></d:index>
	<h1>webový widget</h1>
	<p>Časť obsahu webovej stránky, ktorý môžete pridať na vašu vlastnú webovú stránku. Množstvo webových stránok obsahuje webové widgety vrátane internetových videí, novinových titulkov, cien akcií, fotostreamov a ďalších.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Mini aplikácia na počítačoch Macintosh. Widgety sú spolu s Dashboardom súčasťou Mac OS X. Widgety okrem iného zahŕňajú aj Svetový čas, Kalkulačku, Kalendár, Slovník, Počasie a Akcie. Dashboard sa dodáva s už nainštalovanými widgetmi; viac ich môžete získať na <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>webovej stránke Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Bezdrôtový sieťový hardvér alebo softvér založený na štandardoch 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Sada softvérových vývojárskych nástrojov Mac OS X, ktoré sú určené na vytváranie aplikácií pre platformy Mac, iPhone a iPad spoločnosti Apple Inc. Zbierka obsahuje Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, aplikáciu Instruments, ktorá je určená na vykonávanie analýz, kompilátory, ladiace programy a ďalšie nástroje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Aplikácia spoločnosti Apple, ktorá umožňuje správcovi využiť kombinovaný výpočtový výkon skupiny počítačov na sieti pre spracovanie jedinej úlohy.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>64-bitový súborový systém typu „cluster“, ktorý umožňuje viacerým stolným počítačom Mac a Xserve zdieľať RAIDové oddiely vo vysokorýchlostnej sieti. Každý počítač dokáže čítať a zapisovať priamo na centralizovaný súborový systém.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
