<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Uno standard per software e hardware wireless, sviluppato da IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802). Lo standard include 802.11a, 802.11b, 802.11g e 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>elenchi controllo accessi</d:index_value><d:index_title>elenchi controllo accessi</d:index_title></d:index>
	<h1>elenchi controllo accessi</h1>
	<p>Elenchi di permessi che specificano quali utenti possono accedere a un documento, a una cartella o a un disco e quali operazioni può eseguire ciascun utente. Ad esempio, i permessi di una cartella determinano se un particolare utente può visualizzare il contenuto di una cartella (solo lettura), aggiungere documenti alla cartella ma non visualizzare il suo contenuto (solo scrittura) o entrambi (lettura e scrittura).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>account</d:index_value><d:index_title>account</d:index_title></d:index>
	<h1>account</h1>
	<p>Sui computer Macintosh che usano Mac OS X, tutte le persone che usano il computer possono avere un account individuale con una cartella Inizio separata. Esistono diversi tipi di account, inclusi utente, amministratore, gruppo e ospite.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>password account</d:index_value><d:index_title>password account</d:index_title></d:index>
	<h1>password account</h1>
	<p>Sui computer Macintosh che usano Mac OS X, gli utenti possono specificare una password per controllare l'accesso al proprio account utente. Spesso si fa riferimento alle password degli account come alle “password di login”. Altre password importanti in Mac OS X sono le password portachiavi e la password Master.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>Vedi  <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>elenchi controllo accessi</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Rubrica Indirizzi</d:index_value><d:index_title>Rubrica Indirizzi</d:index_title></d:index>
	<h1>Rubrica Indirizzi</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X. L'applicazione Rubrica indirizzi ti consente di archiviare le informazioni sui contatti, inclusi nome e titolo, numeri di telefono, indirizzi, nonché informazioni su e-mail, iChat e sito web. Poiché Rubrica indirizzi è integrato con altre applicazioni di Mac OS X, tutte le informazioni al suo interno sono disponibili da Mail, iChat e Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>account amministratore</d:index_value><d:index_title>account amministratore</d:index_title></d:index>
	<h1>account amministratore</h1>
	<p>Sui computer Macintosh che usano Mac OS X, tutte le persone che usano il computer possono avere un account individuale con una cartella Inizio separata. Almeno uno degli account deve essere amministratore, con la possibilità di creare, eliminare e modificare gli altri account, installare software e cambiare le impostazioni di sistema. Se un computer Mac OS X ha solo un account, questo è automaticamente l'amministratore. Gli altri tipi di account sono utente, gruppo e ospite.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>password amministratore</d:index_value><d:index_title>password amministratore</d:index_title></d:index>
	<h1>password amministratore</h1>
	<p>Sui computer Macintosh che usano Mac OS X, la password per l'account amministratore del computer. Altre password importanti in Mac OS X sono le password portachiavi e la password Master.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. Un protocollo client e server usato dal servizio documenti Apple per condividere documenti e servizi del network. AFP usa TCP/IP e altri protocolli per supportare le comunicazioni fra i computer di un network.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Una funzionalità di Mac OS X che ti consente di condividere facilmente documenti con altri utenti AirDrop nelle vicinanze.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, un'applicazione di messaggeria istantanea in linea di AOL LLC (precedentemente America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Dispositivi e software del network wireless di Apple Inc. che consentono a un computer Macintosh di collegarsi senza cavo a un network o a Internet. Un sistema AirPort include un router, chiamato base AirPort, che è connesso a un network. La base condivide la sua connessione al network trasmettendo un segnale che viene ricevuto da una scheda AirPort o da un'altra scheda di networking wireless inserita o collegata a un computer. Le basi AirPort sono la base AirPort Extreme e la base AirPort Express.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>Disco AirPort</d:index_value><d:index_title>Disco AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>Disco AirPort</h1>
	<p>Software Apple che consente a un computer di un network AirPort di condividere un disco rigido esterno collegato a una porta USB su una base Apple Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>Base AirPort Express</d:index_value><d:index_title>Base AirPort Express</d:index_title></d:index>
	<h1>Base AirPort Express</h1>
	<p>Una base AirPort compatta di Apple Inc. che fornisce una connessione wireless a Internet a un massimo di dieci computer. La base AirPort Express include AirPlay, software che consente a un computer connesso di usare iTunes per inviare musica a un massimo di tre sistemi musicali. AirPort Express può connettersi a una stampante USB mediante la tecnologia Bonjour, rendendola automaticamente disponibile a tutti i computer del network. Inoltre, essa può essere utilizzata per estendere la portata di un network AirPort Extreme esistente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>Base AirPort Extreme</d:index_value><d:index_title>Base AirPort Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Base AirPort Extreme</h1>
	<p>Una base Airport di Apple Inc. che fornisce una connessione Internet wireless ad alta velocità a un massimo di 50 computer. Può anche ospitare una connessione via cavo Ethernet. La base AirPort Extreme può connettersi a una stampante USB che diventa automaticamente disponibile a tutti i computer del network mediante la tecnologia Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Un'applicazione Apple che permette a un computer, un iPod, un iPad o un iPhone di un network AirPort di utilizzare iTunes per inviare musica e video in modalità wireless a più dispositivi, come AirPort Express o Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>Una funzionalità dell'applicazione iPhoto sui computer Macintosh. Un album di iPhoto è una raccolta delle foto selezionate dalla libreria iPhoto e organizzate nell'ordine desiderato. Puoi creare un album standard scegliendo delle foto particolari o un album smart che viene aggiornato automaticamente, in base ai criteri scelti, quando si modifica la libreria iPhoto. Puoi includere la stessa foto in diversi album senza creare dei duplicati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>alias</d:index_value><d:index_title>alias</d:index_title></d:index>
	<h1>alias</h1>
	<p>Nei computer Macintosh, un piccolo documento senza alcun contenuto che serve da collegamento con un altro documento, cartella, applicazione o dispositivo che solitamente si trovano in posizioni diverse. Quando fai doppio clic su di un alias, l'elemento sorgente si apre o avvia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>anti-alias</d:index_value><d:index_title>anti-alias</d:index_title></d:index>
	<h1>anti-alias</h1>
	<p>Nella grafica per computer, la tecnica di riduzione della distorsione nel testo e nella grafica, ottenuta smussando le estremità dentellate quando gli elementi ad alta risoluzione vengono visualizzati con una risoluzione inferiore.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Un'applicazione Apple per computer Macintosh. L'applicazione Aperture è utilizzata da molti fotografi professionisti nelle attività di post-produzione.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. è una società tecnologica fondata in California nel 1976 con sede a Cupertino, in California. I prodotti maggiormente conosciuti di Apple Inc. sono i personal computer Macintosh, i lettori musicali portatili iPod, il software Mac OS e iLife, incluso iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Il programma di supporto e servizio per i computer Macintosh, i lettori musicali iPod e altri prodotti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Un comando a distanza da utilizzare con i prodotti Apple, compresa Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Un'applicazione Apple che consente a un utente, come un insegnante o un amministratore di sistema, di monitorare dal suo computer Macintosh l'attività nei computer Macintosh di altri utenti in un network.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Un linguaggio di scripting integrato in Mac OS. Il linguaggio AppleScript consiste in comandi che possono essere usati per automatizzare operazioni ripetitive o complesse all'interno di diverse applicazioni, come Mail, Safari, iCal e altre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Software per server file e di stampa che funzionava con il software di network AppleTalk. L'applicazione AppleShare è stata sostituita da Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Una serie di strumenti software di Apple per il network del computer. AppleTalk è stato sostituito dal network TCP/IP nei computer Macintosh che usano Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Un dispositivo set-top box di Apple Inc. che riceve un segnale video in modalità wireless e lo riproduce su qualsiasi televisore con definizione avanzata o con formato panoramico ad alta definizione. Apple TV consente di riprodurre film, programmi TV, musica e podcast da una libreria iTunes, nonché trailer cinematografici dal sito www.apple.com/it e presentazioni di foto digitali dal computer. Apple TV può essere sincronizzato con un computer Macintosh che usa Mac OS X v10.3.9, v10.4.9 o versione successiva, oppure con un computer Windows che usa Windows XP Home, Windows XP Professional (SP2) o Windows Vista. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/appletv/'>Apple TV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Un'applicazione Apple che include applicazioni per l'elaborazione testo, i fogli di calcolo, la grafica e i database. Il programma AppleWorks originale veniva eseguito sui computer della famiglia Apple II. Una versione successiva di AppleWorks è stata creata per i computer Macintosh che usano Mac OS X. AppleWorks è stato sostituito dalla suite di applicazioni iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>L'interfaccia utente grafica e il tema visivo di Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>archivio</d:index_value><d:index_title>archivio</d:index_title></d:index>
	<h1>archivio</h1>
	<p>In Mac OS X, per comprimere un documento e ridurne la dimensione, o per reinstallare il software di sistema e mantenere intatti i documenti e le impostazioni utente (“archivia e installa”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argomento</d:index_value><d:index_title>argomento</d:index_title></d:index>
	<h1>argomento</h1>
	<p>Nell'applicazione di foglio di calcolo Numbers, gli argomenti forniscono i valori di cui ha bisogno una funzione di Numbers per eseguire un'operazione. Ad esempio, la formula seguente contiene una funzione chiamata SOMMA con un unico argomento (un intervallo di celle) che aggiunge i valori nella colonna A, dalla riga 2 alla riga 10: =SOMMA(A2:A10). Il numero e i tipo di argomenti variano nelle diverse funzioni. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>audiolibro</d:index_value><d:index_title>audiolibro</d:index_title></d:index>
	<h1>audiolibro</h1>
	<p>Un programma per la lettura vocale di registrazioni, come ad esempio un libro letto ad alta voce. Puoi includere audiolibri e altri programmi vocali nella libreria iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>driver audio</d:index_value><d:index_title>driver audio</d:index_title></d:index>
	<h1>driver audio</h1>
	<p>Un programma software che converte i dati audio in un formato che può essere processato dalla scheda audio del tuo computer e riprodotto con gli altoparlanti. Il driver audio di un computer deve essere compatibile con la sua scheda audio. Il driver audio di Mac OS X è Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Riempimento automatico</d:index_value><d:index_title>Riempimento automatico</d:index_title></d:index>
	<h1>Riempimento automatico</h1>
	<p>Una funzionalità del browser web Safari di Apple che riempie automaticamente i moduli di una pagina web, usando le informazioni contenute nella rubrica indirizzi e nei moduli compilati in precedenza.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X che ti consente di creare flussi di lavoro per l'automazione di operazione ripetitive. Automator funziona con diverse applicazioni, quali Finder, Safari, iCal, Rubrica Indirizzi, Microsoft Office e Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>DVD con riproduzione automatica</d:index_value><d:index_title>DVD con riproduzione automatica</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD con riproduzione automatica</h1>
	<p>Un filmato o una presentazione DVD che viene riprodotto automaticamente quando qualcuno inserisce il DVD nell'unità ottica di un computer. Sui computer Macintosh, puoi creare un DVD con riproduzione automatica usando l'applicazione iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Una versione del sistema operativo UNIX per alcuni modelli di computer Macintosh. La prima versione del sistema operativo A/UX è stata rilasciata nel 1988, mentre la versione finale nel 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>sfondo</d:index_value><d:index_title>sfondo</d:index_title></d:index>
	<h1>sfondo</h1>
	<p>In Mac OS X, puoi impostare uno sfondo personalizzato in molte posizioni, tra cui Scrivania, finestre del Finder e progetti iDVD. Vedi anche <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>immagine scrivania</b></a> e <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>temi di iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Software Apple disponibile per gli utenti di MobileMe. L'applicazione Backup consente di configurare backup automatici e regolari dei documenti nel computer Macintosh, comprese fotografie, musica, cartella Inizio e altro.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>identificatore sovrapposto</d:index_value><d:index_title>identificatore sovrapposto</d:index_title></d:index>
	<h1>identificatore sovrapposto</h1>
	<p>Un piccolo elemento grafico che appare quando sposti il puntatore su un'immagine, una finestra, un'icona o un altro oggetto. Un identificatore sovrapposto fornisce informazioni aggiuntive sull'oggetto. Nell'applicazione per la fotografia digitale Aperture sui computer Macintosh, quando inserisci impostazioni, parole chiave, classifiche o altre modifiche su un'immagine, Aperture la contrassegna con un identificatore sovrapposto. Gli identificatori sovrapposti appaiono solo su schermo e non sulle copie stampate.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Software incorporato in Mac OS X. Il software Bonjour connette un computer a siti web e dispositivi vicini, ad esempio stampanti e altri computer. Esso trova anche contatti di iChat e informazioni condivise, come musica e foto, su un network locale (LAN).</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>browser</d:index_value><d:index_title>browser</d:index_title></d:index>
	<h1>browser</h1>
	<p>Un'applicazione che ti aiuta a trovare, visualizzare e interagire con testo, immagini, audio e altre informazioni. Un browser web è usato per navigare le pagine web su Internet. L'applicazione Safari, usata sui computer Macintosh, è un esempio di browser web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>cronologia di navigazione</d:index_value><d:index_title>cronologia di navigazione</d:index_title></d:index>
	<h1>cronologia di navigazione</h1>
	<p>Un elenco degli indirizzi delle pagine web visitate, registrato da Safari o da un altro browser web. Una cronologia di navigazione di solito contiene gli indirizzi delle pagine web visitate in circa una settimana.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>elenco contatti</d:index_value><d:index_title>elenco contatti</d:index_title></d:index>
	<h1>elenco contatti</h1>
	<p>Nelle applicazioni di messaggeria istantanea, un elenco di persone che puoi selezionare per la chat. Solitamente un elenco contatti contiene i nomi delle persone con cui l'utente ha contatti più frequenti. L'elenco contatti di iChat mostra lo stato di ogni contatto (in linea o non disponibile).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>cartella di masterizzazione</d:index_value><d:index_title>cartella di masterizzazione</d:index_title></d:index>
	<h1>cartella di masterizzazione</h1>
	<p>Un tipo di cartella che si trova nei computer Macintosh che usano Mac OS X. Una cartella di masterizzazione contiene gli elementi che si desidera masterizzare su un CD o DVD. Facendo doppio clic sull'icona della cartella e facendo clic sul tasto Masterizza tutti gli elementi della cartella di masterizzazione vengono copiati su disco.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Calcolatrice</d:index_value><d:index_title>Calcolatrice</d:index_title></d:index>
	<h1>Calcolatrice</h1>
	<p>Un'applicazione di calcolo in dotazione con Mac OS X. Calcolatrice include le modalità base, scientifica e programmatore e supporta la notazione polacca inversa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Software che consente a diversi utenti di pubblicare calendari collettivi, iscriversi ad essi e sincronizzarli fra più dispositivi. I calendari condivisi vengono gestiti da un server CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>finestra candidato</d:index_value><d:index_title>finestra candidato</d:index_title></d:index>
	<h1>finestra candidato</h1>
	<p>Nel software per il metodo di input, la finestra viene usata per inserire caratteri, come gli ideogrammi cinesi, che non vengono trovati sulla tastiera. La finestra candidato appare quando inserisci un codice di input che ha più di un carattere ad esso associato. Scegli il carattere desiderato dalla finestra candidato per inserirlo nel testo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Una serie di strumenti chiamati API (Application Programming Interfaces) dedicati agli sviluppatori software che creano applicazioni per Mac OS. Carbon include un pacchetto di strumenti per l'interfaccia utente, la gestione degli eventi, la libreria grafica Quartz 2D e il supporto multiprocessore.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Database CD. CDDB è un marchio registrato di Gracenote, Inc. Le applicazioni software usano il database CDDB per cercare informazioni sui CD audio in Internet. Dopo la ricerca nel database CDDB, un'applicazione può visualizzare il titolo, il nome dell'artista, l'elenco delle tracce e altre informazioni per la maggior parte dei CD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>riferimento cella</d:index_value><d:index_title>riferimento cella</d:index_title></d:index>
	<h1>riferimento cella</h1>
	<p>Nell'applicazione di foglio di calcolo Numbers, i riferimenti cella identificano determinate celle nelle formule. Puoi creare dei riferimenti cella usando le lettere e i numeri delle etichette di riferimento o usando i nomi delle celle di intestazione. Se la tabella ha sia una riga che una colonna di intestazione puoi identificare una cella usando il nome della colonna seguito da quello della riga.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>formato valore cella</d:index_value><d:index_title>formato valore cella</d:index_title></d:index>
	<h1>formato valore cella</h1>
	<p>Nell'applicazione di foglio di calcolo Numbers, puoi applicare un formato a una cella in modo che il suo valore venga visualizzato in un particolare modo. Ad esempio, puoi formattare le celle che contengono valori monetari in modo che i simboli di valuta (come $, £ o ¥) appaiano di fronte ai numeri nelle celle. Oppure, puoi formattare le celle in modo che includano dei controlli, come riquadri e cursori, che vengono usati per aggiungere o modificare i valori nelle celle.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>certificato</d:index_value><d:index_title>certificato</d:index_title></d:index>
	<h1>certificato</h1>
	<p>Un allegato a un documento elettronico che ti consente di trasferire in modo sicuro le informazioni su Internet. I browser web, le applicazioni e-mail e di messaggeria istantanea usano dei certificati per codificare le informazioni scambiate con un sito sicuro. I certificati proteggono le informazioni relative a login, numeri di carte di credito, indirizzi e altri dati importanti. I certificati sono emessi da organizzazioni attendibili, come VeriSign, Inc. o RSA Data Security, Inc. Quando visiti un sito web sicuro, Mac OS X verifica il certificato del sito e lo confronta con quelli che conosce come legittimi. Se il certificato del sito web non è riconosciuto o se il sito non ne possiede uno, riceverai un messaggio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>marcatore capitolo</d:index_value><d:index_title>marcatore capitolo</d:index_title></d:index>
	<h1>marcatore capitolo</h1>
	<p>Marcatori inseriti in un filmato digitale per creare un menu di selezione delle scene, in modo che gli spettatori possano raggiungere direttamente determinate scene.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>gamma caratteri</d:index_value><d:index_title>gamma caratteri</d:index_title></d:index>
	<h1>gamma caratteri</h1>
	<p>Una funzionalità di Mac OS X che ti consente di inserire nei documenti dei caratteri speciali, come simboli matematici, lettere con accenti, frecce e altri “segni” o caratteri tipici di altre lingue.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Selezione</d:index_value><d:index_title>Selezione</d:index_title></d:index>
	<h1>Selezione</h1>
	<p>Una funzionalità delle versioni precedenti di Mac OS che ti consente di connetterti alle stampanti e ai server e di attivare o disattivare il network AppleTalk. Sostituito in Mac OS X con i pannelli Stampa e Fax e Network di Preferenze di Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Una serie di strumenti software di Apple Inc. in dotazione con Final Cut Pro, applicazione professionale di editing di video. Il software Cinema Tools è utilizzato per tener traccia della relazione esistente tra il film e il suono originali e la loro controparte video digitalizzata.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Versioni precedenti del sistema operativo Macintosh, sostituite da Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>clip</d:index_value><d:index_title>clip</d:index_title></d:index>
	<h1>clip</h1>
	<p>Un segmento di audio o video. Nell'applicazione iMovie, puoi lavorare con i clip in diversi modi per ottenere gli effetti che desideri, incluso spostare i clip intorno, impostare i punti iniziali e finali dei clip musicali, aggiungere transizioni fra i clip e altro ancora.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Una serie di strumenti chiamati API (Application Programming Interfaces) dedicati agli sviluppatori software che creano le applicazioni per Mac OS. Cocoa è un ambiente object-oriented per lo sviluppo di applicazioni native Mac OS X. Le applicazioni Cocoa seguono le linee guida di interfaccia utente di Apple, in modo che aspetto e operatività siano familiari agli utenti Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Una serie di strumenti chiamati API (Application Programming Interfaces) dedicati agli sviluppatori software che creano applicazioni per iPhone e iPod touch. Cocoa Touch si basa su strumenti Cocoa per la creazione di applicazioni Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Un'applicazione Apple per la gestione del colore. ColorSync integra tutti i dispositivi per le immagini, come schermi, stampanti, scanner e fotocamere digitali, in modo che il colore visualizzato sullo schermo sia uguale a quello stampato. ColorSync è parte di Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>Profilo ColorSync</d:index_value><d:index_title>Profilo ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>Profilo ColorSync</h1>
	<p>Informazioni che l'applicazione ColorSync registra per tutti i dispositivi per le immagini collegati al computer, come scanner, stampanti e monitor. Il profilo viene usato per riprodurre le immagini nel modo più accurato possibile. Ad esempio, quando si esegue la scansione di un'immagine, il documento include una copia del profilo dello scanner. Quando l'immagine viene stampata, un processo di adattamento converte le informazioni sul colore del profilo dello scanner con quelle del profilo della stampante.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>unità combo</d:index_value><d:index_title>unità combo</d:index_title></d:index>
	<h1>unità combo</h1>
	<p>Un tipo di unità disco. Un'unità combo può leggere e scrivere (copiare su) CD, e leggere ma non scrivere DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Visore Common Access Card</d:index_value><d:index_title>Visore Common Access Card</d:index_title></d:index>
	<h1>Visore Common Access Card</h1>
	<p>Un dispositivo per il controllo degli accessi. Inserendo una Common Access Card in un lettore di schede puoi eseguire il login al computer, accedere al computer quando il salvaschermo è attivo, eseguire modifiche in alcuni pannelli delle Preferenze di Sistema e installare software.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>formattazione condizionale</d:index_value><d:index_title>formattazione condizionale</d:index_title></d:index>
	<h1>formattazione condizionale</h1>
	<p>Una funzionalità che ti consente di formattare una cella su un foglio di calcolo di Numbers in modo che venga visualizzata in un determinato modo al verificarsi di una condizione. Ad esempio, puoi rendere rosso lo sfondo di una cella quando il suo valore supera un particolare numero.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>pannello di controllo</d:index_value><d:index_title>pannello di controllo</d:index_title></d:index>
	<h1>pannello di controllo</h1>
	<p>Sui computer Windows, il pannello di controllo contiene piccoli programmi che ti consentono di selezionare le impostazioni, come lo sfondo della scrivania o il metodo per la connessione a Internet. Sui computer Macintosh, invece, per selezionare le impostazioni si usano le Preferenze di Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>striscia di controllo</d:index_value><d:index_title>striscia di controllo</d:index_title></d:index>
	<h1>striscia di controllo</h1>
	<p>Usato nelle precedenti versioni di Mac OS per visualizzare lo stato della batteria, verificare la connessione del network, cambiare il volume di sistema, regolare la risoluzione dello schermo e eseguire altre operazioni. In Mac OS X, i menu della barra dei menu sostituiscono la striscia di controllo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>Un piccolo documento che un sito web registra sul computer per archiviare informazioni. Quando ritorni sul sito, il browser web invia ad esso i cookie di sua proprietà, permettendogli di riconoscerti e di visualizzare le informazioni corrette. I cookie possono archiviare informazioni relative alla tua identità, come nome e indirizzo e-mail. Un sito web può accedere solo alle informazioni che gli vengono fornite e non può usare i cookie per ottenere accesso ad altre informazioni sul computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Un driver audio usato sui computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Una funzionalità del Finder, in Mac OS X e del lettore multimediale iTunes. In iTunes, la funzionalità Cover Flow visualizza sullo schermo di un computer l'illustrazione dell'album in una raccolta musicale di iTunes, consentendo di sfogliare rapidamente gli album. Nel Finder, la vista Cover Flow è una delle quattro opzioni per la navigazione dei documenti, delle cartelle e delle applicazioni che appaiono in una finestra del Finder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>ritaglia</d:index_value><d:index_title>ritaglia</d:index_title></d:index>
	<h1>ritaglia</h1>
	<p>Per modificare un'immagine, come una foto, mantenendo soltanto la porzione desiderata e rimuovendo il resto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Software Apple in dotazione con Mac OS X, che fornisce piccole applicazioni chiamate \'widget\'. I widget possono avere varie finalità pratiche, come controllare le quotazioni di borsa, reperire informazioni meteorologiche locali e globali, cercare parole in un dizionario e altro ancora.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Un programma di sviluppo software di Apple che ti consente di creare widget di Dashboard e applicazioni web (pagine web ottimizzate per Safari su iPhone). I widget e le applicazioni web create con Dashcode usano tecnologie web standard come l'HTML (Hypertext Markup Language), i CSS (Cascading Style Sheets) e JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>scrivania</d:index_value><d:index_title>scrivania</d:index_title></d:index>
	<h1>scrivania</h1>
	<p>L'area di sfondo dello schermo di un computer. Una scrivania contiene icone, finestre, barre degli strumenti, documenti e cartelle che si possono creare, modificare, spostare ed eliminare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>immagine scrivania</d:index_value><d:index_title>immagine scrivania</d:index_title></d:index>
	<h1>immagine scrivania</h1>
	<p>Il colore, il motivo o l'immagine che utilizzi per personalizzare l'area sullo sfondo dello schermo. Puoi scegliere un'immagine per la scrivania usando il pannello Scrivania e Salvaschermo delle Preferenze di Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Dizionario</d:index_value><d:index_title>Dizionario</d:index_title></d:index>
	<h1>Dizionario</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X. Il programma Dictionary consente di cercare definizioni e sinonimi in diverse fonti, tra cui i dizionari Oxford American Dictionary e Dizionario Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>certificato digitale</d:index_value><d:index_title>certificato digitale</d:index_title></d:index>
	<h1>certificato digitale</h1>
	<p>Anche conosciuto come certificato chiave pubblica, un documento elettronico che associa l'identità digitale ad altre informazioni, come il nome, l'indirizzo e-mail o l'attività. Le applicazioni web, come il browser web Safari, Mail e iChat, usano i certificati per rendere sicuro il trasferimento di informazioni sul web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>immagine disco</d:index_value><d:index_title>immagine disco</d:index_title></d:index>
	<h1>immagine disco</h1>
	<p>Un singolo documento che include tutti i contenuti e l'organizzazione completa di documenti e cartelle su un dispositivo di archiviazione, come un disco rigido o un disco ottico. Puoi usare il programma Utility Disco per creare un'immagine disco. Con un'immagine disco, puoi archiviare vecchi dati, condividere documenti con altri, codificare informazioni importanti e creare copie di dischi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Utility Disco</d:index_value><d:index_title>Utility Disco</d:index_title></d:index>
	<h1>Utility Disco</h1>
	<p>Un'applicazione per l'esecuzione di operazioni relative al disco, che fa parte di Mac OS X. Il programma Utility Disco consente di creare immagini disco ed eseguire operazioni di attivazione, rimozione, riformattazione, partizionamento, masterizzazione e riparazione dei dischi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X. Il Dock si trova all'estremità dello schermo e contiene icone per molte delle applicazioni disponibili sul computer; puoi trascinare le icone all'interno e fuori dal Dock.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>In origine un carattere del Cairo dingbat (ornamento), il dogcow era utilizzato per mostrare l'orientamento e il colore della carta in dialoghi di impostazione pagina su Mac. Nel tempo il dogcow ha acquisito più macchie e un aspetto più bovino. Il verso del dogcow è “moof.”</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>dominio</d:index_value><d:index_title>dominio</d:index_title></d:index>
	<h1>dominio</h1>
	<p>Parte del nome di dominio di un computer connesso a Internet. Il nome “www.esempio.com” comprende il sottodominio o nome host “www,” il dominio “esempio” e il dominio di livello superiore “com”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model. Un'interfaccia che consente ai programmi software di accedere e aggiornare contenuti, struttura e stile dei documenti, incluse le pagine web. Il DOM per una pagina web elenca ciascun elemento che appare sulla pagina web, inclusi contenuti, link, specifiche di stile e script (piccoli programmi), e specifica l'ordine nel quale gli elementi appaiono sulla pagina.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>Navigazione DOM</d:index_value><d:index_title>Navigazione DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>Navigazione DOM</h1>
	<p>Navigazione di una pagina web basata sul DOM (Document Object Model) della pagina.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dynamic random-access memory. Il tipo di memoria più diffuso in personal computer. La memoria DRAM richiede una nuova carica elettrica a intervalli di tempo di alcuni millisecondi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>Condivisione DVD o CD</d:index_value><d:index_title>Condivisione DVD o CD</d:index_title></d:index>
	<h1>Condivisione DVD o CD</h1>
	<p>Una funzionalità di Mac OS X che ti consente di condividere dischi DVD o CD su un network Ethernet o wireless. Se un altro computer del network non dispone di unità ottica, puoi consentirgli di usare un disco con l'unità ottica del tuo computer. Il computer con l'unità ottica deve avere Mac OS X v10.4.10 o versione successiva, Windows XP o Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>suggerimento dinamico</d:index_value><d:index_title>suggerimento dinamico</d:index_title></d:index>
	<h1>suggerimento dinamico</h1>
	<p>Nel software per il metodo di input usato per inserire caratteri, come gli ideogrammi cinesi, che non vengono trovati sulla tastiera, attiva il suggerimento dinamico per fare in modo che i caratteri appaiano automaticamente nella finestra candidato mentre digiti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>Il \'Mac didattico\', un computer all-in-one a basso costo, con un monitor 17\', basato su processore PowerPC G4. Apple Inc. ha introdotto il computer eMac nel 2002 e ne ha interrotto la produzione nel 2006, sostituendolo con un modello iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>migliora</d:index_value><d:index_title>migliora</d:index_title></d:index>
	<h1>migliora</h1>
	<p>Una funzionalità dell'applicazione iPhoto sui computer Macintosh. Facendo clic sul pulsante Migliora durante l'editing di una foto vengono regolati i suoi livelli di luminosità e contrasto in base a criteri preimpostati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>Abbreviato EPS. Un formato documento basato sul linguaggio PostScript usato per la stampa di testo e immagini. Un documento EPS contiene una descrizione del testo e delle immagini che possono essere usati da una stampante e che possono essere copiati e condivisi da più computer e applicazioni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>equalizzatore</d:index_value><d:index_title>equalizzatore</d:index_title></d:index>
	<h1>equalizzatore</h1>
	<p>Abbreviato EQ. Un controllo audio che funziona come i controlli di alti e bassi di uno stereo, ma con più potenza e flessibilità. Puoi usare un equalizzatore per sintonizzare precisamente frequenze specifiche dello spettro sonoro e personalizzare musica di generi differenti, ambienti di ascolto (ad esempio, stanze differenti della casa) e metodi di uscita (come altoparlanti o auricolari). Nell'applicazione iTunes, puoi regolare manualmente le impostazioni di equalizzazione o scegliere fra più di 20 preimpostazioni delle configurazioni EQ più comunemente utilizzate.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Evento</d:index_value><d:index_title>Evento</d:index_title></d:index>
	<h1>Evento</h1>
	<p>Le applicazioni iMovie e iPhoto sui computer Macintosh organizzano le librerie di video e foto per Evento. Un Evento raggruppa le foto e i video catturati in un determinato periodo di tempo, come le foto scattate ad un matrimonio o durante una gita domenicale al mare. Puoi organizzare i video e le foto unendo e dividendo gli Eventi, nonché assegnandogli nomi personalizzati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File; una specifica per il formato immagine usato dalle fotocamere digitali.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Una funzionalità di Mac OS X che consente all'utente di allontanare temporaneamente le finestre o di spostarle completamente fuori dallo schermo, di solito utilizzando il tasto F11. Exposé permette di visualizzare particolari finestre o la scrivania.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Una scheda di espansione disponibile per i computer, inclusi i computer portatili Macintosh. Aggiungendo una ExpressCard al computer puoi espandere le sue potenzialità. Puoi usare una ExpressCard per connettere dischi rigidi, lettori di schede Compact Flash e altro ancora. I computer portatili Macinstosh usano ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>scrivania estesa</d:index_value><d:index_title>scrivania estesa</d:index_title></d:index>
	<h1>scrivania estesa</h1>
	<p>Una funzionalità delle Preferenze di Sistema di Mac OS X. Se il computer è connesso a più dispositivi di visualizzazione, inclusi televisori o proiettori, puoi impostare il pannello Monitor delle Preferenze di Sistema per visualizzare l'immagine della scrivania in modo continuo su tutti i dispositivi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>controlli famiglia</d:index_value><d:index_title>controlli famiglia</d:index_title></d:index>
	<h1>controlli famiglia</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>controlli censura</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>cambio utente rapido</d:index_value><d:index_title>cambio utente rapido</d:index_title></d:index>
	<h1>cambio utente rapido</h1>
	<p>Una funzionalità di Mac OS X che consente a più utenti di rimanere collegati contemporaneamente su un computer. Quando il cambio utente rapido è abilitato, gli account utente disponibili appaiono in un menu nell'angolo superiore destro della barra dei menu. Puoi cambiare account scegliendolo nel menu. L'account precedente rimane collegato, con tutti i documenti e le applicazioni correnti aperte, permettendoti così di tornare rapidamente indietro.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X per la codifica e la protezione dei documenti sui computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Una suite di applicazioni per l'editing video che può essere usata per modificare video realizzati sia con apparecchiature professionali che con videocamere digitali di uso comune. I prodotti Final Cut sono utilizzati da videoperatori professionisti e amatoriali. Le applicazioni Final Cut consentono di caricare e visualizzare i video su un computer Macintosh per modificarli ed elaborarli.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Parte di Mac OS. Il Finder organizza e visualizza i documenti e le cartelle del computer e di qualunque disco collegato al computer. Il Finder consente inoltre di effettuare ricerche e gestire le informazioni sui dischi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Un tipo di cavo, connettore e software che consente una connessione ad alta velocità tra due computer, o tra un computer e un dispositivo ad esso collegato, come una videocamera digitale.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>oggetto fluttuante</d:index_value><d:index_title>oggetto fluttuante</d:index_title></d:index>
	<h1>oggetto fluttuante</h1>
	<p>Nell'applicazione Pages per l'elaborazione testo e il layout di pagina, un'immagine, un grafico o un altro oggetto fissato in una determinata posizione della pagina. La posizione di un oggetto fluttuante non cambia quando aggiungi altro testo o altri elementi grafici sulla pagina. Vedi anche oggetto in linea.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Libro Font</d:index_value><d:index_title>Libro Font</d:index_title></d:index>
	<h1>Libro Font</h1>
	<p>Un'applicazione di gestione dei font in dotazione con Mac OS X. Libro Font permette di visualizzare in anteprima e installare i font, raggrupparli in collezioni, attivare o disattivare font singoli o collezioni, ed esportare font per un altro computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>formula</d:index_value><d:index_title>formula</d:index_title></d:index>
	<h1>formula</h1>
	<p>Un'espressione matematica che usa delle operazioni per ricavare un valore. Nell'applicazione di foglio di calcolo Numbers, puoi aggiungere una formula in una cella di una tabella per visualizzare un valore ricavato dai valori in altre celle della tabella.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>intervallo di fotogrammi</d:index_value><d:index_title>intervallo di fotogrammi</d:index_title></d:index>
	<h1>intervallo di fotogrammi</h1>
	<p>Una serie di fotogrammi video che costituiscono parte di un clip video o l'intero clip. Nell'applicazione iMovie, puoi selezionare e usare gli intervalli di fotogrammi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con alcune versioni di Mac OS X. Front Row consente di sfogliare filmati, musica e foto sul tuo computer utilizzando il telecomando Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>tutto schermo</d:index_value><d:index_title>tutto schermo</d:index_title></d:index>
	<h1>tutto schermo</h1>
	<p>In iPhoto, un metodo per visualizzare le foto che utilizza l'intero schermo invece di una sua parte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>funzione</d:index_value><d:index_title>funzione</d:index_title></d:index>
	<h1>funzione</h1>
	<p>Nell'applicazione di foglio di calcolo Numbers, un'operazione prestabilita che puoi includere in una formula per eseguire un calcolo o per manipolare dati in una cella di una tabella. L'applicazione Numbers fornisce delle funzioni che, ad esempio, eseguono comuni operazioni matematiche e finanziarie, recuperano valori delle celle basandosi su una ricerca, manipolano stringhe di testo o ottengono la data e l'ora correnti. Ciascuna funzione ha un nome seguito da uno o più argomenti chiusi fra parentesi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Parte della suite di applicazioni creative iLife di Apple Inc. GarageBand consente di creare, eseguire e registrare musica originale. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/garageband/'>GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Istantanea</d:index_value><d:index_title>Istantanea</d:index_title></d:index>
	<h1>Istantanea</h1>
	<p>Un'applicazione di acquisizione schermo in dotazione con Mac OS X. Grab è utilizzato per acquisire immagini (screenshot) di una parte o di tutto lo schermo del computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Una società che cura un database con le informazioni sul contenuto dei CD audio. Gracenote fornisce applicazioni software e dati che consentono la gestione e la ricerca di contenuti multimediali digitali. Diverse applicazioni software per computer, incluso iTunes, usano il database CD di Gracenote (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>account di gruppo</d:index_value><d:index_title>account di gruppo</d:index_title></d:index>
	<h1>account di gruppo</h1>
	<p>Sui computer Macintosh che usano Mac OS X, un tipo di account che comprende uno o più account utente. Un account di gruppo (anche chiamato “account gruppo”) viene usato per impostare i privilegi dei documenti condivisi fra due o più utenti. Non puoi eseguire il login a un computer usando il nome di un account di gruppo, come faresti con la maggior parte degli altri account.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Abbreviazione di Global System for Mobile Communications, lo standard più diffuso per i telefoni cellulari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>account ospite</d:index_value><d:index_title>account ospite</d:index_title></d:index>
	<h1>account ospite</h1>
	<p>Sui computer Macintosh che usano Mac OS X, un tipo di account che puoi creare per consentire che altri usino il tuo computer temporaneamente, senza dover creare un account utente separato per ciascun ospite. Un ospite può eseguire il login al computer senza usare una password. Puoi usare i controlli censura per gestire un account ospite. Un ospite non può modificare altri account, cambiare le impostazioni del computer o eseguire il login in modalità remota. I documenti creati usando un account ospite vengono eliminati quando si esegue il logout.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globally Unique Identifier. Una stringa esadecimale che identifica un account utente, un account di gruppo o un elenco di computer. Anche usato per fornire l'identità dell'utente o del gruppo per i permessi ACL (Access Control List), e per associare determinati utenti a membri di gruppi o di sottogruppi nidificati. I GUID sono valori a 128 bit, che rendono estremamente improbabile la generazione di GUID duplicati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>Partizione GUID</d:index_value><d:index_title>Partizione GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>Partizione GUID</h1>
	<p>Uno schema di partizionamento basato su un identificatore unico globale (GUID). Sui computer Macintosh basati su Intel, Mac OS X può essere installato solo sui dischi con schema di partizionamento GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Precedentemente conosciuta come Gimp-Print, è una raccolta di programmi open source per la stampa, che include i documenti PPD (Printer PostScript Description), che sono parte di Mac OS X. Usa il software Gutenprint se non è disponibile un altro software per la tua stampante o se ti sembra che questo software non funzioni correttamente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>porta hardware</d:index_value><d:index_title>porta hardware</d:index_title></d:index>
	<h1>porta hardware</h1>
	<p>Qualsiasi connessione su un computer in cui i dispositivi, come tastiere e stampanti, possono essere collegati. Le porte hardware comuni includono USB, Firewire e Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formato Mac OS Standard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS+</d:index_value><d:index_title>HFS+</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS+</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formato Mac OS Esteso</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>cartella Inizio</d:index_value><d:index_title>cartella Inizio</d:index_title></d:index>
	<h1>cartella Inizio</h1>
	<p>Una cartella creata per ciascun utente di un computer quando viene configurato l'account utente. La cartella Inizio non viene realmente nominata “Inizio”; il suo nome corrisponde al nome breve specificato nell'account utente. Se sei l'unico utente del computer, esiste un solo account utente e una sola cartella Inizio. La cartella Inizio contiene documenti, musica, immagini, impostazioni delle preferenze e altro ancora.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Un'applicazione Apple, uscita per la prima volta nel 1987 e abbandonata nel 2004. HyperCard è stata una delle prime applicazioni hypermedia ad avere successo. Era utilizzata per la creazione di database, presentazioni, giochi, supporti didattici e altro.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Un linguaggio di programmazione utilizzato con HyperCard di Apple, uscito nel 1987 e abbandonato nel 2004. Il linguaggio HyperTalk era destinato principalmente ai programmatori alle prime armi. I programmi HyperTalk (chiamati \'script\') sono simili all'inglese scritto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Una linea di computer portatili prodotta da Apple Inc. tra il 1999 e il 2006. I computer iBook  erano pensati per l'uso domestico e scolastico. La linea iBook è stata sostituita con MacBook nel 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>Applicazione iBooks</d:index_value><d:index_title>Applicazione iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>Applicazione iBooks</h1>
	<p>Un'applicazione Apple disponibile per iPhone, iPod touch e iPad, che ti consente di scaricare e leggere e-book (libri elettronici in formato ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Un'applicazione Apple per il calendario in dotazione con Mac OS X che ti consente di tenere traccia degli appuntamenti e delle liste di attività. Puoi usare iCal anche per sincronizzare le informazioni tra computer, telefoni e altri dispositivi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Un'applicazione Apple di messaggeria istantanea in dotazione con Mac OS X. Con iChat, puoi scambiare messaggi sia con utenti di MobileMe che con contatti che utilizzano altri tipi di software di messaggeria istantanea, come AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk e Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Una funzionalità dell'applicazione iChat che ti consente di presentare documenti, foto, presentazioni e filmati in una finestra video di iChat. Puoi controllare la presentazione dalla tua scrivania mentre i contatti la seguono sui loro computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Il servizio iCloud di Apple consente di archiviare musica, foto, applicazioni, contatti, calendari e altro ancora e di inviare tali contenuti in modalità wireless a tutti i tuoi dispositivi. iCloud è perfettamente integrato con le applicazioni, quindi tutto avviene in modo automatico. Ulteriori informazioni sono disponibili all'indirizzo <a href='http://www.apple.com/it/icloud/'>www.apple.com/it/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>icona</d:index_value><d:index_title>icona</d:index_title></d:index>
	<h1>icona</h1>
	<p>Un simbolo che rappresenta un'applicazione, un documento o una cartella.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Spazio di archiviazione personale sui server Internet Apple, disponibile per i membri MobileMe. Puoi usare iDisk per ospitare siti web, archiviare documenti, eseguirne il backup e condividerli con chiunque disponga di una connessione a Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Un'applicazione Apple per l'authoring di DVD personalizzati contenenti filmati e fotografie digitali. iDVD include temi e modelli dal design professionale. iDVD è parte della suite di software iLife. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/ilife/idvd/'>iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>Temi di iDVD</d:index_value><d:index_title>Temi di iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>Temi di iDVD</h1>
	<p>Una funzionalità dell'applicazione iDVD sui computer Macintosh. I temi di iDVD conferiscono un aspetto professionale ai menu dei progetti iDVD. I temi includono un gruppo, o “famiglia”, di menu che utilizzano un set unificato di elementi di stile. La tipica famiglia di un tema include i layout per il menu principale di un progetto, per il menu di selezione delle scene e per un menu “extra”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Una suite di applicazioni Apple che mette a disposizione strumenti per creare musica, filmati, foto digitali, DVD personalizzati e siti web. La suite iLife include GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes e iWeb. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/ilife/'>iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Una linea di computer da scrivania prodotti da Apple Inc. iMac è stata introdotta nel 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Acquisizione Immagine</d:index_value><d:index_title>Acquisizione Immagine</d:index_title></d:index>
	<h1>Acquisizione Immagine</h1>
	<p>Un'applicazione Apple che consente di caricare immagini da fotocamere digitali o da scanner collegati al computer o al network.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Una playlist di iTunes che è stata pubblicata per la condivisione con altri.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Un'applicazione Apple che consente di importare sequenze di video digitale da una videocamera, eseguire l'editing del video, aggiungere suono ed effetti, e registrarlo come filmato che può essere pubblicato su un sito web o su disco. iMovie è parte della suite di software iLife. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/imovie/'>iMovie</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>ricevitore infrarossi</d:index_value><d:index_title>ricevitore infrarossi</d:index_title></d:index>
	<h1>ricevitore infrarossi</h1>
	<p>Abbreviato “IR”. Un dispositivo che utilizza lo spettro elettromagnetico infrarossi per le comunicazioni wireless. La maggior parte dei computer Macintosh include una porta infrarossi per ricevere segnali dal telecomando Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Tecnologia di riconoscimento della scrittura integrata nei computer Macintosh. Ink funziona con stilo e tavoletta grafica collegate al computer. Tu scrivi sulla tavoletta e Ink traduce la scrittura in parole digitate.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Vedi <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>oggetto in linea</d:index_value><d:index_title>oggetto in linea</d:index_title></d:index>
	<h1>oggetto in linea</h1>
	<p>Nell'applicazione Pages per l'elaborazione testo e il layout di pagina, un'immagine, un grafico o un altro oggetto incorporato nel flusso del testo. La posizione di un oggetto in linea cambia quando aggiungi altro testo o altri elementi grafici sulla pagina. Se digiti dell'altro testo su un oggetto in linea, questo viene spinto avanti in base all'aumento del testo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Menu tastiera</d:index_value><d:index_title>Menu tastiera</d:index_title></d:index>
	<h1>Menu tastiera</h1>
	<p>Il menu utilizzato per cambiare il metodo di input quando è utilizzato più di un metodo di input sul computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>metodo di input</d:index_value><d:index_title>metodo di input</d:index_title></d:index>
	<h1>metodo di input</h1>
	<p>Un'applicazione che consente agli utenti del computer di digitare caratteri complessi, come quelli cinesi, giapponesi e coreani, utilizzando una tastiera occidentale.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>inspector</d:index_value><d:index_title>inspector</d:index_title></d:index>
	<h1>inspector</h1>
	<p>Nelle applicazioni software, una finestra che mostra le impostazioni correnti del testo o delle immagini selezionate, e ti consente di cambiare rapidamente le impostazioni e visualizzare contemporaneamente il risultato. Molte applicazioni di Mac OS X usano le finestre inspector, incluse Pages, Keynote e Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>programma di installazione</d:index_value><d:index_title>programma di installazione</d:index_title></d:index>
	<h1>programma di installazione</h1>
	<p>Un programma in dotazione con Mac OS X. Il programma di installazione estrae e installa i documenti fuori dai “pacchetti” (i documenti con l'estensione .pkg dopo il nome). Il software per i computer Macintosh che usano Mac OS X di solito è disponibile nella forma di documenti .pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Alfa istantaneo</d:index_value><d:index_title>Alfa istantaneo</d:index_title></d:index>
	<h1>Alfa istantaneo</h1>
	<p>Una funzionalità disponibile nelle applicazioni di Mac OS X, incluse Pages, Aperture e Anteprima. In un'immagine con un unico colore di sfondo, come ad esempio una persona in contrasto con un cielo azzurro, Alfa istantaneo ti consente di rimuovere lo sfondo in modo che la parte rimanente dell'immagine abbia sfondo trasparente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Un programma di Apple Inc. che gli sviluppatori software utilizzano per creare interfacce grafiche utente per applicazioni Mac OS X e iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Connessione Internet</d:index_value><d:index_title>Connessione Internet</d:index_title></d:index>
	<h1>Connessione Internet</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X. Connessione Internet ti consente di avviare una connessione dial-up, Ethernet (PPPoE) o Virtual Private Network (VPN), o di connettere la base Airport a Internet. Puoi usare Connessione Internet anche per gestire le connessioni a dispositivi Bluetooth come le stampanti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>Porta Internet</d:index_value><d:index_title>Porta Internet</d:index_title></d:index>
	<h1>Porta Internet</h1>
	<p>Un numero che indica il protocollo utilizzato da un server su Internet. I server web in genere usano la porta 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>caratteri invisibili</d:index_value><d:index_title>caratteri invisibili</d:index_title></d:index>
	<h1>caratteri invisibili</h1>
	<p>Nell'applicazione Pages per l'elaborazione testo e il layout di pagina, e in altre applicazioni per l'editing del testo, segni di formattazione che non vedi normalmente. I caratteri invisibili includono tabulazioni, segni di paragrafo, interruzioni di pagina e di sezione, spazi e altri segni di formattazione. Puoi impostare le preferenze per far apparire i caratteri invisibili.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Il sistema operativo per iPhone, iPod touch, iPad e Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Un computer tablet di Apple Inc. Invece di una tastiera o un tastierino fisico, iPad include uno schermo Multi-Touch, tastiera e pulsanti virtuali. iPad funziona con iOS (il sistema operativo) e molte delle stesse applicazioni presenti su iPhone e iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Una combinazione di telefono cellulare, lettore multimediale e dispositivo Internet wireless di Apple Inc. Invece di tastiere o tastierini numerici fisici, iPhone include un touchscreen con tastiera e tasti virtuali. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/iphone/'>iPhone</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Un'applicazione Apple che consente di registrare fotografie digitali, organizzarle e pubblicarle in siti web, dischi e album stampati. iPhoto è parte della suite di software iLife. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/iphoto/'>iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Una linea di lettori musicali portatili di Apple Inc. I lettori iPod hanno varie dimensioni, da iPod shuffle ai lettori iPod che supportano la riproduzione video. I lettori iPod possono importare musica da iTunes Store di Apple e dai CD. Essi sono stati ideati per funzionare insieme ad iTunes, un'applicazione disponibile per computer Macintosh e Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Un lettore musicale portatile in stile iPod di Apple Inc. iPod classic offre il maggior spazio di archiviazione dei modelli iPod.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Un lettore musicale portatile in stile iPod di Apple Inc. iPod nano include un touchscreen e sintonizzatore radio FM. </p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Il lettore musicale portatile più piccolo della linea iPod di Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Un lettore musicale portatile in stile iPod di Apple Inc. iPod touch supporta il touchscreen e include il browser web Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>ricevitore infrarossi</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Una videocamera digitale di Apple Inc. Una versione ridotta di iSight è integrata in alcuni modelli di computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X. iSync sincronizza i dati presenti in iCal e in Rubrica Indirizzi con MobileMe e con dispositivi tra cui lettori musicali portatili iPod, telefoni cellulari e organizer palmari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Un'applicazione Apple in dotazione con Mac OS X che ti consente di importare musica, podcast e video da CD o da iTunes Store, organizzare gli elementi multimediali in album e playlist personalizzate e masterizzarli su disco o trasferirli su un iPod o un altro lettore multimediale. iTunes è utilizzato anche in maniera diffusa sui computer Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Un'applicazione Apple che ti consente di creare e pubblicare pagine web senza alcuna conoscenza dei linguaggi di programmazione web. iWeb contiene modelli dal design professionale per i blog e le altre pagine, inoltre permette di trascinare e rilasciare documenti multimediali come foto e filmati. iWeb è parte della suite di software di iLife. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/iweb/'>iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Una suite di applicazioni di produttività Apple per la creazione e la pubblicazione di documenti e presentazioni. La suite iWork include Keynote per la creazione di presentazioni di qualità cinematografica, Pages per l'elaborazione testo e Numbers per la creazione di fogli di calcolo. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/iwork/'>iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Un'applicazione open source di messaggeria istantanea in linea.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Marchio registrato per la versione 10.2 di Mac OS X, la terza release del sistema operativo per computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Una famiglia di prodotti e specifiche software di Sun Microsystems per lo sviluppo di applicazioni che possono essere eseguite su diversi tipi di computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Un linguaggio di scripting spesso utilizzato in pagine web per la gestione di effetti speciali e per l'interattività.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Formato Journaled</d:index_value><d:index_title>Formato Journaled</d:index_title></d:index>
	<h1>Formato Journaled</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formato Mac OS Esteso</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Effetto Ken Burns</d:index_value><d:index_title>Effetto Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>Effetto Ken Burns</h1>
	<p>Un effetto speciale, chiamato Ken Burns dal nome del documentarista americano, che produce un movimento su un'immagine fissa creando la sensazione che la videocamera attraversi l'oggetto (panoramica), oppure si avvicini o si allontani (zoom). Puoi usare l'effetto Ken Burns nell'applicazione iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Un protocollo di autenticazione network che consente agli individui che comunicano su un network non sicuro di confermare la loro identità con un altro network in modalità sicura.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>La parte di un sistema operativo che gestisce la memoria, l'allocazione delle risorse e altri servizi di basso livello essenziali al sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernel panic</d:index_value><d:index_title>kernel panic</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel panic</h1>
	<p>Un tipo di errore che si verifica quando il core (kernel) di un sistema operativo riceve un'istruzione in un formato inatteso o che non può essere processato correttamente. Un kernel panic può anche verificarsi quando il sistema operativo non è in grado di recuperare altri tipi di errore. Un kernel panic può essere causato da software incompatibile o danneggiato o, più raramente, da hardware incompatibile o danneggiato.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Visore Tastiera</d:index_value><d:index_title>Visore Tastiera</d:index_title></d:index>
	<h1>Visore Tastiera</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X. Puoi usare Visore tastiera per consultare la disposizione dei caratteri sulla tastiera per la lingua scelta e per trovare e digitare i caratteri usati in lingue diverse.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>portachiavi</d:index_value><d:index_title>portachiavi</d:index_title></d:index>
	<h1>portachiavi</h1>
	<p>Un gruppo archiviato di password. Ad esempio, un portachiavi può archiviare le password relative ad applicazioni, server e siti web che usi per lavorare, mentre un altro portachiavi potrebbe contenere tutte le password che usi per gli acquisti in linea. I portachiavi riducono il numero di password di cui è necessario tener traccia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Accesso Portachiavi</d:index_value><d:index_title>Accesso Portachiavi</d:index_title></d:index>
	<h1>Accesso Portachiavi</h1>
	<p>Il sistema di gestione delle password di Apple incorporato in Mac OS X. Un portachiavi archivia tutte le password, le chiavi e i certificati necessari ad applicazioni, server e siti web. Quando apri un elemento o connetti un dispositivo che richiede una password, il portachiavi la fornisce evitandoti di digitarla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>password portachiavi</d:index_value><d:index_title>password portachiavi</d:index_title></d:index>
	<h1>password portachiavi</h1>
	<p>Una password usata per bloccare e sbloccare un portachiavi. La password portachiavi è uguale a quella di login a meno che non usi Accesso Portachiavi per crearne una diversa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Un'applicazione Apple per la creazione di presentazioni di diapositive di qualità professionale. Keynote include modelli, temi, transizioni cinematografiche e testo animato. Keynote è parte della suite iWork di applicazioni di produttività. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/iwork/keynote/'>Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>modalità kiosk</d:index_value><d:index_title>modalità kiosk</d:index_title></d:index>
	<h1>modalità kiosk</h1>
	<p>Un DVD che avvia automaticamente la riproduzione, e viene riprodotto continuamente, dopo essere stato inserito in un lettore multimediale. Puoi creare dischi in modalità kiosk usando iDVD, un'applicazione Apple che consente la creazione di DVD personalizzati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X. Launchpad è accessibile dal Dock facendo clic sull'icona Launchpad. Launchpad contiene le icone di tutte le applicazioni che si trovano nella cartella Applicazioni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Marchio registrato per la versione 10.5 di Mac OS X, la sesta release del sistema operativo per computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Marchio registrato per la versione 10.7 di Mac OS X, la ottava release del sistema operativo per computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>icona lucchetto</d:index_value><d:index_title>icona lucchetto</d:index_title></d:index>
	<h1>icona lucchetto</h1>
	<p>Un'icona usata nelle applicazioni Mac OS. Nel Finder, un'icona raffigurante un lucchetto indica che un documento o una cartella è protetta da password. Nella barra degli strumenti di Safari, un'icona a forma di lucchetto nella barra degli strumenti indica che le comunicazioni con la pagina web saranno codificate. L'icona raffigurante un lucchetto è usata in molte altre applicazioni per indicare che è richiesto l'inserimento di una password per aprire un elemento o connettersi a un server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>ripetizione</d:index_value><d:index_title>ripetizione</d:index_title></d:index>
	<h1>ripetizione</h1>
	<p>Impostare un filmato o una presentazione per riavviare la riproduzione appena finisce e ripeterla continuamente. Puoi creare filmati e presentazioni in ripetizione utilizzando iDVD, un'applicazione Apple che ti consente di realizzare DVD personalizzati.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Una suite di servizi Internet realizzata per gli utenti di computer Macintosh (pronunciato “dot Mac”). Sostituito da <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Un computer Apple, anche detto computer Macintosh. Vedi anche <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Una linea di computer portatili di Apple Inc. basati su processori Intel Core Duo e Intel Core 2 Duo. Introdotto nel 2006, il computer MacBook sostituisce la serie di computer iBook G4 e PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Un leggero computer portatile di Apple Inc., basato sui processori Intel Core Duo e Intel Core 2 Duo e provvisti di un'unità disco a stato solido opzionale. Il MacBook Air pesa 1.36 kg ed è alto 1.93 cm nel punto più spesso e 0.4 cm in quello più sottile. Introdotto nel 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Una linea di personal computer di Apple Inc. Introdotto nel 1984, il computer Macintosh è stato il primo personal computer che ha avuto successo commerciale ad utilizzare un'interfaccia grafica (GUI) e un mouse, invece di un'interfaccia a linea di comando.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Formato Mac OS Esteso</d:index_value><d:index_title>Formato Mac OS Esteso</d:index_title></d:index>
	<h1>Formato Mac OS Esteso</h1>
	<p>Un formato disco rigido, supportato da Mac OS 8.1 e versioni successive, che incrementa il numero di blocchi di allocazione (unità di archiviazione) su un disco rispetto ai formati precedentemente usati da Mac OS. Questo formato consente di archiviare più di 65,000 documenti su un disco rigido. Il formato Mac OS Esteso ottimizza la capacità di archiviazione dei dischi rigidi di grandi dimensioni riducendo la dimensione minima di un singolo documento. Un volume Mac OS Esteso può essere “journaled”, significa che il sistema operativo tiene un resoconto continuo (journal) delle modifiche apportate ai documenti sul volume. Ciò aiuta il sistema operativo a ripristinare il volume a uno stato utilizzabile quando un'interruzione di corrente o un altro problema blocca l'operatività del disco e danneggia i documenti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Formato Mac OS Standard</d:index_value><d:index_title>Formato Mac OS Standard</d:index_title></d:index>
	<h1>Formato Mac OS Standard</h1>
	<p>Il formato del disco rigido supportato da Mac OS 8.0 e versioni precedenti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Il sistema operativo per i computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Una piattaforma server che supporta client Mac, Windows, UNIX e Linux, senza la necessità di installazioni aggiuntive, e fornisce una suite di servizi workgroup e network scalabili con strumenti avanzati per la gestione remota. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Lo standard TCP/IP (protocollo di network) per computer Macintosh fino alla versione 7.5.1 di Mac OS. Nel 1995 è stato sostituito da Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Un'applicazione di posta elettronica di Apple in dotazione con Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>mascherare</d:index_value><d:index_title>mascherare</d:index_title></d:index>
	<h1>mascherare</h1>
	<p>Un metodo per ritagliare un'immagine coprendo (“mascherando”) la parte che si desidera mantenere. Nell'applicazione Pages per l'elaborazione testo e il layout di pagina, puoi mascherare un'immagine usando un rettangolo o una forma personalizzata di tua scelta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>oggetto master</d:index_value><d:index_title>oggetto master</d:index_title></d:index>
	<h1>oggetto master</h1>
	<p>Nell'applicazione Pages per l'elaborazione testo e il layout di pagina, una filigrana, un logo o un'altra immagine di sfondo che appare nello stesso punto in ciascuna pagina di un documento.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>master password</d:index_value><d:index_title>master password</d:index_title></d:index>
	<h1>master password</h1>
	<p>Una password che ti consente di accedere a un account protetto con FileVault. Se un utente dimentica la password di un account protetto con FileVault, un amministratore può usare la password master per accedere all'account e cambiare la password di FileVault. Se si dimentica una password master, non esiste un modo per accedere agli account protetti con FileVault, quindi i documenti e le impostazioni al loro interno verranno persi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>segnaposto multimediale</d:index_value><d:index_title>segnaposto multimediale</d:index_title></d:index>
	<h1>segnaposto multimediale</h1>
	<p>Nei modelli di Pages e Keynote, un documento che puoi sostituire trascinando su di esso un nuovo documento. Puoi riconoscere un segnaposto multimediale mantenendo il puntatore su di esso; appare un'etichetta di aiuto che ti suggerisce di trascinare un documento al suo interno.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Assistente Migrazione</d:index_value><d:index_title>Assistente Migrazione</d:index_title></d:index>
	<h1>Assistente Migrazione</h1>
	<p>Un'applicazione Mac OS X che ti aiuta a trasferire documenti e impostazioni importanti da un vecchio Mac a uno nuovo. Per usare Assistente Migrazione, entrambi i computer devono usare Mac OS X e devono essere dotati di porta FireWire o connessi allo stesso network wireless.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>monitor duplicati</d:index_value><d:index_title>monitor duplicati</d:index_title></d:index>
	<h1>monitor duplicati</h1>
	<p>Una funzionalità delle Preferenze di Sistema di Mac OS X. Se il computer è connesso a più dispositivi di visualizzazione, inclusi televisori o proiettori, puoi regolare le impostazioni nel pannello Monitor delle Preferenze di Sistema in modo che l'intera immagine della scrivania venga visualizzata su ciascun dispositivo, invece che in modo continuo su tutti i dispositivi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Una funzionalità di Mac OS X che ti consente di visualizzare tutti gli elementi in esecuzione sul Mac, incluse finestre, applicazioni a tutto schermo, aree di lavoro e Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Una suite di servizi Internet di Apple Inc. per computer Macintosh, iPhone, iPod touch e PC. Un'iscrizione MobileMe mantiene aggiornati automaticamente e-mail, contatti e calendario su tutti i tuoi dispositivi. MobileMe fornisce anche una suite di applicazioni web che ti consente di accedere alle informazioni usando un web browser, condividere foto e filmati, ospitare un sito web e usare iDisk per l'archiviazione di documenti in linea. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/mobileme/'>MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Galleria MobileMe</d:index_value><d:index_title>Galleria MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>Galleria MobileMe</h1>
	<p>Una funzionalità della suite di servizi MobileMe di Apple Inc. Iscrivendoti a MobileMe, puoi pubblicare foto e filmati da iPhoto e iMovie direttamente nella galleria MobileMe su Internet. Puoi aggiungere album fotografici e filmati della galleria MobileMe su qualsiasi pagina web. Quando modifichi un album fotografico della galleria MobileMe, il sito web viene aggiornato automaticamente con il nuovo contenuto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>punto animazione</d:index_value><d:index_title>punto animazione</d:index_title></d:index>
	<h1>punto animazione</h1>
	<p>In iDVD, un'icona a forma di rombo nella barra di scorrimento che contrassegna la posizione corrente nel brano musicale o nel video che stai modificando. Puoi trascinare il punto di animazione e posizionarlo nel punto che preferisci.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>Formato MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>Formato MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>Formato MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Un formato per il disco rigido usato con i computer Windows. Puoi usare Utility Disco per formattare i dischi MS-DOS (FAT) per i computer Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>L'interazione touchscreen con un computer o un altro dispositivo. Un dispositivo touchscreen provvisto di Multi-Touch riconosce più “punti tocco” simultanei. Questo consente di utilizzare entrambe le mani e più dita. Gesti intuitivi, come ad esempio l'utilizzo di due dita o di entrambe le mani per ingrandire e ridurre, sono una caratteristica della tecnologia Multi-Touch. Il touchscreen integrato su iPhone Apple sfrutta la tecnologia Multi-Touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Network File System</d:index_value><d:index_title>Network File System</d:index_title></d:index>
	<h1>Network File System</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Network File System. Un protocollo client e server che usa IP (Internet Protocol) per consentire l'accesso ai documenti agli utenti remoti, come se fossero in locale. Il protocollo NFS esporta i volumi condivisi sui computer in base all'indirizzo IP e non al nome e alla password. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numeri</d:index_value><d:index_title>Numeri</d:index_title></d:index>
	<h1>Numeri</h1>
	<p>Un'applicazione Apple per la creazione di fogli di calcolo. Numbers offre una semplice interfaccia per la configurazione di tabelle, grafici, mappe, etichette e altro ancora. Numbers è parte della suite iWork di applicazioni di produttività. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/iwork/numbers'>Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Non-volatile random access memory. Un tipo di memoria che conserva le informazioni quando il computer è spento.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Un protocollo network per computer Macintosh con versioni di Mac OS precedenti a Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operatore</d:index_value><d:index_title>operatore</d:index_title></d:index>
	<h1>operatore</h1>
	<p>Gli operatori aritmetici eseguono operazioni aritmetiche, come addizione e sottrazione, e restituiscono risultati numerici. Gli operatori di comparazione confrontano due valori e restituiscono VERO o FALSO. Nell'applicazione di foglio di calcolo Numbers, puoi usare gli operatori nelle formule per eseguire operazioni aritmetiche e confrontare valori.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>unità ottica</d:index_value><d:index_title>unità ottica</d:index_title></d:index>
	<h1>unità ottica</h1>
	<p>Un'unità disco che può leggere dati su dischi ottici, compresi CD e DVD. Le unità ottiche sono CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW e unità Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>pacchetto</d:index_value><d:index_title>pacchetto</d:index_title></d:index>
	<h1>pacchetto</h1>
	<p>Una serie di documenti correlati (modelli, preferenze o altri documenti specifici dell'applicazione), raccolti in una cartella che appare come un singolo documento. Gli aggiornamenti software per i computer Macintosh sono forniti sottoforma di pacchetti che vengono “estratti” e installati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>documento pacchetto</d:index_value><d:index_title>documento pacchetto</d:index_title></d:index>
	<h1>documento pacchetto</h1>
	<p>Un documento che contiene un pacchetto software. Il documento di un pacchetto in genere ha un'icona raffigurante un pacco aperto. Puoi identificare un pacchetto anche visualizzando la sua finestra Informazioni: il campo Classe contiene la parola “pacchetto”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Un'applicazione Apple per l'elaborazione testo che include funzionalità tipografiche avanzate e modelli professionali per la creazione di rapporti, inviti, newsletter e altro. Pages è parte della suite iWork di applicazioni di produttività. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina <a href='http://www.apple.com/it/pages/'>Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Marchio registrato per la versione 10.3 di Mac OS X, la quarta release del sistema operativo per computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>controlli censura</d:index_value><d:index_title>controlli censura</d:index_title></d:index>
	<h1>controlli censura</h1>
	<p>Impostazioni del computer che consentono all'amministratore di controllare le applicazioni e le informazioni a cui hanno accesso altri utenti. In Mac OS X, i controlli censura sono impostati utilizzando il pannello Controlli censura delle Preferenze di Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partizione</d:index_value><d:index_title>partizione</d:index_title></d:index>
	<h1>partizione</h1>
	<p>Una suddivisione di un disco rigido. Sui computer Macintosh, puoi scegliere il numero di partizioni che desideri quando formatti un disco rigido con Utility Disco. Ciascuna partizione appare sulla scrivania come disco indipendente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>condivisione documenti personale</d:index_value><d:index_title>condivisione documenti personale</d:index_title></d:index>
	<h1>condivisione documenti personale</h1>
	<p>Un sistema che consente agli utenti dei computer Macintosh di copiare rapidamente elementi da un computer a un altro oppure di consentire a un computer l'accesso a documenti e applicazioni presenti in un altro computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>condivisione web personale</d:index_value><d:index_title>condivisione web personale</d:index_title></d:index>
	<h1>condivisione web personale</h1>
	<p>Una funzionalità di Mac OS X che ti consente di visualizzare documenti sul web o su un network di area locale (LAN), trascinandoli nella cartella Siti sul disco rigido del computer. I documenti devono essere in formato HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Un'applicazione Apple per scattare foto con la videocamera iSight. Photo Booth dispone di effetti integrati che possono essere applicati alle fotografie, inclusi sfumature e filtri, come seppia, e manipolazione di immagini quali \'allarga\' e \'fisheye\'.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>browser foto</d:index_value><d:index_title>browser foto</d:index_title></d:index>
	<h1>browser foto</h1>
	<p>Software per computer che ti consente di visualizzare e ricercare all'interno di una selezione di foto. iPhoto include un browser delle foto per progetti come raccolte e presentazioni, in cui vengono visualizzate le miniature delle foto che si è scelto di includere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Software Apple per la compressione video. Il software codec Pixlet (compressione/decompressione) consente di visualizzare filmati ad alta definizione a tutto schermo su computer Macintosh che usano Mac OS X versione 10.3 Panther o successiva.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>immagine segnaposto</d:index_value><d:index_title>immagine segnaposto</d:index_title></d:index>
	<h1>immagine segnaposto</h1>
	<p>Nei modelli di Pages e Keynote, un'immagine che puoi sostituire trascinando su di essa un nuova immagine. Puoi riconoscere un'immagine segnaposto mantenendo il puntatore su di essa; appare un'etichetta di aiuto che ti suggerisce di trascinare un documento al suo interno.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>testo segnaposto</d:index_value><d:index_title>testo segnaposto</d:index_title></d:index>
	<h1>testo segnaposto</h1>
	<p>Nei modelli di Pages e Keynote, un testo che puoi sostituire trascinando, incollando o digitando su di esso un nuovo testo. Puoi riconoscere un testo segnaposto facendo clic su di esso; un clic singolo evidenzia l'intero blocco di testo consentendoti di sostituirlo facilmente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>playlist</d:index_value><d:index_title>playlist</d:index_title></d:index>
	<h1>playlist</h1>
	<p>Nel lettore musicale iTunes di Apple, un elenco di canzoni o brani musicali da riprodurre in sequenza.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>plugin</d:index_value><d:index_title>plugin</d:index_title></d:index>
	<h1>plugin</h1>
	<p>Un programma che puoi aggiungere a un'applicazione software per incrementare le sue funzionalità. Ad esempio, puoi aggiungere un plugin multimediale a un browser web per riprodurre i contenuti multimediali sulle pagine web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Una trasmissione audio o video disponibile su Internet che puoi riprodurre su un dispositivo portatile o un computer, come iPod, iPad o un Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Un'applicazione Apple per la registrazione, pubblicazione e distribuzione di podcast di elevata qualità.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>numero di porta</d:index_value><d:index_title>numero di porta</d:index_title></d:index>
	<h1>numero di porta</h1>
	<p>Un numero usato come indirizzo da un server per determinare quale applicazione riceverà i pacchetti di dati. I firewall usano i numeri di porta per determinare se i pacchetti di dati possono attraversare un network locale.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Una linea di computer portatili prodotta da Apple Inc. tra il 1991 e il 2006. I computer PowerBook erano ideati per l'uso professionale e lavorativo. La linea PowerBook è stata sostituita con MacBook Pro nel 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Una linea di personal computer prodotta da Apple Inc. tra il 1994 e il 2006, basata sui microprocessori PowerPC di Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Un microprocessore di Motorola Corporation. La linea di computer Power Macintosh di Apple Inc. era basata sul microprocessore PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>Documento PPD</d:index_value><d:index_title>Documento PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>Documento PPD</h1>
	<p>Documento Postscript Printer Description. Un documento che contiene informazioni sulle funzionalità di un particolare modello di stampante. Il documento PPD fornisce i controlli necessari per sfruttare speciali funzionalità, come la presenza di più cassetti per la carta, delle dimensioni particolari della carta o la stampa fronte retro. Il modello di stampante che scegli quando aggiungi una stampante determina il documento PPD utilizzato insieme ad essa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Un protocollo per la comunicazione tra due nodi di un network, usato per la connessione tramite cavi seriali, linee telefoniche, network di telefonia mobile e altro ancora. PPP è comunemente usato per l'accesso dial-up a Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Point to Point Protocol over Ethernet. Un protocollo network simile al PPP, ma che sfrutta il vantaggio della maggiore velocità disponibile sui network Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Parameter Random Access Memory. Un tipo di memoria usata nei computer Macintosh per archiviare le impostazioni di sistema, incluse la risoluzione dello schermo, il disco di avvio selezionato, il fuso orario, il volume degli altoparlanti e altre impostazioni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Anteprima</d:index_value><d:index_title>Anteprima</d:index_title></d:index>
	<h1>Anteprima</h1>
	<p>Un'applicazione Apple che consente di visualizzare documenti PDF, immagini, documenti di testo e molti altri tipi di documenti sui computer Macintosh che usano Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>gruppo di stampanti</d:index_value><d:index_title>gruppo di stampanti</d:index_title></d:index>
	<h1>gruppo di stampanti</h1>
	<p>Una raccolta di stampanti che puoi creare in modo che i documenti vengano stampati automaticamente con la prima stampante disponibile nel gruppo. In Mac OS X, usa il pannello Stampa e Fax delle Preferenze di Sistema per configurare un gruppo di stampanti. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Un corso di preparazione personalizzato disponibile agli utenti dei computer Macintosh, offerto negli Apple Retail Store.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protocollo</d:index_value><d:index_title>protocollo</d:index_title></d:index>
	<h1>protocollo</h1>
	<p>Una serie di regole che determina la modalità di scambio dei dati tra due applicazioni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>server proxy</d:index_value><d:index_title>server proxy</d:index_title></d:index>
	<h1>server proxy</h1>
	<p>Un server che fornisce una connessione di network indiretta. Un computer si collega al server proxy e richiede una connessione al network. Il proxy si collega quindi al network specificato. I server proxy sono spesso utilizzati per garantire sicurezza del network. In Mac OS X, puoi specificare le informazioni di server proxy utilizzando il pannello Network delle Preferenze di Sistema. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Un software Apple per la grafica in dotazione con Mac OS X. Quartz permette il ridimensionamento e lo scorrimento rapido nelle finestre, l'animazione su schermo e altri effetti speciali.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Un software Apple per la grafica. QuickDraw è stato sostituito da Quartz in Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Visualizzazione rapida</d:index_value><d:index_title>Visualizzazione rapida</d:index_title></d:index>
	<h1>Visualizzazione rapida</h1>
	<p>Un'applicazione di anteprima in dotazione con Mac OS X. Visualizzazione rapida consente di visualizzare in anteprima un documento, un'immagine, un filmato o un altro documento senza dover aprire alcuna applicazione.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Un'applicazione Apple multimediale che gestisce video, clip multimediali, audio, testo, animazione, musica e diversi tipi di immagine nei computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Random-access memory. La parte del computer in cui sono conservati i documenti e le applicazioni utilizzati. Alla RAM si accede più velocemente di qualsiasi altro tipo di dispositivo di archiviazione di computer, come il disco rigido o un DVD. Esistono vari tipi di memorie RAM, incluse DRAM, NVRAM, PRAM e SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Installazione remota Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Installazione remota Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Installazione remota Mac OS X</h1>
	<p>Un programma Apple che ti consente di installare Mac OS X sul computer da un disco di installazione inserito nell'unità ottica di un altro computer. I due computer devono essere nello stesso network Ethernet o wireless.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>ripartizione</d:index_value><d:index_title>ripartizione</d:index_title></d:index>
	<h1>ripartizione</h1>
	<p>Modifica lo schema di partizionamento di un disco. Vedi anche <a href='x-dictionary:r:partizione:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partizione</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Software fornito con i computer Macintosh basati su Intel che permette di eseguire applicazioni PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>router</d:index_value><d:index_title>router</d:index_title></d:index>
	<h1>router</h1>
	<p>Un dispositivo network per computer che riceve un segnale network e lo inoltra verso uno o più computer, stampanti e altri dispositivi. I router in genere forniscono connessioni Internet a diversi utenti. La base AirPort Extreme di Apple Inc. è un esempio di router.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Abbreviazione di Really Simple Syndication, un metodo alternativo per la visualizzazione di una pagina web. I siti web che cambiano frequentemente, come i siti di notizie, spesso utilizzano la vista RSS. Una pagina RSS visualizzata nel browser web Safari presenta i titoli degli articoli nuovi e recenti in un elenco, mostrando una o due righe del contenuto di ciascun articolo. Se Safari rileva una vista RSS in un sito web, appare un pulsante RSS nella barra dell'indirizzo, sul quale puoi fare clic per visualizzare il feed. Il termine RSS è usato in modo scambievole con feed, feed notizie, feed RSS e feed XML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Un browser web di Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>stop sicuro</d:index_value><d:index_title>stop sicuro</d:index_title></d:index>
	<h1>stop sicuro</h1>
	<p>Durante la modalità di stop sicuro, lo stato corrente del computer viene registrato sul disco rigido, incluse le applicazioni e i documenti aperti. Ciò evita che le informazioni vengano perdute se il computer viene spento durante lo stato di stop, che può accadere nel caso la batteria sia scarica o venga sostituita.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>nome schermo</d:index_value><d:index_title>nome schermo</d:index_title></d:index>
	<h1>nome schermo</h1>
	<p>Un nome che scegli per comunicare con gli altri in linea. Un nome schermo può essere un nome reale o uno pseudonimo. Puoi usare un nome schermo con l'applicazione iChat per inviare messaggi istantanei in linea.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>condivisione schermo</d:index_value><d:index_title>condivisione schermo</d:index_title></d:index>
	<h1>condivisione schermo</h1>
	<p>Una funzionalità di Mac OS X che ti consente di connetterti a un altro computer sul network e visualizzarne lo schermo. Quando condividi lo schermo di un computer, puoi controllare tutto ciò che accade su quel computer, come ad esempio l'apertura di documenti e applicazioni, l'apertura, lo spostamento o la chiusura di finestre, nonché lo spegnimento del computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>barra di scorrimento</d:index_value><d:index_title>barra di scorrimento</d:index_title></d:index>
	<h1>barra di scorrimento</h1>
	<p>Una barra temporale sotto un clip video o audio che mostra la posizione del punto animazione.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>memoria virtuale sicura</d:index_value><d:index_title>memoria virtuale sicura</d:index_title></d:index>
	<h1>memoria virtuale sicura</h1>
	<p>Memoria virtuale che è codificata per motivi di sicurezza. Dato che le informazioni archiviate restano sul dico rigido finché non vengono sovrascritte, puoi ridurre il rischio di lasciare informazioni importanti sul disco rigido utilizzando la memoria virtuale sicura.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>server</d:index_value><d:index_title>server</d:index_title></d:index>
	<h1>server</h1>
	<p>Un computer che fornisce servizi (come servizi di posta, web o documenti) ad altri computer o dispositivi network.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Software per effetti digitali di Apple Inc. utilizzato per lungometraggi, trasmissioni e giochi interattivi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Uno strumento software che esegue ricerche sia nei dischi locali collegati a un computer sia nelle pagine web. Lo strumento Sherlock è stato introdotto da Apple Inc. con Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>nome breve</d:index_value><d:index_title>nome breve</d:index_title></d:index>
	<h1>nome breve</h1>
	<p>Il nome che identifica un singolo account utente sui computer Macintosh. Quando crei un account utente, il nome breve viene generato automaticamente in base al nome inserito per l'account. Puoi modificarlo nella fase di creazione dell'account, ma non puoi cambiarlo dopo averlo creato.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>barra laterale</d:index_value><d:index_title>barra laterale</d:index_title></d:index>
	<h1>barra laterale</h1>
	<p>La sezione sul lato delle finestre del Finder e delle applicazioni che visualizza pulsanti, link, icone e altre informazioni. La barra laterale delle finestre del Finder visualizza le icone degli elementi che utilizzi più di frequente, inclusi dischi, server e cartelle.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder semplificato</d:index_value><d:index_title>Finder semplificato</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder semplificato</h1>
	<p>Una versione semplificata del Finder di Mac OS X con pochi menu e accesso limitato agli elementi sul disco rigido. Il Finder semplificato restringe l'accesso di un account ai documenti e alle applicazioni sul computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>screma</d:index_value><d:index_title>screma</d:index_title></d:index>
	<h1>screma</h1>
	<p>Nelle applicazioni iMovie e iPhoto, per spostare lentamente il puntatore del mouse sulle miniature all'interno di un clip video o di un evento e trovare un singolo fotogramma o una singola immagine.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>stop</d:index_value><d:index_title>stop</d:index_title></d:index>
	<h1>stop</h1>
	<p>Uno stato in cui il monitor del computer appare spento e il disco rigido è disattivato. Quando si trova in modalità di stop, il computer è acceso ma consuma meno energia. Per riattivare il computer dallo stato di stop è necessario meno tempo rispetto alla sua accensione.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>indicatore luminoso di stop</d:index_value><d:index_title>indicatore luminoso di stop</d:index_title></d:index>
	<h1>indicatore luminoso di stop</h1>
	<p>Un indicatore luminoso del computer che pulsa lentamente quando il computer è in stato di stop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Software che consente al programma di avvio del computer di accertare lo stato del disco rigido. La tecnologia S.M.A.R.T. ti avvisa in caso di imminenti errori dell'unità per consentirti di eseguire azioni preventive, come il backup dei dati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Indirizzo smart</d:index_value><d:index_title>Indirizzo smart</d:index_title></d:index>
	<h1>Indirizzo smart</h1>
	<p>Un nome o un indirizzo che appare in un fumetto blu nel campo indirizzo di un messaggio che stai inviando.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Album smart</d:index_value><d:index_title>Album smart</d:index_title></d:index>
	<h1>Album smart</h1>
	<p>Un tipo di album (cartella) usato dall'applicazione iPhoto di Apple Inc. Un album smart trova automaticamente le foto che corrispondono a uno o più criteri specificati. Ad esempio, puoi creare un album smart che contiene collegamenti alle foto scattate nel mese di Ottobre o a tutte le foto etichettate come “Parigi”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Cartella smart</d:index_value><d:index_title>Cartella smart</d:index_title></d:index>
	<h1>Cartella smart</h1>
	<p>Un tipo di cartella sui computer Macintosh. Una cartella smart trova automaticamente gli elementi che corrispondono a uno o più criteri specificati. Ad esempio, puoi creare una cartella smart che contiene dei collegamenti a tutti i fogli di calcolo su un computer. La posizione reale dei documenti elencati in una cartella smart non cambia, quindi un elemento può essere elencato in diverse cartelle smart.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Gruppo smart</d:index_value><d:index_title>Gruppo smart</d:index_title></d:index>
	<h1>Gruppo smart</h1>
	<p>Una raccolta di contatti che Rubrica Indirizzi aggiorna automaticamente con i nuovi contatti che rispondono ai criteri specificati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Casella smart</d:index_value><d:index_title>Casella smart</d:index_title></d:index>
	<h1>Casella smart</h1>
	<p>Un tipo di casella e-mail (cartella e-mail) usata dall'applicazione Mail sui computer Macintosh. Una casella smart trova automaticamente i messaggi e-mail che corrispondono a uno o più criteri specificati. Ad esempio, puoi creare una casella smart che contiene dei collegamenti a tutti i messaggi inviati dai familiari o con il soggetto \'Hawaii\'. La posizione reale dei messaggi e-mail elencati in una casella smart non cambia, quindi un elemento può essere elencato in diverse caselle smart.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Playlist smart</d:index_value><d:index_title>Playlist smart</d:index_title></d:index>
	<h1>Playlist smart</h1>
	<p>Un tipo di playlist (cartella) utilizzata in iTunes. Una playlist smart trova automaticamente la musica che soddisfa uno o più parametri specificati. Ad esempio, è possibile creare una playlist con collegamenti a brani di musica jazz o a tutte le canzoni di un gruppo particolare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. Un protocollo che consente ai computer client di accedere ai servizi network e documenti. Esso può essere usato su TCP/IP, Internet e altri protocolli network. I servizi SMB usano SMB per fornire l'accesso a server, stampanti e altre risorse del network. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Un protocollo per condividere l'accesso a documenti, stampanti, porte seriali, dispositivi e altre informazioni tra i nodi di un network. Usato inizialmente su computer Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Un tasto arancione con una freccia bianca collocato nell'estremità destra dei campi di ricerca e posizione di Safari, un browser web di Apple, Inc. Un clic sul tasto SnapBack riporta l'utente ad una pagina designata o all'elenco dei risultati di ricerca.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Marchio registrato per la versione 10.6 di Mac OS X, la settima release del sistema operativo per computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Aggiornamento Software</d:index_value><d:index_title>Aggiornamento Software</d:index_title></d:index>
	<h1>Aggiornamento Software</h1>
	<p>Un'applicazione sui computer Macintosh che verifica la presenza di aggiornamenti per le applicazioni software. In Aggiornamento Software puoi impostare la notifica automatica quando è disponibile un aggiornamento.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>elenco Sorgente</d:index_value><d:index_title>elenco Sorgente</d:index_title></d:index>
	<h1>elenco Sorgente</h1>
	<p>In iPhoto, l'elenco di album, cartelle, eventi, presentazioni e altri elementi nella barra laterale a sinistra della finestra di iPhoto. L'elenco Sorgente cresce quando aggiungi delle foto. Il primo elemento nell'elenco Sorgente è la libreria iPhoto, che contiene tutte le foto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>video sorgente</d:index_value><d:index_title>video sorgente</d:index_title></d:index>
	<h1>video sorgente</h1>
	<p>Nell'applicazione iMovie, il documento che contiene un clip video che stai usando in un progetto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Una funzionalità di Mac OS X. La funzionalità Spaces ti consente di organizzare le finestre in gruppi suddivisi in base a scopi precisi. Ad esempio, puoi configurare uno spazio principale per il lavoro e passare a uno spazio differente per giocare. Puoi creare fino a 16 spazi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>comandi vocali</d:index_value><d:index_title>comandi vocali</d:index_title></d:index>
	<h1>comandi vocali</h1>
	<p>Una funzionalità dei computer Macintosh che consente al computer di comprendere ed eseguire alcuni comandi pronunciati dall'utente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Software di ricerca incorporato nei computer Macintosh. Spotlight crea un database con le informazioni di tutti i documenti su un computer, catalogando tutti gli elementi trovati quando il computer è stato avviato la prima volta e aggiungendo qualsiasi elemento aggiunto in seguito. Quando digiti un termine per la ricerca nel campo Spotlight, Spotlight cerca nel suo database qualsiasi documento relativo a quel termine e lo presenta in un elenco. Sebbene la prima catalogazione potrebbe richiedere alcuni minuti, le successive ricerche di Spotlight appaiono istantaneamente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Static random-access memory. Un tipo di memoria che conserva le informazioni solo se è alimentata. A differenza delle DRAM, SDRAM non richiede una nuova carica elettrica a intervalli di tempo di alcuni millisecondi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>pile</d:index_value><d:index_title>pile</d:index_title></d:index>
	<h1>pile</h1>
	<p>Una funzionalità di Mac OS X. Le pile appaiono nel Dock e forniscono rapido accesso alle cartelle con i documenti. Quando fai clic su una pila, i documenti al suo interno appaiono sottoforma di ventaglio o griglia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>disco di avvio</d:index_value><d:index_title>disco di avvio</d:index_title></d:index>
	<h1>disco di avvio</h1>
	<p>Una delle Preferenze di Sistema dei computer Macintosh utilizzata per designare un disco rigido interno, un disco esterno, una partizione, un CD o DVD o un altro dispositivo come disco di avvio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Promemoria</d:index_value><d:index_title>Promemoria</d:index_title></d:index>
	<h1>Promemoria</h1>
	<p>Un'applicazione Apple che consente di lasciare piccole note, simili ai Post-it, sullo schermo del computer. In Mac OS X, Promemoria è uno dei widget inclusi in Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Un tipo di unità disco di Apple Inc. Il primo dispositivo SuperDrive era un'unità floppy ad alta capacità (1,44 MB). Il SuperDrive attuale è un'unità ibrida che può leggere e scrivere (copiare su) sia CD che DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Cartella Sistema</d:index_value><d:index_title>Cartella Sistema</d:index_title></d:index>
	<h1>Cartella Sistema</h1>
	<p>In Mac OS 9 e nelle versioni precedenti di Mac OS, una cartella che contiene i documenti necessari al funzionamento del sistema, come font e preferenze. Mac OS X non ha una Cartella Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Preferenze di Sistema</d:index_value><d:index_title>Preferenze di Sistema</d:index_title></d:index>
	<h1>Preferenze di Sistema</h1>
	<p>Una serie di controlli software in dotazione con Mac OS X. Le Preferenze di Sistema sono usate per controllare diversi tipi di impostazioni, come motivi del desktop, abbreviazioni da tastiera, opzioni del network, gestione dell'energia. Le Preferenze di Sistema sostituiscono i pannelli di controllo presenti nelle versioni Mac OS precedenti a Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>System Profiler</d:index_value><d:index_title>System Profiler</d:index_title></d:index>
	<h1>System Profiler</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X. System Profiler fornisce informazioni dettagliate sul software installato nel computer, l'hardware integrato e i dispositivi collegati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminale</d:index_value><d:index_title>Terminale</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminale</h1>
	<p>Un'applicazione in dotazione con Mac OS X. Terminale fornisce una finestra con una linea di comando in cui puoi digitare comandi da far eseguire al sistema operativo del computer. Terminale è un tipo di programma chiamato “emulatore di terminale” diffuso comunemente nei computer basati su UNIX.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Un'applicazione di elaborazione testi in dotazione con Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Testo da pronunciare</d:index_value><d:index_title>Testo da pronunciare</d:index_title></d:index>
	<h1>Testo da pronunciare</h1>
	<p>Una funzionalità dei computer Macintosh che consente di far pronunciare al computer il testo evidenziato sullo schermo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>miniatura</d:index_value><d:index_title>miniatura</d:index_title></d:index>
	<h1>miniatura</h1>
	<p>Una piccola raffigurazione di un'immagine, di una pagina o di un fotogramma video, che rappresenta l'originale più grande.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Un tipo di cavo, connettore e software che consente una connessione ad alta velocità tra un computer e un monitor o un dispositivo esterno per il trasferimento dati ad alta velocità.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Marchio registrato per la versione 10.4 di Mac OS X, la quinta release del sistema operativo per computer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Un dispositivo di backup per computer di Apple Inc. che funziona in modalità wireless insieme all'applicazione di backup Time Machine di Mac OS X. Time Capsule è anche una base AirPort Extreme. Diversi computer possono connettersi a un network wireless ed eseguire backup wireless usando una sola Time Capsule.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Un'applicazione Apple per il backup dei documenti, in dotazione con Mac OS X. Time Machine crea backup regolari di tutti i documenti sul computer, inclusi dati, documenti del software e del sistema operativo. Time Machine usa la metafora “viaggiare indietro nel tempo” per mostrare immagini delle versioni precedenti della finestra attiva o della scrivania per consentirti di recuperare e ripristinare la versione che desideri.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>titoli</d:index_value><d:index_title>titoli</d:index_title></d:index>
	<h1>titoli</h1>
	<p>Nell'applicazione iMovie, un testo che puoi aggiungere al progetto video.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Cestino</d:index_value><d:index_title>Cestino</d:index_title></d:index>
	<h1>Cestino</h1>
	<p>Una cartella speciale posizionata all'estremità del Dock sui computer Macintosh. Per rimuovere un elemento dal disco, trascinalo sul Cestino e scegli Finder > Vuota il Cestino o Finder > Vuota il Cestino in modalità sicura.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Software per effetti digitali di Apple Inc. utilizzato per lungometraggi, trasmissioni e giochi interattivi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Uno standard sviluppato da Apple Inc. per i font di schermo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Accesso Universale</d:index_value><d:index_title>Accesso Universale</d:index_title></d:index>
	<h1>Accesso Universale</h1>
	<p>Una caratteristica di prodotti e servizi ideati per essere usati da tutti, anche da persone con disabilità fisica.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>account utente</d:index_value><d:index_title>account utente</d:index_title></d:index>
	<h1>account utente</h1>
	<p>Sui computer Macintosh che usano Mac OS X, tutte le persone che usano il computer possono avere un account individuale con una cartella Inizio separata. Su un computer con più utenti, gli account utente standard consentono agli utenti di installare software per uso personale e cambiare le impostazioni del proprio account. Ciascuno può modificare le sue preferenze senza che queste abbiano effetto sugli altri utenti. Gli utenti con account standard non possono amministrare gli altri account. Gli altri tipi di account sono amministratore, gruppo e ospite.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>cd video</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>cd video</d:index_value><d:index_title>cd video</d:index_title></d:index>
	<h1>cd video</h1>
	<p>Un disco ottico che contiene molte più informazioni di un CD, ma meno di un DVD. Il video archiviato su un VCD di qualità inferiore a un DVD e simile alla qualità di un video su nastro VHS. Il video VCD è codificato nel formato MPEG-1. Per visualizzare il contenuto di un VCD, usa QuickTime Player e un'unità ottica nel computer o collegata direttamente ad esso. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>memoria virtuale</d:index_value><d:index_title>memoria virtuale</d:index_title></d:index>
	<h1>memoria virtuale</h1>
	<p>Una parte del disco rigido del computer usata per aumentare la memoria del computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>Chiavi VO</d:index_value><d:index_title>Chiavi VO</d:index_title></d:index>
	<h1>Chiavi VO</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>chiavi VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Un'interfaccia alternativa disponibile sui computer Macintosh per le persone con disabilità visive e che necessitano di ascoltare la descrizione degli elementi sullo schermo. VoiceOver descrive ad alta voce ciò che appare sullo schermo, e legge il testo nei documenti e nelle finestre. Usando VoiceOver, puoi controllare il computer principalmente usando la tastiera invece del mouse.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>Chiavi VoiceOver</d:index_value><d:index_title>Chiavi VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>Chiavi VoiceOver</h1>
	<p>I tasti Ctrl e Opzione, premuti insieme con altri tasti per inserire comandi VoiceOver, sono chiamati tasti VoiceOver, o “tasti VO” per semplicità. Nella documentazione sono indicati come “VO”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>volume</d:index_value><d:index_title>volume</d:index_title></d:index>
	<h1>volume</h1>
	<p>Un'allocazione di archiviazione attivabile che funziona, dal punto di vista di un singolo utente, come un disco rigido locale, la partizione di un disco rigido o il volume di un network.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>browser web</d:index_value><d:index_title>browser web</d:index_title></d:index>
	<h1>browser web</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>browser</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Software Apple che consente di creare i propri widget Dashboard utilizzando il contenuto delle pagine web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>server WebDAV</d:index_value><d:index_title>server WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>server WebDAV</h1>
	<p>Software Web-based Distributed Authoring and Versioning. Un ambiente di authoring dal vivo che consente agli utenti di controllare le pagine web, eseguire delle modifiche e poi verificare le pagine tornando sul sito, mentre è attivo e disponibile agli utenti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Galleria web</d:index_value><d:index_title>Galleria web</d:index_title></d:index>
	<h1>Galleria web</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Galleria MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Una serie di strumenti che aiutano gli sviluppatori software a visualizzare contenuti web (come pagine web) all'interno delle applicazioni. WebKit semplifica il processo di richiesta dei contenuti da un server HTTP su un network e consente agli utenti di visualizzare tali contenuti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Un ambiente di sviluppo di Apple Inc. che consente agli sviluppatori web di creare rapidamente applicazioni web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>pagina web</d:index_value><d:index_title>pagina web</d:index_title></d:index>
	<h1>pagina web</h1>
	<p>Vedi <a href='x-dictionary:r:pagina web:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>pagina web</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>pagina web</d:index_value><d:index_title>pagina web</d:index_title></d:index>
	<h1>pagina web</h1>
	<p>Una pagina sul World Wide Web, visualizzabile da chiunque sia connesso a Internet e utilizzi un browser web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>widget web</d:index_value><d:index_title>widget web</d:index_title></d:index>
	<h1>widget web</h1>
	<p>Una parte dei contenuti di una pagina web che puoi aggiungere al sito web personale. Molti siti web forniscono dei widget web per eseguire l'invio di elementi, inclusi video Internet, intestazioni di notizie, quotazioni di borsa, stream fotografici e altro ancora.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Una piccola applicazione sui computer Macintosh. I widget vengono forniti con dashboard come parte di Mac OS X. I widget includono Ore locali, Calcolatrice, Calendario, Dictionary, Weather, Stocks e molti altri. Dashboard viene fornito con molti widget già installati; altri sono disponibili sul <a href='http://www.apple.com/it/downloads/dashboard/'>sito web di Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Software o hardware del network wireless network basato su uno degli standard 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Un insieme di strumenti di sviluppo software per Mac OS X, utilizzati per creare applicazioni per le piattaforme Mac, iPhone e iPad di Apple Inc. La raccolta include Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, l'applicazione Strumenti per eseguire analisi, compilatori, debugger e altri strumenti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Un'applicazione Apple che consente a un amministratore di usare le potenzialità di elaborazione combinata di un gruppo di computer collegati al network per lavorare a un'unica attività.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Un file system con cluster a 64 bit che consente a diversi computer desktop Mac e Xserve di condividere volumi di archiviazione RAID su un network ad alta velocità. Ciascun computer può leggere e scrivere direttamente nel file system centralizzato.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
