<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Standar untuk perangkat lunak dan keras jaringan nirkabel, yang dikembangkan oleh IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802). Standar ini mencakup 802.11a, 802.11b, 802.11g, dan 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>daftar kontrol akses</d:index_value><d:index_title>daftar kontrol akses</d:index_title></d:index>
	<h1>daftar kontrol akses</h1>
	<p>Daftar izin yang menentukan pengguna mana yang boleh mengakses file, folder, atau disk, dan pengoperasian apa yang boleh dilakukan setiap pengguna. Misalnya, izin folder menentukan apakah pengguna tertentu dapat melihat isi folder (hanya baca), dan menambahkan file ke folder tetapi tidak melihat isinya (hanya tulis), atau keduanya (baca dan tulis).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>akun</d:index_value><d:index_title>akun</d:index_title></d:index>
	<h1>akun</h1>
	<p>Pada komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X, setiap orang yang menggunakan komputer dapat memiliki akun sendiri dengan folder rumah terpisah. Terdapat berbagai jenis akun, mencakup pengguna, administrator, grup, dan tamu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>kata sandi akun</d:index_value><d:index_title>kata sandi akun</d:index_title></d:index>
	<h1>kata sandi akun</h1>
	<p>Pada komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X, pengguna dapat menentukan kata sandi untuk mengontrol akses ke akun pengguna mereka. Kata sandi akun sering disebut “kata sandi masuk.” Kata sandi penting lainnya di Mac OS X mencakup kata sandi keychain dan kata sandi Master.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>Lihat  <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>daftar kontrol akses</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Address Book</d:index_value><d:index_title>Address Book</d:index_title></d:index>
	<h1>Address Book</h1>
	<p>Aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X. Aplikasi Address Book memungkinkan Anda untuk menyimpan informasi kontak, seperti nama dan pekerjaan, nomor telepon, dan alamat, juga email, iChat, dan informasi situs web. Karena Address Book terintegrasi dengan aplikasi Mac OS X lainnya, semua informasi yang ada di buku alamat juga tersedia dari Mail, iChat, dari Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>akun administrator</d:index_value><d:index_title>akun administrator</d:index_title></d:index>
	<h1>akun administrator</h1>
	<p>Pada komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X, setiap orang yang menggunakan komputer dapat memiliki akun sendiri dengan folder rumah terpisah. Setidaknya salah satu akun harus merupakan akun administrator, dengan kemampuan membuat, menghapus, dan memodifikasi akun lain, menginstal perangkat lunak, dan mengubah pengaturan sistem. Jika komputer Mac OS X hanya memiliki satu akun, otomatis ini adalah akun administrator. Jenis akun lainnya mencakup pengguna, grup, dan tamu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>kata sandi administrator</d:index_value><d:index_title>kata sandi administrator</d:index_title></d:index>
	<h1>kata sandi administrator</h1>
	<p>Pada komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X, kata sandi akun untuk akun administrator komputer. Kata sandi penting lainnya di Mac OS X mencakup kata sandi keychain dan kata sandi Master.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. Protokol klien dan server yang digunakan layanan file Apple untuk berbagi file dan layanan jaringan. AFP menggunakan TCP/IP dan protokol lainnya untuk mendukung komunikasi antar komputer di jaringan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Fitur Mac OS X yang memungkinkan Anda berbagi file secara mudah dengan pengguna AirDrop terdekat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, aplikasi pesan instan online dari AOL LLC (formerly America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Perangkat dan perangkat lunak jaringan nirkabel dari Apple Inc. yang memungkinkan komputer terhubung secara nirkabel ke jaringan atau Internet. Sistem AirPort mencakup perute, yang disebut AirPort Base Station, yang terhubung ke jaringan. Base station ini berbagi koneksi jaringannya dengan memancarkan sinyal yang diterima oleh AirPort Card atau kartu jaringan nirkabel lainnya yang terdapat di dalam atau yang terpasang di komputer. AirPort base station mencakup AirPort Extreme Base Station dan AirPort Express Base Station.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort Disk</d:index_value><d:index_title>AirPort Disk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Disk</h1>
	<p>Perangkat lunak Apple yang memungkinkan komputer di jaringan AirPort berbagi hard disk eksternal yang terhubung ke port USB di Apple Extreme Base Station.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express Base Station</d:index_value><d:index_title>AirPort Express Base Station</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express Base Station</h1>
	<p>AirPort Base Station ringkas dari Apple Inc. yang menyediakan koneksi Internet nirkabel hingga sepuluh komputer. AirPort Express Base Station berisi AirPlay—perangkat lunak yang memungkinkan komputer yang terhubung menggunakan iTunes untuk mengirimkan musik hingga tiga sistem musik. AirPort Express dapat dihubungkan ke printer USB yang disediakan secara otomatis untuk semua komputer di jaringan melalui teknologi Bonjour. Perangkat lunak ini juga dapat digunakan untuk memperluas cakupan jaringan AirPort Extreme yang ada.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme Base Station</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme Base Station</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme Base Station</h1>
	<p>AirPort Base Station dari Apple Inc. yang menyediakan koneksi Internet berkecepatan tinggi hinnga 50 komputer. Produk ini juga dapat memuat koneksi Ethernet kabel. AirPort Extreme Base Station dapat terhubung ke printer USB yang disediakan secara otomatis ke semua komputer di jaringan melalui teknologi Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang memungkinkan komputer, iPod, iPad, atau iPhone pada jaringan AirPort menggunakan iTunes untuk mengirimkan musik dan video secara nirkabel ke beberapa perangkat seperti AirPort Express atau Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>Fitur aplikasi iPhoto pada komputer Macintosh. Album iPhoto merupakan kumpulan foto yang dipilih dari perpustakaan iPhoto dan diatur sesuai urutan yang Anda inginkan. Anda dapat membuat album standar dengan memilih foto tertentu, atau Album Cerdas yang diperbarui secara otomatis, berdasarkan kriteria yang dipilih, setelah perpustakaan iPhoto Anda berubah. Anda dapat memasukkan foto yang sama pada beberapa album tanpa membuat beberapa salinannya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>alias</d:index_value><d:index_title>alias</d:index_title></d:index>
	<h1>alias</h1>
	<p>Pada komputer Macintosh, file kecil tanpa konten yang mengacu ke dokumen, folder, aplikasi, atau perangkat, biasanya ada di lokasi berbeda. Saat Anda mengeklik dua kali aliasnya, item sumber terbuka atau dimulai.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>anti-alias</d:index_value><d:index_title>anti-alias</d:index_title></d:index>
	<h1>anti-alias</h1>
	<p>Di grafik komputer, teknik meminimalkan distorsi dalam teks dan grafik, memperhalus tepi bergerigi saat elemen beresolusi tinggi ditampilkan dengan resolusi yang lebih rendah.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Aplikasi Apple untuk komputer Macintosh. Aplikasi Aperture digunakan oleh banyak fotografer profesional saat bekerja pasca produksi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. adalah perusahaan teknologi yang didirikan di California pada tahun 1976. Berkantor pusat di Cupertino, California, produk paling terkenal Apple Inc. adalah PC Macintosh, pemutar musik portabel iPod, Mac OS, dan perangkat lunak iLife termasuk iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Program layanan dan dukungan Apple untuk komputer Macintosh, pemutar musik iPod, dan produk lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Kontrol jarak jauh yang digunakan dengan produk Apple, termasuk Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang mengizinkan pengguna, seperti guru atau administrator sistem, untuk memonitor aktivitas pengguna lain di Macintosh mereka di jaringan dari komputer Macintosh mereka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Bahasa skrip terpasang di dalam Mac OS. Bahasa AppleScript terdiri atas perintah yang dapat digunakan untuk mengotomatiskan tugas yang berulang atau rumit dalam banyak aplikasi, termasuk Mail, Safari, iCal, dan aplikasi lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Perangkat lunak file dan cetak yang dapat digunakan dengan perangkat lunak jaringan AppleTalk. Aplikasi AppleShare sudah digantikan oleh aplikasi Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Satu set alat perangkat lunak dari Apple Inc. untuk jaringan komputer. Sistem jaringan AppleTalk sudah digantikan oleh jaringan TCP/IP di komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Kotak atas set dari Apple Inc. yang menerima sinyal video tanpa kabel dan memutarnya pada setiap TV layar lebar berdefinisi tinggi. Apple TV dapat memutar film, acara TV, musik, dan podcast dari perpustakaan iTunes, juga trailer film dari www.apple.com, dan pertunjukan slide foto digital dari komputer. Apple TV dapat menyinkronkan dengan komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X v10.3.9 atau v10.4.9 atau yang lebih baru, atau komputer berbasis Windows menggunakan Windows XP Home atau Professional (SP2) atau Windows Vista. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/appletv/'>halaman web Apple TV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang menyertakan aplikasi pengolah kata, spreadsheet, grafik, dan database. Program asli AppleWorks dijalankan di kumpulan komputer Apple II. Versi AppleWorks yang lebih baru dibuat untuk komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X. AppleWorks sudah digantikan dengan serangkaian aplikasi iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Antarmuka pengguna grafik dan tema visual Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>arsip</d:index_value><d:index_title>arsip</d:index_title></d:index>
	<h1>arsip</h1>
	<p>Di Mac OS X, untuk mengompresi file demi mengurangi ukurannya, atau mencopot penginstalan perangkat lunak sistem dengan tetap menyimpan berkas dan pengaturan pengguna (“arsip dan instal”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argumen</d:index_value><d:index_title>argumen</d:index_title></d:index>
	<h1>argumen</h1>
	<p>Pada aplikasi spreadsheet Numbers, argumen memberikan nilai yang diperlukan fungsi Numbers untuk melakukan tugas. Misalnya, formula berikut berisi fungsi bernama SUM dengan satu argumen (serentang sel) yang menambah nilai di kolom A, baris 2 sampai 10: =SUM(A2:A10). Jumlah dan jenis argumen bervariasi untuk fungsi yang berbeda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>buku suara</d:index_value><d:index_title>buku suara</d:index_title></d:index>
	<h1>buku suara</h1>
	<p>Program rekaman ucapan, seperti buku yang sedang dibacakan. Anda dapat memasukkan buku audio dan program ucapan lain ke dalam perpustakaan iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>driver audio</d:index_value><d:index_title>driver audio</d:index_title></d:index>
	<h1>driver audio</h1>
	<p>Program perangkat lunak yang mengonversi data audio ke bentuk yang dapat diproses oleh kartu suara komputer Anda dan diputar melalui pengeras suara. Driver audio komputer harus kompatibel dengan kartu suaranya. Driver audio Mac OS X adalah Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Isi-Auto</d:index_value><d:index_title>Isi-Auto</d:index_title></d:index>
	<h1>Isi-Auto</h1>
	<p>Fitur browser web Safari Apple yang mengisi formulir di halaman web secara otomatis, menggunakan informasi dari buku alamat Anda dan dari formulir yang Anda isi sebelumnya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X dan memungkinkan Anda membuat alur kerja untuk mengotomatiskan tugas yang berulang. Automator dapat digunakan dengan banyak aplikasi lainnya, seperti Finder, Safari, iCal, Address Book, Microsoft Office, dan Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>DVD diputar otomatis</d:index_value><d:index_title>DVD diputar otomatis</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD diputar otomatis</h1>
	<p>Film DVD atau pertunjukan slide yang diputar secara otomatis saat pemirsa menyisipkan DVD ke dalam pemacu optik komputer. Di komputer Macintosh, Anda dapat membuat DVD diputar otomatis menggunakan aplikasi iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Versi sistem operasi UNIX untuk model tertentu dari komputer Macintosh. Versi pertama dari sistem operasi A/UX diluncurkan pada tahun 1988, dan versi terakhir diluncurkan pada tahun 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>latar</d:index_value><d:index_title>latar</d:index_title></d:index>
	<h1>latar</h1>
	<p>Di Mac OS X, Anda dapat mengatur latar yang diubah suai di banyak tempat termasuk desktop, jendela Finder, dan proyek iDVD. Lihat juga <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>gambar desktop</b></a> and <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>tema iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Cadangan</d:index_value><d:index_title>Cadangan</d:index_title></d:index>
	<h1>Cadangan</h1>
	<p>Perangkat lunak Apple yang tersedia untuk anggota MobileMe. Aplikasi Backup memungkinkan Anda menyiapkan cadangan terjadwal yang otomatis dan teratur untuk file di komputer Macintosh, mencakup foto, musik, folder rumah, dan lain-lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>lapisan lencana</d:index_value><d:index_title>lapisan lencana</d:index_title></d:index>
	<h1>lapisan lencana</h1>
	<p>Grafik kecil yang muncul saat Anda menggerakkan penunjuk ke gambar, jendela, ikon, atau objek lain. Lapisan lencana memberikan informasi tambahan tentang objek ini. Pada aplikasi fotografi digital Aperture di komputer Macintosh, saat Anda menerapkan penyesuaian, kata kunci, nilai, atau perubahan lain pada suatu gambar, Aperture menandai gambar dengan lapisan lencana. Lapisan lencana hanya muncul di layar, dan tidak dalam bentuk salinan yang dicetak.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Perangkat lunak yang terpasang di dalam Mac OS X. Perangkat lunak Bonjour menghubungkan komputer ke situs web dan perangkat terdekat seperti printer dan komputer lain. Perangkat lunak ini juga menemukan teman iChat dan berbagi informasi, seperti berbagi musik dan foto, di jaringan area lokal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>browser</d:index_value><d:index_title>browser</d:index_title></d:index>
	<h1>browser</h1>
	<p>Aplikasi yang membantu Anda menemukan, menampilkan, dan berhubungan dengan teks, gambar, suara, dan informasi lain. Browser web yang digunakan untuk menavigasi halaman web di Internet. Aplikasi Safari, yang digunakan di komputer Macintosh, merupakan contoh browser web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>riwayat browsing</d:index_value><d:index_title>riwayat browsing</d:index_title></d:index>
	<h1>riwayat browsing</h1>
	<p>Daftar alamat halaman web yang Anda kunjungi, yang disimpan Safari atau browser web lain. Riwayat browsing biasanya berisi alamat halaman web selama seminggu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>daftar teman</d:index_value><d:index_title>daftar teman</d:index_title></d:index>
	<h1>daftar teman</h1>
	<p>Pada aplikasi pesan instan, daftar orang-orang yang dapat dipilih untuk ngobrol dengan Anda. Daftar teman biasanya mencakup nama-nama orang yang paling sering dihubungi. Daftar teman biasanya menunjukkan status setiap teman (online dan tersedia, atau tidak tersedia).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>folder bakar</d:index_value><d:index_title>folder bakar</d:index_title></d:index>
	<h1>folder bakar</h1>
	<p>Sejenis folder ditemukan di komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X. Folder untuk bakar berisi item yang ingin Anda bakar ke CD atau DVD. Mengeklik dua kali ikon folder bakar dan mengeklik tombol Bakar akan menyalin semua item dari folder bakar ke disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Calculator</d:index_value><d:index_title>Calculator</d:index_title></d:index>
	<h1>Calculator</h1>
	<p>Aplikasi calculator yang disertakan dengan Mac OS X. Calculator terdiri dari mode dasar, ilmiah, dan pemrogram serta mendukung Reverse Polish notation.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Perangkat lunak yang memungkinkan banyak pengguna untuk menerbitkan dan berlangganan kalender kolaboratif. Kalender yang dibagi dikelola oleh server CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>jendela kandidat</d:index_value><d:index_title>jendela kandidat</d:index_title></d:index>
	<h1>jendela kandidat</h1>
	<p>Pada perangkat lunak metode input, jendela digunakan untuk memasukkan karakter, seperti ideograf (ideogram) Cina, yang tidak ditemukan di papan ketik. Jendela kandidat muncul saat Anda memasukkan kode input yang memiliki lebih dari satu karakter yang terkait dengannya. Anda dapat memilih karakter yang diinginkan dari jendela kandidat untuk memasukkannya ke dalam teks.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Karbon</d:index_value><d:index_title>Karbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Karbon</h1>
	<p>Satu set alat yang disebut antarmuka pemrograman aplikasi (APIs) bagi pengembang perangkat lunak yang membuat aplikasi untuk Mac OS. Carbon meliputi perlengkapan alat antarmuka pengguna, pengendali acara, perpustakaan grafis Quartz 2D, dan dukungan multi pengolah.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Database Compact disc. CDDB adalah merek dagang berlisensi dari Gracenote, Inc. Aplikasi perangkat lunak menggunakan CDDB untuk mencari informasi CD di Internet. Setelah meminta CDDB, aplikasi dapat menampilkan judul, nama artis, daftar lagu, dan informasi lain untuk kebanyakan CD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>referensi sel</d:index_value><d:index_title>referensi sel</d:index_title></d:index>
	<h1>referensi sel</h1>
	<p>Pada aplikasi spreadsheet Numbers, referensi sel mengidentifikasi sel tertentu dalam formula. Anda dapat membuat referensi sel menggunakan huruf dan angka pada tab referensi atau menggunakan nama sel kepala. Jika tabel Anda memiliki baik baris kepala maupun kolom kepala, Anda dapat mengidentifikasi sel menggunakan nama kolom yang diikuti oleh nama baris.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>format nilai sel</d:index_value><d:index_title>format nilai sel</d:index_title></d:index>
	<h1>format nilai sel</h1>
	<p>Pada aplikasi spreadsheet Numbers, Anda dapat menerapkan format ke sel sehingga nilainya ditampilkan dengan cara tertentu. Misalnya, Anda dapat memformat sel yang menyimpan nilai moneter (seperti $, £, atau ¥) muncul di depan angka pada sel. Atau Anda dapat memformat sel untuk memuat kontrol, seperti kontak centang dan slider, yang digunakan untuk menambahkan atau mengubah nilai sel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>sertifikat</d:index_value><d:index_title>sertifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>sertifikat</h1>
	<p>Lampiran ke dokumen elektronik yang memungkinkan pengalihan informasi yang aman melalui Internet. Browser web, aplikasi mail, dan aplikasi pesan instan menggunakan sertifikat untuk mengenkripsi informasi yang ditukar dengan situs aman. Sertifikat melindungi informasi masuk, nomor kartu kredit, alamat, dan data aman lainnya. Sertifikat dikeluarkan oleh organisasi tepercaya, seperti VeriSign, Inc. atau RSA Data Security, Inc. Saat Anda mengunjungi situs web yang aman, Mac OS X mengecek sertifikat situs ini dan membandingkannya dengan sertifikat yang diketahui sah. Jika sertifikat situs web ini tidak dikenal, atau jika situs ini tidak memiliki sertifikat, Anda akan menerima pesan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>penanda bab</d:index_value><d:index_title>penanda bab</d:index_title></d:index>
	<h1>penanda bab</h1>
	<p>Penanda disisipkan ke film digital untuk membuat menu pilihan layar, sehingga pengguna dapat berkunjung langsung ke layar tertentu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>palet karakter</d:index_value><d:index_title>palet karakter</d:index_title></d:index>
	<h1>palet karakter</h1>
	<p>Fitur Mac OS X yang memungkinkan Anda menyisipkan karakter khusus, seperti simbol matematika, huruf dengan tanda aksen, panah dan \"dingbat,\" lain atau karakter dari bahasa lain, ke dalam dokumen Anda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Pemilih</d:index_value><d:index_title>Pemilih</d:index_title></d:index>
	<h1>Pemilih</h1>
	<p>Fitur versi sebelumnya dari Mac OS yang memungkinkan Anda terhubung ke printer dan server, serta mengaktifkan dan menonaktifkan jaringan AppleTalk. Digantikan di Mac OS X dengan pane Print & Fax dan Network di System Preferences.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Satu set alat perangkat lunak dari Apple Inc. yang disertakan dengan Final Cut Pro, aplikasi pengeditan video profesional. Perangkat lunak Cinema Tools digunakan untuk melacak hubungan antara film dan suara asli dengan salinan digitalnya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Klasik</d:index_value><d:index_title>Klasik</d:index_title></d:index>
	<h1>Klasik</h1>
	<p>Versi lama dari sistem operasi Macintosh, digantikan oleh Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>klip</d:index_value><d:index_title>klip</d:index_title></d:index>
	<h1>klip</h1>
	<p>Bagian audio atau video. Pada aplikasi iMovie, Anda dapat bekerja dengan klip dalam beberapa cara untuk mencapai efek yang diinginkan, seperti menggerakkan klip, mengatur titik awal dan akhir klip musik, menambahkan transisi antar klip, dan lain-lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Satu set alat yang disebut antarmuka pemrograman aplikasi (APIs) bagi pengembang perangkat lunak yang membuat aplikasi untuk Mac OS. Cocoa merupakan lingkungan aplikasi berorientasi objek untuk mengembangkan aplikasi asli Mac OS X. Aplikasi Cocoa mengikuti panduan antarmuka manusia dari Apple, sehingga penampilan dan pengoperasian mereka mirip dengan pengguna Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Satu set alat yang disebut antarmuka pemrograman aplikasi (APIs) bagi pengembang perangkat lunak yang membuat aplikasi iPhone dan iPod touch. Cocoa Touch berbasis alat Cocoa untuk membuat Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Aplikasi pencocokan warna Apple. ColorSync mengintegrasikan semua perangkat pencitraan seperti layar penampil, printer, pemindai, dan kamera digital sehingga warna yang dilihat di layar sama seperti warna yang dicetak. ColorSync merupakan bagian dari Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ColorSync profile</d:index_value><d:index_title>ColorSync profile</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync profile</h1>
	<p>Informasi yang disimpan aplikasi ColorSync untuk semua perangkat pencitraan yang terpasang di komputer, seperti pemindai, printer, dan penampil. Profil digunakan untuk mereproduksi gambar seakurat mungkin. Misalnya, saat gambar dipindai, file gambar mencakup salinan dari profil pemindai. Saat gambar dicetak, proses pencocokan mengonversikan informasi warna dari profil pemindai ke profil printer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>pemacu kombinasi</d:index_value><d:index_title>pemacu kombinasi</d:index_title></d:index>
	<h1>pemacu kombinasi</h1>
	<p>Sejenis pemacu disk. Pemacu kombinasi dapat membaca dan menulis (menyalin) ke CD, dan dapat membaca tapi tidak dapat menulis ke DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>Perangkat kontrol akses. Melewati Common Access Card melalui pembaca kartu mengizinkan Anda untuk masuk ke komputer, mengakses komputer saat screen saver nyala, melakukan perubahan pada pane System Preferences tertentu, dan menginstal perangkat lunak.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>format bersyarat</d:index_value><d:index_title>format bersyarat</d:index_title></d:index>
	<h1>format bersyarat</h1>
	<p>Fitur yang memungkinkan Anda memformat sel pada spreadsheet Numbers sehingga sel itu ditampilkan secara tertentu saat suatu kondisi terjadi. Misalnya, Anda dapat membuat latar sel menjadi merah saat nilainya melebihi angka tertentu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>panel kontrol</d:index_value><d:index_title>panel kontrol</d:index_title></d:index>
	<h1>panel kontrol</h1>
	<p>Pada komputer Windows, panel kontrol berisi program ringan yang memungkinkan Anda memilih pengaturan seperti latar desktop atau metode untuk terhubung ke Internet. Pada komputer Macintosh, System Preferences digunakan untuk memilih pengaturan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>control strip</d:index_value><d:index_title>control strip</d:index_title></d:index>
	<h1>control strip</h1>
	<p>Digunakan di versi Mac OS sebelumnya untuk melihat status baterai, mengecek koneksi jaringan, mengubah volume sistem, menyesuaikan resolusi tampilan, dan menjalankan fungsi lain. Pada Mac OS X, menu bar menu menggantikan control strip.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>File berukuran kecil diletakkan di komputer Anda oleh suatu situs web untuk menyimpan informasi. Saat Anda kembali ke situs ini nanti, browser web mengirimkan lagi cookie milik situs ini. Cookie tersebut memberi tahu siapa Anda ke situs ini, sehingga situs ini dapat menunjukkan informasi yang cocok bagi Anda. Cookie dapat menyimpan informasi yang mengidentifikasi Anda, seperti nama dan alamat email. Situs web hanya memiliki akses ke informasi yang diberikan. Situs web tidak dapat menggunakan cookie untuk mendapatkan akses ke informasi lain di komputer Anda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Driver audio digunakan di komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Fitur Finder di Mac OS X, dan pemutar media iTunes. Di iTunes, fitur Cover Flow ditampilkan di layar komputer seni album di kumpulan musik iTunes, mengizinkan browsing cepat melalui album. Pada Finder, tampilan Cover Flow merupakan salah satu dari empat pilihan untuk browsing file, folder, dan aplikasi yang ditampilkan di jendela Finder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>potong</d:index_value><d:index_title>potong</d:index_title></d:index>
	<h1>potong</h1>
	<p>Untuk mengedit gambar, seperti foto, dengan hanya menyimpan bagian yang Anda suka dan menghapus sisanya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Perangkat lunak Apple yang disertakan dengan Mac OS X dan menyediakan aplikasi yang disebut “widgets.” Widgets memiliki bermacam-macam kegunaan, seperti mengecek harga saham, mencari informasi cuaca lokal dan global, mencari kata di kamus, dan lain-lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Program pengembangan perangkat lunak dari Apple yang memungkinkan Anda membuat widget Dashboard dan aplikasi web (halaman web yang dioptimalkan untuk Safari di iPhone). Widget dan aplikasi web dibuat dengan Dashcode menggunakan teknologi seperti Hypertext Markup Language (HTML), Cascading Style Sheets (CSS), dan JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>desktop</d:index_value><d:index_title>desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>desktop</h1>
	<p>Daerah latar dari layar komputer. Desktop menyediakan ikon, jendela, toolbar, file, dan folder yang dapat Anda buat, edit, pindahkan, dan hapus.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>gambar desktop</d:index_value><d:index_title>gambar desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>gambar desktop</h1>
	<p>Warna, pola, atau gambar yang Anda pilih untuk mengubahsuaikan bidang latar layar. Anda dapat memilih gambar desktop menggunakan pane Desktop & Screen Saver di System Preferences.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Dictionary</d:index_value><d:index_title>Dictionary</d:index_title></d:index>
	<h1>Dictionary</h1>
	<p>Aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X. Dictionary memungkinkan Anda untuk mencari definisi dan sinonim dalam berbagai sumber seperti Oxford American Dictionaries dan Apple Dictionary.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>sertifikat digital</d:index_value><d:index_title>sertifikat digital</d:index_title></d:index>
	<h1>sertifikat digital</h1>
	<p>Juga dikenal sebagai sertifikat utama publik, dokumen elektroni yang menghubungkan identitas digital Anda dengan informasi lain, seperti nama, alamat email, atau perusahaan. Aplikasi web, seperti browser web Safari, Mail, dan iChat, menggunakan sertifikat untuk memberikan pengalihan informasi yang aman melalui web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>gambar disk</d:index_value><d:index_title>gambar disk</d:index_title></d:index>
	<h1>gambar disk</h1>
	<p>File yang berisi isi lengkap dan penyusunan semua file dan folder di perangkat penyimpanan seperti hard disk atau disk optik. Anda dapat menggunakan program Disk Utility untuk membuat  imagedisk. Dengan image disk, Anda dapat mengarsipkan data lama, berbagi file dengan orang lain, mengenkripsi informasi sensitif, dan dan membuat salinan disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Disk Utility</d:index_value><d:index_title>Disk Utility</d:index_title></d:index>
	<h1>Disk Utility</h1>
	<p>Aplikasi untuk melakukan tugas terkait dengan disk yang disertakan dengan Mac OS X. Disk Utility memungkinkan Anda membuat gambar disk dan menambah, menghapus, memformat ulang, melakukan partisi, membakar, dan memperbaiki disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Peluncur aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X. Dock diletakkan di sepanjang tepi layar. Aplikasi ini berisi ikon untuk banyak aplikasi yang tersedia di komputer, dan Anda dapat menarik ikon ke dan dari Dock.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Yang awalnya karakter di font Cairo dingbat (ornament), dogcow kemudian digunakan untuk menunjukkan orientasi dan warna kertas dalam dialog pengaturan halaman di komputer Mac. Seiring waktu, dogcow memperoleh tambahan spot dan tampilannya lebih mirip sapi. Panggilan dogcow adalah “moof.”</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domain</d:index_value><d:index_title>domain</d:index_title></d:index>
	<h1>domain</h1>
	<p>Bagian nama domain komputer yang terhubung ke Internet. Nama “www.example.com” hanya terdiri atas subdomain atau nama host “www,” domain “example,” dan domain teratas “com.”</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model. Antarmuka yang memungkinkan program perangkat lunak mengakses dan memperbarui konten, struktur, dan gaya dokumen, termasuk halaman web. DOM untuk halaman web mendaftarkan setiap elemen yang muncul di halaman web, termasuk konten, link, spesifikasi gaya, dan skrip (program kecil), dan menentukan urutan elemen mana yang muncul di halaman.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>Navigasi DOM</d:index_value><d:index_title>Navigasi DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>Navigasi DOM</h1>
	<p>Navigasi dari halaman web berbasis Document Object Model (DOM) halaman.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Memori akses acak dinamis. Jenis memori yang paling banyak digunakan di PC. DRAM memerlukan pengisian listrik yang baru setiap beberapa mili detik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>Berbagi DVD atau CD</d:index_value><d:index_title>Berbagi DVD atau CD</d:index_title></d:index>
	<h1>Berbagi DVD atau CD</h1>
	<p>Fitur Mac OS X yang memungkinkan Anda berbagi disk DVD atau CD di jaringan Ethernet atau nirkabel. Jika komputer lain pada jaringan Anda tidak memiliki pemacu optik, komputer itu dapat menggunakan disk di pemacu optik komputer Anda. Komputer dengan pemacu optik harus memiliki Mac OS X v10.4.10 atau yang lebih baru, atau Windows XP atau Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>perintah dinamis</d:index_value><d:index_title>perintah dinamis</d:index_title></d:index>
	<h1>perintah dinamis</h1>
	<p>Pada perangkat lunak metode input yang digunakan untuk memasukkan karakter, seperti ideograf (ideogram) Cina, yang tidak ditemukan di papan ketik, nyalakan prompt dinamis agar karakter muncul secara otomatis di jendela kandidat setelah Anda mengetik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>“Mac pendidikan”—komputer dengan harga terjangkau dan multi fungsi dengan tampilan 17 inci, berbasis prosesor PowerPC G4. Apple Inc. memperkenalkan komputer eMac pada tahun 2002 dan menghentikannya pada tahun 2006, menggantikannya dengan model iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>enhance</d:index_value><d:index_title>enhance</d:index_title></d:index>
	<h1>enhance</h1>
	<p>Fitur aplikasi iPhoto di komputer Macintosh. Dengan mengeklik tombol Enhance selagi mengedit foto, foto akan dicerahkan atau tingkat kontrasnya akan disesuaikan menurut kriteria preset.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>Disingkat EPS. Format file menurut bahasa PostScript yang digunakan untuk mencetak teks dan grafik. File EPS berisi gambaran teks dan grafik yang dapat digunakan oleh printer, dan dapat disalin dan dibagi oleh banyak komputer dan aplikasi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>equalizer</d:index_value><d:index_title>equalizer</d:index_title></d:index>
	<h1>equalizer</h1>
	<p>Disingkat EQ. Kontrol audio yang berfungsi seperti kontrol treble dan bas di stereo, tapi dengan daya dan fleksibilitas lebih banyak. Anda dapat menggunakan equalizer untuk menyempurnakan frekuensi tertentu dari spektrum suara untuk mengubahsuaikan musik berbagai aliran, lingkungan pendengaran (misalnya, ruang yang berbeda di rumah Anda), dan metode keluaran (seperti pengeras suara atau headphone). Pada aplikasi iTunes, Anda dapat menyesuaikan pengaturan equalizer secara manual atau memilih lebih dari 20 preset pengaturan EQ yang umumnya digunakan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Acara</d:index_value><d:index_title>Acara</d:index_title></d:index>
	<h1>Acara</h1>
	<p>Aplikasi iMovie dan iPhoto di komputer Macintosh mengatur perpustakaan video dan foto Anda menurut Acara. Video atau foto grup Acara yang diambil pada waktu tertentu, seperti potret foto pada waktu pernikahan di sore hari atau tamasya ke pantai hari Sabtu. Anda dapat mengatur video dan foto dengan menggabungkan dan memisahkan Acara, dan dengan membuat nama Anda sendiri untuk Acara.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File; spesifikasi untuk format file gambar yang digunakan kamera digital.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Fitur Mac OS X yang memungkinkan Anda memindahkan jendela untuk sementara atau betul-betul menjauhkan dari layar, biasanya dengan menekan tombol papan kunci F11. Fitur Exposé membantu Anda melihat jendela tertentu atau dekstop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Kartu perluasan tersedia untuk komputer, termasuk komputer portabel Macintosh. Menambahkan ExpressCard ke komputer memungkinkan Anda memperluas kemampuannya. Anda dapat menggunakan ExpressCard untuk terhubung ke hard drive, pembaca kartu Flash yang ringkas, dan lain-lain. Komputer portable Macintosh menggunakan ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>perluasan desktop</d:index_value><d:index_title>perluasan desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>perluasan desktop</h1>
	<p>Fitur System Preferences Mac OS X. Jika komputer Anda terhubung ke berbagai perangkat penampil, termasuk TV dan proyektor, Anda dapat mengatur pane Displays di System Preferences untuk menampilkan gambar pada desktop Anda sebagai gambar terus-menerus di seluruh perangkat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>kontrol keluarga</d:index_value><d:index_title>kontrol keluarga</d:index_title></d:index>
	<h1>kontrol keluarga</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>pengawasan orang tua</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>peralihan pengguna yang cepat</d:index_value><d:index_title>peralihan pengguna yang cepat</d:index_title></d:index>
	<h1>peralihan pengguna yang cepat</h1>
	<p>Fitur Mac OS X yang memungkinkan lebih dari satu pengguna untuk tetap masuk ke komputer pada satu waktu. Saat pengalihan pengguna yang cepat diaktifkan, akun pengguna yang tersedia di menu pojok kanan atas pada bar menu. Anda dapat beralih ke akun yang berbeda dengan memilihnya dari menu ini. Akun sebelumnya tetap masuk, dengan semua aplikasi dan dokumen yang saat ini terbuka, sehingga Anda dapat beralih kembali dengan cepat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X untuk mengenkripsi dan melindungi file di komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Serangkaian aplikasi pengeditan video Apple yang dapat digunakan untuk mengedit video dari peralatan video profesional dan dari kamera video digital rumah. Produk Final Cut digunakan oleh videografer profesional dan amatir. Aplikasi Final Cut memuat dan menampilkan video di komputer Macintosh tempat Anda dapat mengedit dan memproses video.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Bagian dari Mac OS. Finder mengatur dan menampilkan tampilan file dan folder di komputer Anda dan di disk mana pun yang terpasang di komputer. Finder juga memungkinkan pencarian dan pengelolaan informasi di disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Sejenis kabel, konektor, dan perangkat lunak yang memungkinkan koneksi berkecepatan tinggi antara dua komputer, atau antara komputer dan perangkat yang terpasang di sana, seperti kamera video digital.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>objek mengapung</d:index_value><d:index_title>objek mengapung</d:index_title></d:index>
	<h1>objek mengapung</h1>
	<p>Pada aplikasi pengolah kata dan tata letak halaman Pages, gambar, grafik, atau objek lain diperbaiki dengan posisi tertentu di halaman. Posisi objek yang mengapung tidak berubah saat Anda menambahkan lebih banyak teks atau grafik lain ke halaman. Lihat juga objek sebaris.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Font Book</d:index_value><d:index_title>Font Book</d:index_title></d:index>
	<h1>Font Book</h1>
	<p>Aplikasi manajemen fon yang disertakan dengan Mac OS X. Font Book memungkinkan Anda mempratinjau dan menginstal fon, mengelompokkan fon ke dalam kumpulan, mengaktifkan atau menonaktifkan masing-masing fon atau koleksi, dan mengekspor fon ke komputer lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>formula</d:index_value><d:index_title>formula</d:index_title></d:index>
	<h1>formula</h1>
	<p>Lambang matematika yang menggunakan operasi untuk memperoleh nilai. Pada aplikasi spreadsheet Numbers, Anda dapat menambahkan formula ke sel tabel untuk menampilkan nilai yang dihasilkan dari nilai di sel tabel lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>cakupan bingkai</d:index_value><d:index_title>cakupan bingkai</d:index_title></d:index>
	<h1>cakupan bingkai</h1>
	<p>Serangkaian bingkai video yang melengkapi sebagian atau seluruh klip video. Pada aplikasi iMovie, Anda dapat memilih dan menggunakan cakupan bingkai.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Aplikasi yang disertakan dengan beberapa versi Mac OS X. Front Row memungkinkan Anda untuk browse film, musik, dan foto di komputer menggunakan Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>layar penuh</d:index_value><d:index_title>layar penuh</d:index_title></d:index>
	<h1>layar penuh</h1>
	<p>Pada iPhoto, cara untuk melihat foto yang menggunakan seluruh layar daripada sebagian.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>fungsi</d:index_value><d:index_title>fungsi</d:index_title></d:index>
	<h1>fungsi</h1>
	<p>Pada aplikasi spreadsheet Numbers, operasi bernama yang dapat disertakan ke dalam formula untuk melakukan kalkulasi atau memanipulasi data di sel tabel. Aplikasi Numbers menyediakan fungsi yang melakukan operasi matematika atau keuangan, mendapat nilai sel kembali menurut pencarian, memanipulasi string teks, atau mendapatkan tanggal dan waktu saat ini, misalnya. Setiap fungsi memiliki nama yang diikuti oleh satu argumen atau lebih yang terlampir dalam tanda kurung.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Bagian serangkaian aplikasi kreativitas iLife dari Apple Inc. GarageBand memungkinkan Anda membuat, mempertunjukkan, dan merekam musik asli. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/garageband/'>halaman web GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>Aplikasi tangkapan layar yang disertakan dengan Mac OS X. Grab digunakan untuk membuat screen shot (gambar) dari semua atau sebagian layar komputer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Perusahaan yang menyimpan database informasi tentang konten CD audio. Gracenote menyediakan aplikasi dan data perangkat lunak yang mengizinkan manajemen dan pencarian media digital. Beberapa aplikasi perangkat lunak komputer, termasuk iTunes, menggunakan database disk ringkas Gracenote (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>akun grup</d:index_value><d:index_title>akun grup</d:index_title></d:index>
	<h1>akun grup</h1>
	<p>Pada komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X,  jenis akun yang terdiri dari satu akun pengguna lainnya atau lebih. Akun grup (juga disebut “grup akun”) digunakan untuk mengatur hak-hak istimewa berkas yang dibagi antara dua pengguna atau lebih. Anda tidak dapat masuk ke komputer dengan nama akun grup seperti Anda dapat masuk dengan kebanyakan akun pengguna lainnya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Singkatan untuk Global System for Mobile Communications, standar yang paling banyak digunakan untuk ponsel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>akun tamu</d:index_value><d:index_title>akun tamu</d:index_title></d:index>
	<h1>akun tamu</h1>
	<p>Pada komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X,  jenis akun yang Anda buat memungkinkan orang lain menggunakan komputer untuk sementara, tanpa membuat akun pengguna terpisah untuk setiap tamu. Tamu dapat masuk ke komputer tanpa kata sandi. Anda dapat menggunakan pengawasan orang tua untuk mengelola akun tamu. Tamu tidak dapat mengubah akun lain, mengubah pengaturan komputer, atau masuk dari jarak jauh. File yang dibuat oleh tamu dengan akun tamu tidak dihapus saat tamu ini keluar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globally unique identifier. String heksadesimal yang mengidentifikasi akun pengguna, akun grup, atau daftar komputer secara unik. Juga digunakan untuk menyediakan izin access control list (ACL) bagi identitas pengguna dan grup, dan untuk menghubungkan pengguna tertentu dengan grup dan menaungi keanggotaan grup. GUID adalah nilai 128-bit, yang membuat duplikat GUID sangat tidak mungkin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>Partisi GUID</d:index_value><d:index_title>Partisi GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>Partisi GUID</h1>
	<p>Susunan partisi berdasarkan pengenal unik global (GUID). Pada komputer Macintosh berbasis Intel, Mac OS X hanya dapat diinstal di disk dengan susunan partisi GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Sebelumnya dikenal Gimp-Print, kumpulan program perangkat lunak printer sumber terbuka, mencakup file Printer PostScript Description (PPD), yang merupakan bagian dari Mac OS X. Gunakan perangkat lunak Gutenprint jika perangkat lunak lain tidak tersedia untuk printer Anda, atau jika tampaknya perangkat lunak printer ini tidak berfungsi dengan benar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>port perangkat keras</d:index_value><d:index_title>port perangkat keras</d:index_title></d:index>
	<h1>port perangkat keras</h1>
	<p>Plug apa pun pada komputer tempat perangkat, seperti papan ketik dan printer, dapat dipasang. Port perangkat keras biasa mencakup USB, Firewire, dan Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS Standard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>folder rumah</d:index_value><d:index_title>folder rumah</d:index_title></d:index>
	<h1>folder rumah</h1>
	<p>Sebuah folder dibuat untuk setiap pengguna komputer saat akun pengguna disiapkan di awal. Folder rumah sebetulnya bukan bernama “Rumah”; namanya sama seperti nama pendek pengguna seperti yang disebutkan di akun pengguna. Jika Anda hanya satu-satunya pengguna dari komputer Anda, maka hanya ada satu akun pengguna dan satu folder rumah. Folder rumah menyimpan dokumen, musik, gambar, pengaturan preferensi, dan lain-lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Aplikasi Apple, pertama kali diluncurkan pada tahun 1987 dan dihentikan pada tahun 2004. HyperCard adalah apliksi pertama hipermedia yang berhasil. Aplikasi ini digunakan untuk membuat database, presentasi, permainan, bantuan pengajaran, dan lain-lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Bahasa pemrograman yang digunakan dengan HyperCard Apple, pertama kali diluncurkan pada tahun 1987 dan dihentikan pada tahun 2004. Pembaca untuk bahasa HyperTalk pada umumnya merupakan pemrogram pemula. Program HyperTalk (bernama “skrip”) mirip dengan bahasa Inggris tertulis.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Tipe komputer yang mudah dibawa tersedia dari Apple Inc. antara 1999 dan 2006. Komputer iBook ditujukan untuk keperluan di rumah dan kelas. Jenis iBook digantikan oleh MacBook pada tahun 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>aplikasi iBooks</d:index_value><d:index_title>aplikasi iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>aplikasi iBooks</h1>
	<p>Aplikasi Apple tersedia untuk iPhone, iPod touch, dan iPad, yang memungkinkan Anda mendownload dan membaca e-book (buku elektronik dalam format ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Aplikasi kalender Apple yang disertakan dengan Mac OS X dan memungkinkan Anda menyimpan catatan janji temu dan daftar tugas. Anda juga dapat menggunakan iCal untuk menyinkronkan komputer, telepon, dan perangkat lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Aplikasi pesan instan Apple yang disertakan dengan Mac OS X. Dengan iChat, Anda dapat bertukar pesan dengan anggota MobileMe sebagaimana orang-orang yang menggunakan perangkat lunak pesan instan seperti AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk, dan Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Fitur aplikasi iChat yang memungkinkan Anda mempertunjukkan file, foto, pertunjukan slide, dan film di jendela video iChat. Anda mengontrol pertunjukan itu dari desktop Anda sementara teman melihatnya di desktop mereka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Layanan awan Apple, yang menyimpan musik, foto, aplikasi, kontak, kalender, dan lainnya, dan mendorongnya ke semua perangkat Anda secara nirkabel. iCloud terintegrasi dengan aplikasi Anda secara mulus, jadi semuanya terjadi secara otomatis. Informasi selengkapnya tersedia di <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/asia/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>ikon</d:index_value><d:index_title>ikon</d:index_title></d:index>
	<h1>ikon</h1>
	<p>Simbol yang mewakili aplikasi, file, atau folder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Memori penyimpanan pribadi di server Internet Apple, tersedia untuk anggota MobileMe. Anda dapat menggunakan iDisk untuk host situs web, menyimpan atau mencadangkan dokumen, dan berbagi file dengan siapa pun yang menggunakan koneksi Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang memungkinkan Anda membuat DVD yang diubah suai berisi film dan foto digital. iDVD termasuk tema dan template yang dirancang secara profesional. iDVD merupakan bagian dari rangkaian perangkat lunak iLife. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/ilife/idvd/'>halaman web iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>tema iDVD</d:index_value><d:index_title>tema iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>tema iDVD</h1>
	<p>Fitur  aplikasi iDVD di komputer Macintosh. Tema iDVD membuat menu pada proyek iDVD terlihat profesional. Tema berisi grup, atau \"kumpulan\", dari menu yang menggunakan satu set elemen rancangan terpadu. Kumpulan tema khusus berisi tata letak menu utama sebuah proyek, menu pilihan layar, dan menu \"extras\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Serangkaian aplikasi Apple yang menyediakan alat untuk membuat musik, film, foto digital, DVD yang diubah suai, dan situs web. Serangkaian iLife termasuk aplikasi GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes, dan iWeb. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/ilife/'>halaman web iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Tipe komputer desktop tersedia dari Apple Inc. Komputer iMac dikenalkan pada tahun 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Image Capture</d:index_value><d:index_title>Image Capture</d:index_title></d:index>
	<h1>Image Capture</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang memungkinkan Anda mengupload gambar dari kamera digital atau pemindah yang terpasang di komputer Anda atau terhubung ke jaringan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Daftar putar iTunes yang sudah diterbitkan untuk dibagi dengan orang lain</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang memungkinkan Anda mengimpor potongan video digital dari kamera, mengedit video, menambahkan suara dan efek, dan menyimpannya sebagai film yang dapat diterbitkan di situs web atau disk. iMovie merupakan bagian dari serangkaian perangkat lunak iLife. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/imovie/'>halaman web iMovie</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>penerima inframerah</d:index_value><d:index_title>penerima inframerah</d:index_title></d:index>
	<h1>penerima inframerah</h1>
	<p>Disingkat “IR.” Perangkat yang menggunakan spektrum elektromagnetik inframerah untuk komunikasi nirkabel. Kebanyakan komputer Macintosh memasukkan port inframerah untuk menerima sinyal dari Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Tinta</d:index_value><d:index_title>Tinta</d:index_title></d:index>
	<h1>Tinta</h1>
	<p>Teknologi pengenalan tulisan tangan yang terpasang di dalam komputer Macintosh. Ink dapat digunakan dengan dengan tablet grafis dan stylus yang terpasang di komputer. Anda menulis di tablet dan Ink menerjemahkan tulisan ke kata yang diketik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Lihat <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Tinta</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>objek sebaris</d:index_value><d:index_title>objek sebaris</d:index_title></d:index>
	<h1>objek sebaris</h1>
	<p>Pada aplikasi pengolah kata dan tata letak halaman Pages, gambar, grafik, atau objek lain yang disematkan di aliran teks. Posisi objek sebaris berubah saat Anda menambahkan lebih banyak teks atau grafik lain ke halaman. Jika Anda mengetik lebih banyak teks di atas objek sebaris, objek ini terus didorong karena teks ini bertambah.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Menu Input</d:index_value><d:index_title>Menu Input</d:index_title></d:index>
	<h1>Menu Input</h1>
	<p>Menu yang digunakan untuk beralih antar metode input, saat lebih dari satu metode input digunakan di komputer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>metode input</d:index_value><d:index_title>metode input</d:index_title></d:index>
	<h1>metode input</h1>
	<p>Aplikasi yang memungkinkan komputer untuk memasukkan karakter kompleks, seperti karakter China, Jepang, dan Korea, menggunakan papan ketik Western.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>inspektur</d:index_value><d:index_title>inspektur</d:index_title></d:index>
	<h1>inspektur</h1>
	<p>Pada aplikasi perangkat lunak, jendela yang menunjukkan pengaturan saat ini untuk teks dan grafik terpilih, dan memungkinkan Anda untuk mengubah pengaturan selagi melihat hasil. Banyak aplikasi Mac OS X menggunakan jendela inspektur, seperti Pages, Keynote, dan Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>penginstal</d:index_value><d:index_title>penginstal</d:index_title></d:index>
	<h1>penginstal</h1>
	<p>Program yang disertakan dengan Mac OS X. Program penginstal mengekstrak dan menginstal file dengan “packages”—file dengan ekstensi .pkg ditambahkan ke nama mereka. Perangkat lunak untuk komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X biasanya tersedia dalam bentuk file .pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Instant Alpha</d:index_value><d:index_title>Instant Alpha</d:index_title></d:index>
	<h1>Instant Alpha</h1>
	<p>Fitur yang tersedia di aplikasi Mac OS X termasuk Pages, Aperture, dan Preview. Untuk gambar yang hanya memiliki satu warna latar, seperti orang yang berdiri menantang langit biru jernih, Instant Alpha memungkinkan Anda menghapus latar sehingga gambar yang tersisa memiliki latar transparan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Pembangun Antarmuka</d:index_value><d:index_title>Pembangun Antarmuka</d:index_title></d:index>
	<h1>Pembangun Antarmuka</h1>
	<p>Program dari Apple Inc. yang dapat digunakan pengembang untuk membuat antarmuka pengguna grafis untuk aplikasi Mac OS X dan iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet Connect</d:index_value><d:index_title>Internet Connect</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet Connect</h1>
	<p>Aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X. Internet Connect memungkinkan Anda untuk memulai koneksi dial-up, Ethernet (PPPoE), atau Virtual Private Network (VPN), atau menghubungkan AirPort Base Station ke Internet. Anda dapat juga menggunakan Internet Connect untuk mengelola peralatan Bluetooth seperti printer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>Port Internet</d:index_value><d:index_title>Port Internet</d:index_title></d:index>
	<h1>Port Internet</h1>
	<p>Nomor yang menunjukkan protokol yang sedang digunakan server pada Internet. Server Web biasanya menggunakan port 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>invisibles</d:index_value><d:index_title>invisibles</d:index_title></d:index>
	<h1>invisibles</h1>
	<p>Pada aplikasi pengolah kata dan tata letak halaman Pages, dan pada aplikasi pengeditan teks lainnya, yang memformat tanda yang tidak biasa Anda lihat. Invisibles mencakup tab, penanda paragraf, pemisah halaman dan bagian, spasi, dan penanda format. Anda dapat menyesuaikan preferensi untuk menampilkan invisibles.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Sistem operasi untuk iPhone, iPod touch, iPad, dan Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Tablet PC dari Apple Inc. iPad memuat layar Multi-Sentuh dan papan ketik dan tombol virtual daripada papan ketik atau papan kunci fisik. iPad menjalankan iOS (sistem operasi) dan banyak aplikasi yang sama seperti iPhone dan iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Kombinasi ponsel, multimedia player, dan perangkat Internet nirkabel dari Apple Inc. iPhone menyertakan layar sentuh dan tombol dan keyboard virtual daripada fisik. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/iphone/'>halaman web iPhone</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang memungkinkan Anda menyimpan foto digital; mengatur foto; dan menerbitkan foto di situs web, disk, dan cetakan album. iPhoto merupakan bagian dari serangkaian perangkat lunak iLife. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/iphoto/'>halaman web iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Tipe pemutar musik yang mudah dibawa dari Apple Inc. pemutar iPod terdiri dari berbagai ukuran, mulai pemutar iPod shuffle hingga iPod yang mendukung pemutaran video kembali. Pemutar iPod dapat mengimpor musik dari iTunes Store Apple dan dari CD. Pemutar ini dirancang untuk berfungsi dengan iTunes, aplikasi yang tersedia baik di komputer Macintosh maupun Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Pemutar musik portabel dalam tipe produk iPod dari Apple Inc. iPod classic menawarkan memori terbesar dari model iPod.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Pemutar musik portabel dalam tipe produk iPod dari Apple Inc. iPod nano menyertakan layar sentuh dan tuner radio FM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Pemutar musik portabel terkecil dalam tipe produk iPod dari Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Pemutar musik portabel dalam tipe produk iPod dari Apple Inc. iPod touch mengedepankan layar sentuh, dan menyertakan browser web Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>penerima inframerah</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Kamera digital dari Apple Inc. Versi mini dari kamera iSight terpasang di dalam beberapa komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X. iSync menyinkronkan iCal dan Address Book dengan MobileMe dan dengan perangkat seperti pemutar musik iPod yang mudah dibawa, ponsel, dan organizer genggam.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang disertakan dengan Mac OS X dan memungkinkan Anda untuk mengimpor musik, podcast, dan video dari CD atau dari iTunes Store; mengatur media ke dalam album dan daftar putar yang diubah suai; dan membakarnya ke disk atau memindahkannya ke iPod atau pemutar media lainnya. iTunes juga dapat digunakan di komputer berbasis Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang memungkinkan Anda membuat dan menerbitkan halaman web tanpa pengetahuan bahasa pemrograman web. iWeb berisi template yang dirancang secara profesional untuk blog dan halaman lain, dan mengizinkan untuk menyeret dan menurunkan file media seperti foto dan film. iWeb merupakan bagian dari rangkaian perangkat lunak iLife. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/iweb/'>halaman web iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Serangkaian aplikasi produktivitas Apple untuk membuat dan menerbitkan dokumen dan presentasi. Serangkaian iWork mencakup Keynote untuk membuat presentasi dengan kualitas film, Pages untuk pengolah kata, dan Numbers untuk membuat spreadsheet. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/iwork/'>halaman web iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Aplikasi pesan instan online sumber terbuka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Nama merek dagang untuk Mac OS X versi 10.2, rilis ketiga terbesar dari sistem operasi untuk komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Kumpulan produk dan spesifikasi perangkat lunak komputer dari Sun Microsystems untuk mengembangkan aplikasi yang dapat dijalankan di berbagai jenis komputer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Bahasa skrip sering digunakan di halaman web untuk menangani efek khusus dan memberikan interaktivitas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Format yang Dicatat</d:index_value><d:index_title>Format yang Dicatat</d:index_title></d:index>
	<h1>Format yang Dicatat</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Efek Ken Burns</d:index_value><d:index_title>Efek Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>Efek Ken Burns</h1>
	<p>Efek khusus, dinamakan setelah pendokumenter asal Amerika Ken Burns, yang membuat gerakan di atas gambar diam sehingga kamera terlihat seperti menyapu subjek (gerakan horizontal), atau lebih dekat atau lebih jauh (zooming). Anda dapat menggunakan efek Ken Burns di aplikasi iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Protokol autentikasi jaringan komputer yang memungkinkan setiap orang berkomunikasi melalui jaringan yang tidak aman, mengonfirmasi identitas mereka satu sama lain dengan cara yang aman.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>Bagian dari sistem operasi yang menangani manajemen memori, alokasi sumber daya, dan layanan berkualitas rendah lainnya yang penting bagi sistem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernel panic</d:index_value><d:index_title>kernel panic</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel panic</h1>
	<p>Jenis kesalahan yang terjadi saat sistem operasi inti (kernel) menerima instruksi dalam format yang tidak terduga, atau yang tidak dapat memproses dengan benar. Kernel panic juga terjadi saat sistem operasi tidak dapat pulih dari jenis kesalahan lain. Kernel panic dapat disebabkan oleh kerusakan atau ketidakcocokan perangkat lunak atau, sangat jarang terjadi, kerusakan atau ketidakcocokan perangkat keras.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Keyboard Viewer</d:index_value><d:index_title>Keyboard Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Keyboard Viewer</h1>
	<p>Aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X. Anda dapat menggunakan Keyboard Viewer untuk melihat tata letak karakter di papan ketik untuk bahasa pilihan, serta untuk melihat dan mengetik karakter yang digunakan selain bahasa pilihan Anda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>keychain</d:index_value><d:index_title>keychain</d:index_title></d:index>
	<h1>keychain</h1>
	<p>Satu set kata sandi yang disimpan. Misalnya, satu keychain mungkin menyimpan kata sandi aplikasi, server, dan situs web yang Anda gunakan untuk pekerjaan Anda, sedangkan keychain lain mungkin menyimpan semua kata sandi yang Anda gunakan untuk belanja online. Keychain mengurangi jumlah kata sandi yang harus Anda lacak.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Keychain Access</d:index_value><d:index_title>Keychain Access</d:index_title></d:index>
	<h1>Keychain Access</h1>
	<p>Sistem manajemen kata sandi Apple yang terpasang di dalam Mac OS X. Keychain menyimpan semua kata sandi, kunci, dan sertifikat yang diperlukan untuk aplikasi, server, dan situs web. Saat Anda membuka item atau terhubung ke perangkat yang memerlukan kata sandi, keychain menyediakannya sehingga Anda tidak perlu mengetiknya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>kata sandi keychain</d:index_value><d:index_title>kata sandi keychain</d:index_title></d:index>
	<h1>kata sandi keychain</h1>
	<p>Kata sandi yang digunakan untuk mengunci dan membuka kunci keychain. Kata sandi keychain Anda sama seperti kata sandi masuk, kecuali Anda menggunakan Keychain Access untuk membuat kata sandi yang berbeda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Aplikasi Apple untuk membuat presentasi pertunjukan slide kualitas profesional. Keynote termasuk template, tema, transisi sinematik, dan teks animasi. Keynote merupakan bagian dari rangkaian iWork aplikasi produktivitas. Untuk informasi lebih lanjut, lihat <a href='http://www.apple.com/iwork/keynote/'>laman Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>mode kiosk</d:index_value><d:index_title>mode kiosk</d:index_title></d:index>
	<h1>mode kiosk</h1>
	<p>DVD yang mulai diputar secara otomatis, dan diputar terus-menerus, setelah disisipkan ke dalam pemutar media. Anda dapat membuat disk mode kiosk menggunakan iDVD, aplikasi Apple yang memungkinkan Anda untuk membuat DVD yang diubah suai.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Peluncur aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X. Launchpad diakses dari Dock dengan mengeklik ikon Launchpad. Launchpad berisi ikon untuk semua aplikasi yang berada di folder Applications.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Nama merek dagang untuk Mac OS X versi 10.5, rilis keenam terbesar dari sistem operasi untuk komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Nama merek dagang untuk Mac OS X versi 10.7, rilis kedelapan terbesar dari sistem operasi untuk komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>ikon kunci</d:index_value><d:index_title>ikon kunci</d:index_title></d:index>
	<h1>ikon kunci</h1>
	<p>Ikon yang digunakan di aplikasi Mac OS. Di Finder, ikon gembok menunjukkan bahwa file atau folder dilindungi kata sandi. Pada toolbar Safari, ikon gembok di toolbar menunjukkan bahwa komunikasi dengan halaman web akan dienkripsi. Ikon gembok digunakan di banyak aplikasi lain untuk menunjukkan bahwa kata sandi harus dimasukkan untuk membuka sebuah item atau terhubung ke server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>pengulangan</d:index_value><d:index_title>pengulangan</d:index_title></d:index>
	<h1>pengulangan</h1>
	<p>Mengatur film atau pertunjukan slide untuk diputar lagi setelah selesai, dan diulang terus-menerus. Anda dapat membuat pengulangan film dan pertunjukan slide dengan iDVD, aplikasi Apple yang memungkinkan Anda membuat DVD yang diubah suai.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Serangkaian layanan Internet dirancang untuk pengguna komputer Macintosh (dilafalkan “dot Mac”). Diganti oleh <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Komputer Apple, juga dikenal sebagai komputer Macintosh. Lihat juga <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Tipe komputer yang mudah dibawa dari Apple Inc. berdasarkan prosesor Intel Core Duo dan Intel Core 2 Duo. Dikenalkan pada tahun 2006, komputer MacBook menggantikan iBook G4 dan seri komputer PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Komputer ringan dan mudah dibawa dari Apple Inc., prosesor Intel Core Duo dan Intel Core 2 Duo serta menampilkan opsional hard drive yang padat. MacBook Air dengan berat 3,0 pon (1,36 kg), dengan titik ketebalan hingga 0,76 inci (1,93 cm) dan titik ketipisan hingga 0,16 inci (0,4 cm). Dikenalkan pada tahun 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Tipe komputer pribadi dari Apple Inc. Dikenalkan pada tahun 1984, komputer Macintosh merupakan komputer pribadi pertama yang sukses dikomersialkan untuk menggunakan antarmuka pengguna grafis (GUI) dan mouse daripada antarmuka baris perintah.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Format Mac OS Extended</d:index_value><d:index_title>Format Mac OS Extended</d:index_title></d:index>
	<h1>Format Mac OS Extended</h1>
	<p>Format hard disk,  didukung oleh Mac OS 8.1 dan yang lebih baru, yang meningkatkan jumlah blok alokasi (unit penyimpanan) pada sebuah disk dari format disk sebelumnya yang digunakan oleh Mac OS. Format ini memungkinkan lebih dari 65.000 file tersimpan di hard disk. Format Mac OS Extended mengoptimalkan kapasitas penyimpanan hard disk besar dengan mengurangi ukuran minimum dari satu file. Volume Mac OS Extended dapat “dicatat,” yang berarti sistem operasi menyimpan log berkelanjutan (jurnal) dari perubahan yang dilakukan pada file di volume itu. Hal ini membantu sistem operasi memulihkan volume ke kondisi yang dapat dipakai saat kegagalan daya atau masalah lain mengganggu pengoperasian disk dan merusak file.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Format Mac OS Standard</d:index_value><d:index_title>Format Mac OS Standard</d:index_title></d:index>
	<h1>Format Mac OS Standard</h1>
	<p>Format hard disk didukung oleh Mac OS 8.0 dan yang lebih lama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Sistem operasi untuk komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Platform server yang mendukung klien Mac, Windows,  UNIX, dan Linux di luar produk bawaan, dan menyediakan serangkaian kelompok kerja yang dapat diperluas dan layanan jaringan dengan alat manajemen jarak jauh lanjutan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>TCP/IP (protokol jaringan) standar untuk komputer Macintosh melalui versi 7.5.1 dari Mac OS. Protokol ini digantikan pada tahun 1995 oleh Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Aplikasi email Apple yang disertakan dengan Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>menyembunyikan</d:index_value><d:index_title>menyembunyikan</d:index_title></d:index>
	<h1>menyembunyikan</h1>
	<p>Metode memotong gambar dengan menutupi (“menyembunyikan”) sebagian gambar yang ingin Anda simpan. Pada aplikasi pengolah kata dan tata letak halaman Pages, Anda dapat menyembunyikan gambar dengan bujur sangkar atau bentuk ubah suaian dari pilihan Anda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>objek master</d:index_value><d:index_title>objek master</d:index_title></d:index>
	<h1>objek master</h1>
	<p>Pada aplikasi pengolah kata dan tata letak halaman Pages, cap air, logo, atau gambar latar lain yang muncul di tempat yang sama di setiap halaman dokumen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>kata sandi master</d:index_value><d:index_title>kata sandi master</d:index_title></d:index>
	<h1>kata sandi master</h1>
	<p>Kata sandi yang memungkinkan Anda mengakses akun yang dilindungi FileVault. Jika pengguna lupa kata sandinya untuk akun yang dilindungi FileVault, administrator dapat menggunakan kata sandi master untuk mengakses akun itu dan mengubah kata sandi FileVaultnya. Jika kata sandi master terlupakan, tidak ada cara untuk mengakses akun yang dilindungi FileVault, akhirnya file dan pengaturan pada akun itu hilang.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>placeholder media</d:index_value><d:index_title>placeholder media</d:index_title></d:index>
	<h1>placeholder media</h1>
	<p>Pada template Pages dan Keynote, file yang dapat diganti dengan menyeret file Anda sendiri ke template ini. Anda dapat mengenali placeholder media dengan membiarkan penunjuk ini berada di atasnya; tag bantuan muncul untuk menginstruksikan Anda untuk menyeret file ke tempatnya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Migration Assistant</d:index_value><d:index_title>Migration Assistant</d:index_title></d:index>
	<h1>Migration Assistant</h1>
	<p>Aplikasi Mac OS X yang membantu Anda mentransfer file dan pengaturan penting dari Mac yang lama ke yang baru. Untuk menggunakan Migration Assistant, kedua komputer harus menggunakan Mac OS X, dan harus dilengkapi FireWire atau terhubung ke jaringan nirkabel yang sama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>tampilan cermin</d:index_value><d:index_title>tampilan cermin</d:index_title></d:index>
	<h1>tampilan cermin</h1>
	<p>Fitur System Preferences Mac OS X. Jika komputer Anda terhubung ke berbagai perangkat penampil, termasuk TV dan proyektor, Anda dapat menyesuaikan pengaturan pane Displays di System Preferences sehingga keseluruhan gambar pada desktop Anda ditampilkan di setiap perangkat, bukan sebagai gambar terus-menerus di semua perangkat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Kontrol Misi</d:index_value><d:index_title>Kontrol Misi</d:index_title></d:index>
	<h1>Kontrol Misi</h1>
	<p>Fitur Mac OS X yang memungkinkan Anda melihat semua yang bekerja di Mac, termasuk jendela, aplikasi layar penuh, ruang kerja, dan Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Serangkaian layanan Internet dari Apple Inc. untuk komputer, iPhone, iPod touch, dan PC Macintosh. Langganan MobileMe secara otomatis memperbarui mail, kontak, dan kalender di semua perangkat Anda. MobileMe juga menyediakan serangkaian aplikasi web yang memungkinkan Anda mengakses informasi dengan browser web, berbagi foto dan film, host situs web, dan gunakan iDisk untuk penyimpanan file online. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/mobileme/'>laman MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>MobileMe Gallery</d:index_value><d:index_title>MobileMe Gallery</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe Gallery</h1>
	<p>Fitur serangkaian layanan MobileMe dari Apple Inc. Dengan berlangganan MobileMe, Anda dapat menerbitkan foto dan film dari iPhoto dan iMovie langsung ke MobileMe Gallery di Internet. Anda dapat menambahkan album foto dan film MobileMe Gallery ke setiap halaman web Anda. Saat album foto MobileMe Gallery diperbarui, situs web Anda diperbarui secara otomatis dengan konten baru.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>gerakan playhead</d:index_value><d:index_title>gerakan playhead</d:index_title></d:index>
	<h1>gerakan playhead</h1>
	<p>Di iDVD, ikon berbentuk berlian di bar penggosok yang menandai posisi saat ini pada musik atau video yang sedang diedit. Anda dapat menarik playhead, berhenti di mana pun Anda suka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>Format MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>Format MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>Format MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Format hard disk untuk disk yang digunakan dengan komputer Windows. Anda dapat menggunakan Disk Utility untuk memformat disk MS-DOS (FAT) untuk komputer Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Sentuh</d:index_value><d:index_title>Multi-Sentuh</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Sentuh</h1>
	<p>Interaksi layar sentuh dengan komputer atau perangkat lain. Layar sentuh yang dilengkapi dengan Multi-Sentuh mengenali banyak “titik sentuh” yang spontan. Hal ini memungkinkan gerakan dengan kedua tangan dan beberapa jari. Gerakan intuitif, seperti menggunakan dua jari atau tangan untuk memperbesar dan memperkecil, merupakan fitur teknologi Multi-Sentuh. Layar sentuh yang terpasang di Apple iPhone menggunakan teknologi Multi-Sentuh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Sistem File Jaringan</d:index_value><d:index_title>Sistem File Jaringan</d:index_title></d:index>
	<h1>Sistem File Jaringan</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Network File System. Protokol klien dan server yang menggunakan Internet Protocol (IP) untuk  memungkinkan pengguna jarak jauh mengakses file seolah-olah mereka berlokasi di lokal. Ekspor NFS berbagi  volume ke komputer berbasis alamat IP, daripada nama dan kata sandi pengguna. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Aplikasi Apple untuk membuat spreadsheet. Numbers termasuk antarmuka sederhana untuk mengatur tabel, diagram, peta, label, dan lain-lain. Numbers adalah bagian dari rangkaian aplikasi produktivitas iWork. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/iwork/numbers'>halaman web Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Memori akses acak yang permanen. Jenis memori yang menyimpan informasi saat daya komputer dimatikan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Protokol jaringan untuk komputer Macintosh menggunakan versi Mac OS sebelum Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operator</d:index_value><d:index_title>operator</d:index_title></d:index>
	<h1>operator</h1>
	<p>Operator aritmetika melakukan operasi aritmetika, seperti penambahan dan pengurangan, dan memberi hasil numerik. Operator perbandingan membandingkan dua nilai dan menjawab BENAR atau SALAH. Pada aplikasi spreadsheet Numbers, Anda dapat menggunakan operator dalam formula untuk melakukan operasi aritmetika dan membandingkan nilai.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>pemacu optik</d:index_value><d:index_title>pemacu optik</d:index_title></d:index>
	<h1>pemacu optik</h1>
	<p>Pemacu disk yang dapat membaca data di disk optik, termasuk CD dan DVD. Pemacu optik terdiri dari pemacu CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW, dan Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>paket</d:index_value><d:index_title>paket</d:index_title></d:index>
	<h1>paket</h1>
	<p>Serangkaian file terkait (template, preferensi, atau file khusus aplikasi lainnya), digabungkan ke dalam folder yang terlihat seperti satu file. Pembaruan perangkat lunak untuk komputer Macintosh disertakan dalam bentuk paket yang kemudian “dibuka” dan diinstal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>file paket</d:index_value><d:index_title>file paket</d:index_title></d:index>
	<h1>file paket</h1>
	<p>File yang berisi paket perangkat lunak. File paket biasanya memiliki ikon yang kelihatan seperti paket terbuka. Anda juga dapat mengidentifikasi file paket dengan melihat jendela Infonya: Bidang Kind berisi kata “paket.”</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Aplikasi pengolah kata Apple yang memasukkan fitur tipografi lanjutan and template profesional untuk membuat laporan, undangan, laporan berkala, dan lain-lain. Pages merupakan bagian dari serangkaian aplikasi produktivitas iWork. Untuk informasi lebih lanjut, kunjungi <a href='http://www.apple.com/pages/'>halaman web Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Nama merek dagang untuk Mac OS X versi 10.3, rilis keempat terbesar dari sistem operasi untuk komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>pengawasan orang tua</d:index_value><d:index_title>pengawasan orang tua</d:index_title></d:index>
	<h1>pengawasan orang tua</h1>
	<p>Pengaturan komputer yang memungkinkan administrator mengontrol aplikasi dan informasi yang diakses oleh pengguna lain. Pada Mac OS X, pengawasan orang tua diatur menggunakan pane Pengawasan Orang Tua di System Preferences.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partisi</d:index_value><d:index_title>partisi</d:index_title></d:index>
	<h1>partisi</h1>
	<p>Pembagian hard disk. Di komputer Macintosh, Anda dapat memilih berapa banyak partisi yang diinginkan saat memformat hard disk dengan Disk Utility. Setiap partisi muncul di desktop sebagai disk terpisah.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>berbagi file pribadi</d:index_value><d:index_title>berbagi file pribadi</d:index_title></d:index>
	<h1>berbagi file pribadi</h1>
	<p>Sistem yang memungkinkan pengguna komputer Macintosh untuk menyalin item dengan cepat dari satu komputer ke komputer lain, atau untuk menggunakan satu komputer untuk mengakses file dan aplikasi yang disimpan di komputer lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>berbagi web pribadi</d:index_value><d:index_title>berbagi web pribadi</d:index_title></d:index>
	<h1>berbagi web pribadi</h1>
	<p>Fitur Mac OS X yang memungkinkan Anda menampilkan dokumen di web, atau jaringan area lokal, dengan menariknya ke folder Sites pada hard disk komputer Anda. Dokumen harus dalam format HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Aplikasi Apple untuk mengambil foto dengan kamera iSight. Photo Booth menampilkan efek yang sudah terpasang yang dapat diterapkan ke foto, termasuk warna dan filter seperti sepia, dan manipulasi gambar seperti “stretch” dan “fisheye.”</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>browser foto</d:index_value><d:index_title>browser foto</d:index_title></d:index>
	<h1>browser foto</h1>
	<p>Perangkat lunak yang memungkinkan Anda melihat dan mencari pilihan foto. iPhoto mencakup browser foto untuk proyek seperti buku atau pertunjukan slide, yang menampilkan thumbnail foto yang dipilih untuk disertakan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Perangkat lunak kompresi video Apple. Perangkat lunak Pixlet codec (kompresi/dekompresi) software memungkinkan untuk menampilkan gerakan berdefinisi tinggi dan beresolusi tinggi di komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X versi 10.3 Panther atau yang lebih baru.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>gambar placeholder</d:index_value><d:index_title>gambar placeholder</d:index_title></d:index>
	<h1>gambar placeholder</h1>
	<p>Pada template Pages dan Keynote, gambar dapat diganti dengan menyeret gambar Anda sendiri ke template ini. Anda dapat mengenali gambar placeholder dengan membiarkan penunjuk berada di atasnya; tag bantuan muncul untuk menginstruksikan Anda menyeret file Anda sendiri ke tempatnya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>teks placeholder</d:index_value><d:index_title>teks placeholder</d:index_title></d:index>
	<h1>teks placeholder</h1>
	<p>Pada template Pages and Keynote, teks yang dapat diganti dengan menyeret, menempelkan, atau mengetik kata Anda sendiri di atasnya. Anda dapat mengenali teks placeholder dengan mengekliknya; hanya dengan satu klik, seluruh blok teks akan disorot sehingga Anda dapat menggantinya dengan mudah.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>daftar putar</d:index_value><d:index_title>daftar putar</d:index_title></d:index>
	<h1>daftar putar</h1>
	<p>Di pemutar musik iTunes Apple, daftar lagu atau potongan lagu diputar berurutan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>plug-in</d:index_value><d:index_title>plug-in</d:index_title></d:index>
	<h1>plug-in</h1>
	<p>Program yang dapat Anda tambahkan ke aplikasi perangkat lunak untuk menambah mengembangkan kemampuannya. Misalnya, Anda dapat menambahkan plug-in media ke browser web agar browser dapat memainkan konten multimedia di halaman web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Siaran audio atau video tersedia di Internet yang dapat Anda mainkan di perangkat atau komputer portable, seperti iPod, iPad, atau Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Aplikasi Apple untuk merekam, menerbitkan, dan mendistribusikan podcast berkualitas tinggi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>nomor port</d:index_value><d:index_title>nomor port</d:index_title></d:index>
	<h1>nomor port</h1>
	<p>Nomor yang digunakan oleh server sebagai alamat untuk menentukan aplikasi mana yang harus menerima paket data. Firewall menggunakan nomor port untuk menggunakan apakah paket data diizinkan untuk melewati jaringan lokal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Tipe komputer yang mudah dibawa tersedia dari Apple Inc. antara 1991 dan 2006. Komputer PowerBook ditargetkan untuk keperluan bisnis dan profesional. Jenis PowerBook digantikan oleh MacBook Pro pada tahun 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Tipe komputer pribadi tersedia dari Apple Inc. antara tahun 1994 dan 2006, dibuat dari mikroprosesor PowerPC Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Mikroprosesor dari Motorola Corporation. Sejenis komputer Power Macintosh dari Apple Inc. berdasarkan mikroprosesor PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>File PPD</d:index_value><d:index_title>File PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>File PPD</h1>
	<p>File Postscript Printer Description. File yang berisi informasi tentang  kemampuan model printer tertentu. File PPD menyediakan kontrol yang harus Anda  manfaatkan fitur khususnya seperti beberapa baki kertas, ukuran kertas khusus, atau  pencetakan dupleks. Model printer yang dipilih saat Anda menambahkan printer menentukan  file PPD yang digunakan dengan printer ini. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Protokol untuk komunikasi antara dua node pada jaringan, digunakan untuk menghubungkan ke kabel serial, saluran telepon, jaringan telepon seluler, dan lain-lain. PPP biasanya digunakan untuk akses dial-up ke Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Point to Point Protocol melalui Ethernet. Protokol jaringan yang mirip dengan PPP, tetapi memanfaatkan peningkatan kecepatan yang tersedia di jaringan Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Memori akses acak parameter. Jenis memori yang digunakan di komputer Macintosh untuk menyimpan pengaturan sistem, mencakup disk permulaan pilinan, resolusi layar, zona waktu, volume pengeras suara, dan pengaturan lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Preview</d:index_value><d:index_title>Preview</d:index_title></d:index>
	<h1>Preview</h1>
	<p>Aplikasi yang memungkinkan Anda melihat file PDF, gambar, dokumen teks, dan jenis file lainnya di komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>kumpulan printer</d:index_value><d:index_title>kumpulan printer</d:index_title></d:index>
	<h1>kumpulan printer</h1>
	<p>Kumpulan printer yang dapat Anda buat sehingga dokumen dicetak secara otomatis ke printer yang pertama tersedia di kumpulan ini. Di Mac OS X, Anda dapat menggunakan pane Print & Fax di System Preferences untuk mengatur kumpulan printer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Program pelatihan tatap muka tersedia untuk pengguna komputer Macintosh, ditawarkan di Apple Retail Stores.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protokol</d:index_value><d:index_title>protokol</d:index_title></d:index>
	<h1>protokol</h1>
	<p>Satu set peraturan yang menentukan bagaimana data dikirim bolak-balik antara dua aplikasi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>server proxy</d:index_value><d:index_title>server proxy</d:index_title></d:index>
	<h1>server proxy</h1>
	<p>Server yang menyediakan koneksi jaringan langsung. Komputer terhubung ke server proxy dan meminta koneksi ke jaringan. Server proxy ini kemudian terhubung ke jaringan tertentu. Server proxy sering digunakan untuk menyediakan keamanan jaringan. Di Mac OS X, Anda menentukan informasi server proxy menggunakan pane Network di System Preferences. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Perangkat grafik Apple yang disertakan dengan Mac Os X. Quartz menyediakan jendela cepat untuk mengubah ukuran dan menggulir, dan animasi layar serta efek khusus lainnya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Perangkat lunak grafik Apple. QuickDraw sudah digantikan oleh Quartz di Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Lihat Cepat</d:index_value><d:index_title>Lihat Cepat</d:index_title></d:index>
	<h1>Lihat Cepat</h1>
	<p>Aplikasi pratinjau yang disertakan dengan Mac OS X. Quick Look memungkinkan Anda melihat contoh dokumen, gambar, film, atau file lain tanpa membuka sebuah aplikasi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Aplikasi multimedia Apple yang menangani video, klip media, suara, teks, animasi, musik, dan beberapa jenis gambar di komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Memori akses acak. Bagian komputer tempat aplikasi dan file yang saat ini digunakan disimpan. RAM lebih cepat diakses daripada jenis penyimpanan lainnya di komputer, seperti hard disk atau DVD. Ada beberapa jenis RAM, mencakup DRAM, NVRAM, PRAM, dan SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Remote Install Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Remote Install Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Remote Install Mac OS X</h1>
	<p>Program Apple yang memungkinkan Anda menginstal Mac OS X di komputer dari disk penginstalan pada pemacu optik komputer lain. Kedua komputer harus berada di jaringan Ethernet atau nirkabel yang sama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>partisi ulang</d:index_value><d:index_title>partisi ulang</d:index_title></d:index>
	<h1>partisi ulang</h1>
	<p>Ubah susunan partisi dari disk. Lihat juga <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partisi</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Perangkat lunak yang disertakan dengan komputer Macintosh berbasis Intel yang memungkinkannya untuk menjalankan aplikasi PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>router</d:index_value><d:index_title>router</d:index_title></d:index>
	<h1>router</h1>
	<p>Perangkat jaringan komputer yang menerima sinyal jaringan dan meneruskannya ke satu komputer atau lebih, printer, dan perangkat lain. Perute biasanya menyediakan koneksi Internet ke banyak pengguna. AirPort Extreme Base Station dari Apple Inc. merupakan contoh perute.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Singkatan untuk Really Simple Syndication, cara alternatif melihat halaman web. Situs web yang sering berubah, seperti situs web, sering memiliki tampilan RSS. Halaman RSS yang dilihat melalui browser web Safari menyajikan judul artikel baru dan terkini pada sebuah daftar, memperlihatkan satu atau dua baris dari masing-masing konten artikel. Jika Safari mendeteksi tampilan RSS untuk situs web, tombol RSS, yang diklik untuk melihat umpan, muncul di bar alamat.  Istilah RSS digunakan secara bergantian dengan umpan, umpan berita, umpan RSS, dan umpan XML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Browser web dari Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>tidur aman</d:index_value><d:index_title>tidur aman</d:index_title></d:index>
	<h1>tidur aman</h1>
	<p>Selama safe sleep, keadaan komputer saat ini disimpan di hard drive, termasuk aplikasi dan dokumen terbuka. Hal ini dilakukan agar informasi tidak hilang jika komputer mati total selama tidur, yang dapat terjadi jika baterai mati atau digantikan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>nama layar</d:index_value><d:index_title>nama layar</d:index_title></d:index>
	<h1>nama layar</h1>
	<p>Nama yang Anda pilih untuk berkomunikasi dengan orang lain secara online. Nama pengguna bisa berupa nama asli atau nama samaran Anda. Anda menggunakan nama pengguna dengan aplikasi iChat untuk mengirimkan dan menerima pesan instan secara online.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>berbagi layar</d:index_value><d:index_title>berbagi layar</d:index_title></d:index>
	<h1>berbagi layar</h1>
	<p>Fitur Mac OS X yang memungkinkan Anda untuk terhubung ke komputer lain di jaringan dan menampilkan layarnya di komputer Anda. Selagi Anda berbagi layar komputer, Anda mengontrol semua yang terjadi di komputer itu, seperti membuka dokumen atau aplikasi; membuka, menggerakkan, atau menutup jendela; dan mematikan komputer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>bar scrubber</d:index_value><d:index_title>bar scrubber</d:index_title></d:index>
	<h1>bar scrubber</h1>
	<p>Bar timeline di bawah klip video atau audio yang menunjukkan posisi gerakan playhead.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>memori virtual aman</d:index_value><d:index_title>memori virtual aman</d:index_title></d:index>
	<h1>memori virtual aman</h1>
	<p>Memori virtual yang dienkripsi untuk keamanan. Karena informasi yang tersimpan di hard disk akan tetap ada sampai nantinya ditimpa, Anda dapat mengurangi risiko bahwa informasi sensitif tertinggal di hard disk dengan menggunakan memori virtual yang aman.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>server</d:index_value><d:index_title>server</d:index_title></d:index>
	<h1>server</h1>
	<p>Komputer yang menyediakan layanan (seperti layanan file, surat, atau web) ke komputer atau perangkat jaringan lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Goyang</d:index_value><d:index_title>Goyang</d:index_title></d:index>
	<h1>Goyang</h1>
	<p>Perangkat lunak efek digital yang tersedia dari Apple Inc. dan digunakan untuk film tuturan, siaran, dan permainan interaktif.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Alat perangkat lunak yang mencari baik disk lokal yang dipasang ke komputer maupun halaman di web. Alat Sherlock dikenalkan oleh Apple Inc. dengan Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>nama pendek</d:index_value><d:index_title>nama pendek</d:index_title></d:index>
	<h1>nama pendek</h1>
	<p>Nama yang mengidentifikasi masing-masing akun pengguna di komputer Macintosh. Saat Anda membuat akun pengguna, nama pendek dihasilkan secara otomatis menurut nama yang dimasukkan untuk akun ini. Anda dapat mengubah nama pendek selagi membuat akun ini, tapi tidak dapat mengubahnya setelah akun dibuat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>sidebar</d:index_value><d:index_title>sidebar</d:index_title></d:index>
	<h1>sidebar</h1>
	<p>Bidang di sebelah jendela Finder dan aplikasi yang menampilkan tombol, link, ikon, dan informasi lain. Sidebar jendela Finder menampilkan ikon untuk aplikasi-aplikasi yang sering Anda gunakan, mencakup disk, server, dan folder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Simple Finder</d:index_value><d:index_title>Simple Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Simple Finder</h1>
	<p>Versi ringan dari Finder Mac OS X dengan menu lebih sedikit dan akses terbatas ke item pada hard disk. Simple Finder membatasi akses akun ke file dan aplikasi di komputer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>lihat sepintas</d:index_value><d:index_title>lihat sepintas</d:index_title></d:index>
	<h1>lihat sepintas</h1>
	<p>Pada aplikasi iMovie dan iPhoto, untuk menggerakkan penunjuk mouse secara perlahan melalui thumbnail dalam klip video atau Acara untuk mencari satu bingkai atau gambar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>tidur</d:index_value><d:index_title>tidur</d:index_title></d:index>
	<h1>tidur</h1>
	<p>Kondisi ketika tampilan komputer redup dan pemacu disknya dimatikan. Saat komputer Anda dalam keadaan tidur, komputer sebetulnya nyala tetapi memakai sedikit daya. Diperlukan sedikit waktu untuk membangkitkan komputer Anda dari kondisi tidur daripada menyalakannya lagi setelah dimatikan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>lampu indikator tidur</d:index_value><d:index_title>lampu indikator tidur</d:index_title></d:index>
	<h1>lampu indikator tidur</h1>
	<p>Lampu indikator di komputer yang berkedip perlahan saat komputer dalam keadaan tidur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Perangkat lunak yang memungkinkan program startup komputer menilai kondisi hard disk komputer. Teknologi S.M.A.R.T. dapat memperingatkan Anda akan kegagalan drive yang belum terjadi, jadi Anda dapat melakukan tindakan pencegahan, seperti mencadangkan data Anda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Alamat Cerdas</d:index_value><d:index_title>Alamat Cerdas</d:index_title></d:index>
	<h1>Alamat Cerdas</h1>
	<p>Nama atau alamat yang muncul dalam gelembung biru pada bidang alamat pesan yang Anda sedang kirim.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Album Cerdas</d:index_value><d:index_title>Album Cerdas</d:index_title></d:index>
	<h1>Album Cerdas</h1>
	<p>Sejenis album (folder) yang digunakan aplikasi iPhoto dari Apple Inc. Album Cerdas menemukan foto yang cocok dengan satu kriteria atau lebih secara otomatis. Misalnya, Anda dapat membuat Album Cerdas yang berisi penunjuk ke foto yang diambil pada bulan Oktober, atau semua foto yang berlabel “Paris.”</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Folder Cerdas</d:index_value><d:index_title>Folder Cerdas</d:index_title></d:index>
	<h1>Folder Cerdas</h1>
	<p>Sejenis folder di komputer Macintosh. Folder Cerdas menemukan item yang cocok dengan satu kriteria tertentu atau lebih secara otomatis. Misalnya, Anda dapat membuat Folder Cerdas yang berisi penunjuk ke semua spreadsheet di komputer. Lokasi file sebenarnya yang terdapat di Folder Cerdas tidak berubah, jadi satu item bisa tertera di banyak Folder Cerdas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Grup Cerdas</d:index_value><d:index_title>Grup Cerdas</d:index_title></d:index>
	<h1>Grup Cerdas</h1>
	<p>Kumpulan kontak yang diperbarui Address Book secara otomatis dengan kontak baru saat kontak ini cocok dengan kriteria yang Anda tentukan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Kotak Surat Cerdas</d:index_value><d:index_title>Kotak Surat Cerdas</d:index_title></d:index>
	<h1>Kotak Surat Cerdas</h1>
	<p>Sejenis kotak mail (folder mail) yang digunakan oleh aplikasi Mail di komputer Macintosh. Folder Cerdas menemukan pesan email yang cocok dengan satu kriteria tertentu atau lebih secara otomatis. Misalnya, Anda dapat membuat Kotak Surat Cerdas yang berisi penunjuk ke semua pesan dari anggota keluarga, dan semua pesan dengan subjek \"Hawaii\". Lokasi pesan email sebenarnya yang terdapat di Kotak Surat Cerdas tidak berubah, jadi satu item bisa tertera di banyak Kotak Surat Cerdas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Daftar Putar Cerdas</d:index_value><d:index_title>Daftar Putar Cerdas</d:index_title></d:index>
	<h1>Daftar Putar Cerdas</h1>
	<p>Jenis daftar putar (folder) yang digunakan oleh aplikasi iTunes dari Apple Inc. Daftar Putar Cerdas menemukan musik yang cocok dengan satu kriteria tertentu atau lebih secara otomatis. Misalnya, Anda dapat membuat Daftar Putar Cerdas yang berisi penunjuk ke semua nada jazz, atau semua lagu menurut grup tertentu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. Protokol yang memungkinkan komputer klien untuk mengakses file dan layanan jaringan. Protokol ini dapat digunakan melalui TCP/IP, Internet, dan protokol jaringan lainnya. Layanan SMB menggunakan SMB untuk menyediakan akses ke server, printer, dan sumber daya jaringan lainnya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Protokol untuk berbagi akses ke file, printer, port serial, informasi dan perangkat lain antar node pada jaringan. Pada umumnya digunakan di komputer Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Tombol orange dengan panah putih yang terdapat di ujung kanan lokasi dan bidang pencarian di Safari, browser web dari Apple Inc. Saat Anda mengeklik tombol SnapBack, Anda kembali ke halaman yang ditunjuk atau daftar hasil pencarian.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Nama merek dagang untuk Mac OS X versi 10.6, rilis ketujuh terbesar dari sistem operasi untuk komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Pembaruan Perangkat Lunak</d:index_value><d:index_title>Pembaruan Perangkat Lunak</d:index_title></d:index>
	<h1>Pembaruan Perangkat Lunak</h1>
	<p>Aplikasi di komputer Macintosh yang mengecek pembaruan untuk aplikasi perangkat lunak. Software Update dapat diatur secara otomatis untuk memberi tahu Anda saat pembaruan ditemukan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>Daftar Sumber</d:index_value><d:index_title>Daftar Sumber</d:index_title></d:index>
	<h1>Daftar Sumber</h1>
	<p>Pada  iPhoto, daftar album, folder, Acara, pertunjukan slide, dan lain-lain di sidebar sebelah kiri jendela iPhoto. Daftar Source bertambah setelah Anda menambahkan foto. Item pertama di daftar Source adalah iPhoto Library, yang berisi semua foto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>video sumber</d:index_value><d:index_title>video sumber</d:index_title></d:index>
	<h1>video sumber</h1>
	<p>Pada aplikasi iMovie, fle yang berisi klip video yang sedang Anda gunakan di proyek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Fitur Mac OS X dari Apple Inc. Fitur Spaces memungkinkan Anda untuk mengatur jendela ke dalam grup yang cocok untuk tujuan tertentu. Misalnya, Anda dapat menyiapkan satu ruang yang kebanyakan digunakan untuk bisnis, dan beralih ke ruang yang berbeda untuk memainkan permainan. Anda dapat membuat hingga 16 ruang.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>ucapan perintah</d:index_value><d:index_title>ucapan perintah</d:index_title></d:index>
	<h1>ucapan perintah</h1>
	<p>Fitur komputer Macintosh yang memungkinkan komputer untuk memahami dan menjalankan perintah tertentu yang Anda katakan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Perangkat lunak pencarian yang terpasang di komputer Macintosh. Spotlight membuat database informasi tentang semua file di komputer dengan mengkatalogisasi semua item yang ditemukan saat pertama kali memulai komputer dan setiap item ditambahkan sesudahnya. Saat Anda mengetik istilah pencarian ke dalam bidang Spotlight, Spotlight mengecek databasenya untuk setiap file yang terkait dengan istilah itu, dan menyajikan sebuah daftar. Meskipun katalogisasi awal mungkin memerlukan waktu beberapa menit, pencarian Spotlight berikutnya muncul secara instan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Memori akses acak statis. Jenis memori yang menyimpan informasi selama daya dipenuhi. Berbeda dari DRAM, SRAM tidak memerlukan pengisian listrik yang baru setiap beberapa mili detik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>tumpukan</d:index_value><d:index_title>tumpukan</d:index_title></d:index>
	<h1>tumpukan</h1>
	<p>Fitur Mac OS X dari Apple Inc. Stacks muncul di Dock dan memberi Anda akses yang cepat ke folder dari file. Saat Anda mengeklik tumpukan, file di tumpukan muncul terbuka dalam bentuk kipas atau grid.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>startup disk</d:index_value><d:index_title>startup disk</d:index_title></d:index>
	<h1>startup disk</h1>
	<p>Preferensi sistem pada komputer Macintosh yang digunakan untuk menunjuk hard disk internal, disk eksternal, partisi, CD atau DVD, atau perangkat lain sebagai disk startup.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Stickies</d:index_value><d:index_title>Stickies</d:index_title></d:index>
	<h1>Stickies</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang memungkinkan Anda untuk menulis catatan kecil, mirip dengan catatan Post-it, di layar komputer. Pada Mac OS X, Stickies merupakan salah satu widget yang disertakan dengan Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Sejenis pemacu disk dari Apple Inc. Perangkat asli SuperDrive merupakan pemacu disk floopy berkapasitas tinggi (1.44 MB). SuperDrive saat ini merupakan pemacu kombinasi yang dapat membaca dan menulis (menyalin) ke baik CD maupun DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>System Folder</d:index_value><d:index_title>System Folder</d:index_title></d:index>
	<h1>System Folder</h1>
	<p>Pada Mac OS 9 dan versi Mac OS sebelumnya, Folder yang menyimpan file yang diperlukan untuk operasi sistem, seperti fon dan preferensi. Mac OS X tidak memiliki System Folder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>System Preferences</d:index_value><d:index_title>System Preferences</d:index_title></d:index>
	<h1>System Preferences</h1>
	<p>Satu set kontrol perangkat lunak yang disertakan dengan Mac OS X. System Preferences digunakan untuk mengontrol banyak jenis pengaturan, seperti pola desktop, pintasan papan ketik, pilihan jaringan, manajemen daya, dan lain-lain. System Preferences menggantikan panel kontrol yang terdapat di versi Mac OS sebelum Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>System Profiler</d:index_value><d:index_title>System Profiler</d:index_title></d:index>
	<h1>System Profiler</h1>
	<p>Aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X. System Profiler memberikan detail informasi tentang perangkat lunak yang terinstal, perangkat keras yang terpasang, dan perangkat yang terpasang di komputer Anda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Aplikasi yang disertakan dengan Mac OS X. Terminal menyediakan jendela dengan baris perintah tempat Anda mengetik perintah agar dijalankan sistem operasi komputer. Terminal adalah jenis program yang disebut “terminal emulator” yang pada umumnya ditemukan di komputer berbasis UNIX.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Aplikasi pengolah kata yang disertakan dengan Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Text to Speech</d:index_value><d:index_title>Text to Speech</d:index_title></d:index>
	<h1>Text to Speech</h1>
	<p>Fitur komputer Macintosh yang memungkinkan Anda untuk membuat komputer membacakan teks yang disorot di layar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>thumbnail</d:index_value><d:index_title>thumbnail</d:index_title></d:index>
	<h1>thumbnail</h1>
	<p>Gambar kecil dari suatu gambar, halaman, atau bingkai video, yang mewakili gambar asli yang lebih besar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Jenis kabel, konektor, dan perangkat lunak yang memungkinkan koneksi berkecepatan tinggi antara komputer dan tampilan atau perangkat eksternal untuk mentransfer data berkecepatan tinggi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Nama merek dagang untuk Mac OS X versi 10.4, rilis kelima terbesar dari sistem operasi untuk komputer Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Perangkat cadangan komputer dari Apple Inc. yang bekerja secara nirkabel dengan aplikasi cadangan Time Machine di Mac OS X. Time Capsule juga merupakan AirPort Extreme Base Station. Banyak komputer dapat dihubungkan ke jaringan nirkabel dan menjalankan cadangan nirkabel hanya dengan Time Capsule.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Aplikasi cadangan file Apple yang disertakan dengan Mac OS X. Time Machine membuat cadangan reguler dari setiap file di komputer Anda, termasuk semua data, perangkat lunak, dan file sistem operasi. Time Machine menggunakan metafor “flying back through time” untuk menunjukkan gambar versi sebelumnya dari jendela atau desktop aktif sehingga Anda bisa mendapatkan kembali dan memulihkan versi yang diinginkan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>judul</d:index_value><d:index_title>judul</d:index_title></d:index>
	<h1>judul</h1>
	<p>Pada aplikasi iMovie, teks dapat Anda tambahkan ke proyek video.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Trash</d:index_value><d:index_title>Trash</d:index_title></d:index>
	<h1>Trash</h1>
	<p>Folder khusus yang diletakkan di ujung Dock di komputer Macintosh. Untuk menghapus suatu item, tarik ke Trash, kemudian pilih Finder > Empty Trash atau Finder > Secure Empty Trash.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Perangkat lunak efek digital yang tersedia dari Apple Inc. dan digunakan untuk film tuturan, siaran, dan permainan interaktif.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Standar yang dikembangkan oleh Apple Inc. untuk fon layar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Universal Access</d:index_value><d:index_title>Universal Access</d:index_title></d:index>
	<h1>Universal Access</h1>
	<p>Sifat produk dan layanan dirancang sehingga semua orang dapat menggunakannya, terlepas dari cacat fisik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>akun pengguna</d:index_value><d:index_title>akun pengguna</d:index_title></d:index>
	<h1>akun pengguna</h1>
	<p>Pada komputer Macintosh yang menggunakan Mac OS X, setiap orang yang menggunakan komputer dapat memiliki akun sendiri dengan folder rumah terpisah. Pada komputer dengan banyak pengguna, akun pengguna standar mengizinkan pengguna untuk menginstal perangkat lunak untuk digunakan sendiri dan mengubah pengaturan yang berhubungan dengan akun mereka. Masing-masing pengguna dapat menyesuaikan preferensinya sendiri tanpa mempengaruhi pengguna lain. Pengguna dengan akun pengguna standar tidak dapat mengelola akun lain. Jenis akun lain mencakup administrator, grup, dan tamu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>disk ringkas video</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>video compact disc</d:index_value><d:index_title>video compact disc</d:index_title></d:index>
	<h1>video compact disc</h1>
	<p>Disk optik yang menyimpan lebih banyak informasi daripada CD, tapi lebih sedikit dari DVD. Video yang disimpan di VCD berkualitas lebih rendah daripada video di DVD, dan mirip dengan kualitas video di tape video VHS. Video VCD dikonversi ke format MPEG-1. Untuk melihat isi VCD, gunakan QuickTime Player dan pemacu optik di komputer atau hubungkan langsung ke komputer Anda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>memori virtual</d:index_value><d:index_title>memori virtual</d:index_title></d:index>
	<h1>memori virtual</h1>
	<p>Sebagian hard disk komputer yang digunakan untuk menambah memori komputer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>Tombol VO</d:index_value><d:index_title>Tombol VO</d:index_title></d:index>
	<h1>Tombol VO</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>tombol VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Antarmuka pengganti yang tersedia di komputer Macintosh untuk orang dengan cacat penglihatan dan orang lain yang harus mendengar yang ada di layar. VoiceOver membacakan yang muncul di layar, dan membacakan teks di dokumen dan jendela. Dengan VoiceOver, Anda mengontrol komputer kebanyakan dengan papan ketik daripada mouse.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>Tombol VoiceOver</d:index_value><d:index_title>Tombol VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>Tombol VoiceOver</h1>
	<p>Tombol Control dan Option, ditekan bersama dengan tombol lain untuk memasukkan perintah VoiceOver, disebut tombol VoiceOver, atau disingkat “tombol VO”. Tombol ini berlambang “VO” pada dokumentasi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>volume</d:index_value><d:index_title>volume</d:index_title></d:index>
	<h1>volume</h1>
	<p>Alokasi penyimpanan yang berfungsi dan dapat dimount, dari masing-masing perspektif pengguna, seperti hard disk lokal, partisi hard disk, atau volume jaringan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>browser web</d:index_value><d:index_title>browser web</d:index_title></d:index>
	<h1>browser web</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>browser</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Klip Web</d:index_value><d:index_title>Klip Web</d:index_title></d:index>
	<h1>Klip Web</h1>
	<p>Perangkat lunak Apple yang memungkinkan Anda membuat widget Dashboard sendiri menggunakan konten di halaman web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>Server WebDAV</d:index_value><d:index_title>Server WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>Server WebDAV</h1>
	<p>Perangkat lunak Web-based Distributed Authoring and Versioning. Lingkungan  yang dibuat hidup hingga memungkinkan pengguna klien untuk mengecek halaman web, melakukan perubahan, kemudian mengecek kembali ke situs selagi situs aktif dan tersedia bagi pengguna.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Web Gallery</d:index_value><d:index_title>Web Gallery</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Gallery</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe Gallery</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Satu set alat untuk membantu pengembang perangkat lunak menampilkan konten web (seperti halaman web) dalam aplikasi. WebKit memudahkan proses permintaan konten dari server HTTP server pada jaringan, dan menampilkan konten untuk ditampilkan oleh pengguna.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Lingkungan pengembangan dari Apple Inc. yang memungkinkan pengembang web untuk membuat aplikasi web dengan cepat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>halaman web</d:index_value><d:index_title>halaman web</d:index_title></d:index>
	<h1>halaman web</h1>
	<p>Lihat <a href='x-dictionary:r:webpage:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>halaman web</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>halaman web</d:index_value><d:index_title>halaman web</d:index_title></d:index>
	<h1>halaman web</h1>
	<p>Halaman di Jejaring Jagat Jembar, dapat dilihat oleh siapa pun yang terhubung ke Internet dan browser web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>widget web</d:index_value><d:index_title>widget web</d:index_title></d:index>
	<h1>widget web</h1>
	<p>Beberapa konten dari halaman web yang dapat Anda tambahkan ke situs web sendiri. Banyak situs web menyediakan widget web untuk mengirim, termasuk video Internet, headline berita, penawaran saham, alir foto, dan lain-lain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Aplikasi mini di komputer Macintosh. Widget disertakan dengan Dashboard sebagai bagian dari Mac OS X. Widget terdiri dari World Clock, Calculator, Calendar, Dictionary, Weather, dan Stocks, di antara widget lainnya. Dashboard disertakan dengan beberapa widget yang sudah diinstal; lainnya tersedia di <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>situs web Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Perangkat lunak atau perangkat keras jaringan nirkabel yang berbasis salah satu standar 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Satu set alat pengembang perangkat lunak untuk Mac OS X, yang digunakan untuk membuat aplikasi untuk platform Mac, iPhone, dan iPad oleh Apple Inc. Kumpulan ini mencakup Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Pembangun Antarmuka, aplikasi Instruments untuk analisis kinerja, penyusun, debugger, dan alat lainnya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Aplikasi Apple yang memungkinkan administrator untuk menggunakan kombinasi kekuatan pengolahan dari suatu grup komputer jaringan untuk mengerjakan satu tugas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Kelompok sistem file 64-bit yang memungkinkan banyak desktop Mac dan komputer Xserve untuk berbagi volume penyimpanan RAID menggunakan jaringan berkecepatan tinggi. Setiap computer dapat membaca dan menulis langsung ke sistem file terpusat.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
