<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Một chuẩn dành cho phần cứng và phần mềm kết nối mạng không dây, do Ủy ban Tiêu chuẩn IEEE LAN/MAN (IEEE 802) phát triển. Chuẩn này bao gồm 802.11a, 802.11b, 802.11g và 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>danh sách kiểm soát truy cập</d:index_value><d:index_title>danh sách kiểm soát truy cập</d:index_title></d:index>
	<h1>danh sách kiểm soát truy cập</h1>
	<p>Danh sách các quyền xác định người dùng nào có thể truy cập một tệp, thư mục hoặc đĩa và những thao tác nào từng người dùng được phép thực hiện. Ví dụ: các quyền của một thư mục xác định một người dùng cụ thể có thể xem được nội dung của thư mục đó (chỉ đọc), thêm các tệp vào thư mục đó nhưng không xem được nội dung của thư mục (chỉ ghi) hay cả hai (đọc và ghi).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>tài khoản</d:index_value><d:index_title>tài khoản</d:index_title></d:index>
	<h1>tài khoản</h1>
	<p>Trên máy Macintosh sử dụng Mac OS X, mỗi người sử dụng máy tính có thể có một tài khoản cá nhân với một thư mục riêng. Có nhiều loại tài khoản khác nhau, bao gồm tài khoản người dùng, quản trị viên, nhóm và khách.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>mật khẩu của tài khoản</d:index_value><d:index_title>mật khẩu của tài khoản</d:index_title></d:index>
	<h1>mật khẩu của tài khoản</h1>
	<p>Trên máy Macintosh sử dụng Mac OS X, người dùng có thể chỉ định một mật khẩu để kiểm soát truy cập vào các tài khoản người dùng của họ. Các mật khẩu tài khoản thường được gọi là “mật khẩu đăng nhập”. Các mật khẩu quan trọng khác trong Mac OS X bao gồm mật khẩu keychain và mật khẩu Master.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>Xem  <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>danh sách kiểm soát truy cập</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Sổ Địa chỉ</d:index_value><d:index_title>Sổ Địa chỉ</d:index_title></d:index>
	<h1>Sổ Địa chỉ</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với Mac OS X. Ứng dụng Address Book cho phép bạn lưu trữ thông tin về các số liên hệ, bao gồm tên và chức danh, số điện thoại, địa chỉ cũng như email, iChat và thông tin trang web. Vì Address Book được tích hợp với các ứng dụng khác của Mac OS X, tất cả thông tin trong sổ địa chỉ của bạn cũng có sẵn trên Mail, iChat và Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>tài khoản quản trị viên</d:index_value><d:index_title>tài khoản quản trị viên</d:index_title></d:index>
	<h1>tài khoản quản trị viên</h1>
	<p>Trên máy Macintosh sử dụng Mac OS X, mỗi người sử dụng máy tính có thể có một tài khoản cá nhân với một thư mục chính riêng. Ít nhất một trong các tài khoản phải là tài khoản quản trị viên có khả năng tạo, xóa và sửa đổi các tài khoản khác, cài đặt phần mềm và thay dổi cài đặt hệ thống. Nếu máy tính Mac OS X chỉ có một tài khoản thì tài khoản đó sẽ tự động là tài khoản quản trị viên. Các loại tài khoản khác bao gồm người dùng, nhóm và khách.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>mật khẩu quản trị viên</d:index_value><d:index_title>mật khẩu quản trị viên</d:index_title></d:index>
	<h1>mật khẩu quản trị viên</h1>
	<p>Trên máy Macintosh sử dụng Mac OS X, mật khẩu tài khoản cho tài khoản quản trị viên của máy tính. Các mật khẩu quan trọng khác trong Mac OS X bao gồm mật khẩu keychain và mật khẩu Master (mật khẩu Chính).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Giao thức Tệp Apple. Giao thức máy chủ và máy khách do dịch vụ tệp Apple sử dụng để chia sẻ các tệp và dịch vụ mạng. AFP sử dụng TCP/IP và các giao thức khác để hỗ trợ liên lạc giữa các máy tính trên mạng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Một tính năng của Mac OS X cho phép bạn dễ dàng chia sẻ các tệp với những người dùng AirDrop khác ngồi gần bạn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>Chương trình nhắn tin Nhanh AOL, một ứng dụng nhắn tin nhanh trực tuyến của AOL LLC (trước đây là America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Các thiết bị mạng không dây và phần mềm của Apple Inc. cho phép máy tính kết nối không dây với một mạng hoặc Internet. Một hệ thống AirPort bao gồm một bộ định tuyến, gọi là một AirPort Base Station (Trạm Gốc Airport), được kết nối với một mạng. Trạm gốc chia sẻ kết nối mạng của nó với bằng cách phát đi một tín hiệu được nhận bởi một AirPort Card hoặc thẻ kết nối mạng không dây khác được đặt bên trong hoặc được cài vào máy tính. Các trạm gốc AirPort bao gồm AirPort Extreme Base Station và AirPort Express Base Station.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort Disk</d:index_value><d:index_title>AirPort Disk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Disk</h1>
	<p>Phần mềm của Apple cho phép máy tính trên một mạng AirPort chia sẻ đĩa cứng bên ngoài được kết nối với một cổng USB trên Apple Extreme Base Station.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express Base Station</d:index_value><d:index_title>AirPort Express Base Station</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express Base Station</h1>
	<p>AirPort Base Station nén của Apple Inc. cung cấp kết nối Internet không dây cho tối đa mười máy tính. AirPort Express Base Station bao gồm AirPlay—phần mềm cho phép một máy tính đã nối mạng sử dụng iTunes để gửi nhạc cho tối đa ba hệ thống nhạc. AirPort Express có thể kết nối với một máy in USB được cung cấp tự động cho tất cả các máy tính trên mạng bằng công nghệ Bonjour. Công nghệ này còn có thể được dùng để mở rộng phạm vi phủ sóng của mạng AirPort Extreme hiện có.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme Base Station</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme Base Station</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme Base Station</h1>
	<p>AirPort Base Station của Apple Inc. cung cấp kết nối Internet không dây tốc độ cao cho tối đa 50 máy tính. Ứng dụng này cũng trang bị kết nối Ethernet có dây. AirPort Extreme Base Station có thể kết nối máy in USB. Máy in này được đặt tự động khả dụng với tất cả máy tính trên mạng qua công nghệ Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple cho phép máy tính, iPod, iPad, hoặc iPhone trên một mạng AirPort sử dụng iTunes để gửi nhạc và video qua mạng không dây đến nhiều thiết bị như AirPort Express hoặc Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>Một tính năng của ứng dụng iPhoto trên máy Macintosh. Mỗi album trong iPhoto là một bộ sưu tập ảnh mà bạn chọn từ thư viện iPhoto của mình và sắp xếp theo thứ tự bạn muốn. Bạn có thể tạo một album chuẩn bằng cách chọn các ảnh cụ thể, hoặc một Smart Album được cập nhật tự động, dựa trên tiêu chí mà bạn chọn, khi thư viện iPhoto của bạn thay đổi. Bạn có thể đưa cùng một ảnh vào nhiều album mà không cần phải sao chép nhiều lần.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>bí danh</d:index_value><d:index_title>bí danh</d:index_title></d:index>
	<h1>bí danh</h1>
	<p>Trên máy Macintosh, một tệp nhỏ không có nội dung riêng trỏ đến một tài liệu, thư mục, ứng dụng hoặc thiết bị thường ở vị trí khác nhau. Khi bạn nhấp đúp vào bí danh, mục nguồn sẽ mở ra hoặc khởi động.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>chống bí danh</d:index_value><d:index_title>chống bí danh</d:index_title></d:index>
	<h1>chống bí danh</h1>
	<p>Trong đồ họa vi tính, kỹ thuật giảm thiểu biến dạng chữ và đồ họa, làm trơn các mép răng cưa khi các thành phần có độ phân giải cao được hiển thị ở độ phân giải thấp hơn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple dành cho máy Macintosh. Ứng dụng Aperture được nhiều nhà nhiếp ảnh chuyên nghiệp sử dụng trong công việc sau sản xuất.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. là một tập đoàn công nghệ được sáng lập ở California năm 1976. Có trụ sở chính đặt tại Cupertino, California, các sản phẩm nổi tiếng của Apple Inc. bao gồm máy tính cá nhân Macintosh, máy nghe nhạc di động iPod, Mac OS và phần mềm iLife gồm cả iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Chương trình dịch vụ và hỗ trợ của Apple dành cho máy Macintosh, máy nghe nhạc iPod và các sản phẩm khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Xem phần <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Điều khiển từ xa dùng cho các sản phẩm của Apple, kể cả Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple cho phép người dùng, chẳng hạn như giáo viên hoặc quản trị viên hệ thống, kiểm soát từ máy Macintosh của mình hoạt động của những người dùng khác trên máy Macintosh của họ trên một mạng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Một ngôn ngữ biên tập được tích hợp sẵn trong Mac OS. Ngôn ngữ AppleScript gồm các lệnh có thể dùng để tự động hóa các tác vụ lặp lại hoặc phức tạp trong nhiều ứng dụng, bao gồm Mail, Safari, iCal và các ứng dụng khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Phần mềm máy chủ tệp và in hoạt động với phần mềm kết nối mạng của AppleTalk. Ứng dụng AppleShare đã được thay thế bằng ứng dụng Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Một bộ công cụ phần mềm của Apple Inc. dùng để kết nối mạng máy tính. Hệ thống mạng AppleTalk đã được thay thế bằng kết nối mạng TCP/IP trên các máy Macintosh sử dụng Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Một bộ giải mã tín hiệu truyền hình của Apple Inc. thu tín hiệu video từ xa và phát trên một TV màn hình độ phân giải cao hoặc độ phân giải nâng cao. Apple TV có thể phát phim, các chương trình TV, âm nhạc và podcast từ một thư viện iTunes, cũng như các đoạn giới thiệu phim từ trang www.apple.com và các trang trình chiếu ảnh kỹ thuật số từ máy tính. Apple TV có thể đồng bộ hóa với một máy Macintosh sử dụng hệ điều hành Mac OS X v10.3.9 hoặc v10.4.9 hoặc phiên bản mới hơn, hoặc một máy tính trên nền Windows sử dụng Windows XP Home, Professional (SP2) hoặc Windows Vista. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/appletv/'>trang web về Apple TV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple chứa các ứng dụng xử lý văn bản, bảng tính, đồ họa và cơ sở dữ liệu. Chương trình AppleWorks gốc chạy trên nhóm máy tính Apple II. Một phiên bản mới hơn của AppleWorks đã được tạo cho máy Macintosh sử dụng hệ điều hành Mac OS X. AppleWorks đã được thay thế bằng bộ ứng dụng iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Chủ đề hiển thị và giao diện người dùng đồ họa của Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>lưu trữ</d:index_value><d:index_title>lưu trữ</d:index_title></d:index>
	<h1>lưu trữ</h1>
	<p>Ở Mac OS X, để nén một tệp nhằm giảm kích cỡ của tệp đó, hoặc cài đặt lại phần mềm hệ thống trong khi vẫn giữ nguyên các tệp và cài đặt người dùng của bạn (“lưu trữ và cài đặt”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>đối số</d:index_value><d:index_title>đối số</d:index_title></d:index>
	<h1>đối số</h1>
	<p>Trong ứng dụng bảng tính Numbers, các đối số cung cấp những giá trị mà một hàm trong Numbers cần để thực hiện một tác vụ. Ví dụ: công thức sau đây có chứa một hàm tên là SUM với một đối số đơn (một dãy các ô) thêm các giá trị vào cột A, các dãy từ 2 đến 10: =SUM(A2:A10). Số và loại đối số thay đổi đối với các hàm khác nhau. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>sách nói</d:index_value><d:index_title>sách nói</d:index_title></d:index>
	<h1>sách nói</h1>
	<p>Chương trình đọc sách ghi âm, chẳng hạn như một quyển sách được đọc to thành tiếng. Bạn có thể thêm sách và các chương trình đọc khác trong thư viện iTunes của mình.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>ổ đĩa âm thanh</d:index_value><d:index_title>ổ đĩa âm thanh</d:index_title></d:index>
	<h1>ổ đĩa âm thanh</h1>
	<p>Một chương trình phần mềm chuyển đổi dữ liệu âm thanh sang một dạng mà thẻ âm thanh trên máy tính của bạn có thể xử lý được và được phát qua loa. Trình điều khiển âm thanh của máy tính phải tương thích với thẻ âm thanh của nó. Trình điều khiển âm thanh của Mac OS X là Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>AutoFill</d:index_value><d:index_title>AutoFill</d:index_title></d:index>
	<h1>AutoFill</h1>
	<p>Một tính năng trên trình duyệt web Safari của Apple có khả năng tự động điền vào các mẫu đơn trên một trang web, sử dụng thông tin từ sổ địa chỉ của bạn và từ những mẫu đơn mà bạn đã điền trước đó.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với Mac OS X và cho phép bạn tạo luồng công việc cho các tác vụ lặp tự động. Automator hoạt động với nhiều ứng dụng khác, bao gồm Finder, Safari, iCal, Address Book, Microsoft Office và Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>tự động phát DVD</d:index_value><d:index_title>tự động phát DVD</d:index_title></d:index>
	<h1>tự động phát DVD</h1>
	<p>Một bộ phim hoặc bản trình chiếu DVD tự động phát khi người xem cài đĩa DVD vào ổ đĩa quang của máy tính. Trên các máy Macintosh, bạn có thể tạo một đĩa DVD tự động phát bằng ứng dụng iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Một phiên bản của hệ điều hành UNIX dành cho một số kiểu máy Macintosh nhất định. Phiên bản đầu tiên của hệ điều hành A/UX được phát hành năm 1988, và phiên bản cuối cùng được phát hành năm 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>nền</d:index_value><d:index_title>nền</d:index_title></d:index>
	<h1>nền</h1>
	<p>Ở Mac OS X, bạn có thể thiết lập một nền đã được tùy chỉnh ở nhiều vị trí bao gồm màn hình nền, cửa sổ Finder và các đối tượng iDVD. Xem thêm <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>ảnh màn hình nền</b></a> và <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>các chủ đề trong iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Phần mềm Apple cung cấp cho các thành viên MobileMe. Ứng dụng Backup (Sao lưu) cho phép bạn thiết lập các đợt sao lưu tệp thường xuyên theo lịch trên máy Macintosh, bao gồm ảnh, nhạc, thư mục riêng và hơn thế nữa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>lớp phủ thẻ phù hiệu</d:index_value><d:index_title>lớp phủ thẻ phù hiệu</d:index_title></d:index>
	<h1>lớp phủ thẻ phù hiệu</h1>
	<p>Một đồ họa xuất hiện khi bạn di chuyển con trỏ trên một hình ảnh, cửa sổ, biểu tượng hoặc đối tượng khác. Một lớp phủ thẻ phù hiệu cung cấp thông tin bổ sung về đối tượng. Trong ứng dụng ảnh kỹ thuật số Aperture trên các máy Macintosh, khi bạn áp dụng điều chỉnh, từ khóa, xếp hạng hoặc những thay đổi khác cho một hình ảnh, Aperture sẽ đánh dấu hình ảnh bằng một lớp phủ thẻ phù hiệu. Các lớp phủ thẻ phù hiệu chỉ xuất hiện trên màn hình và không phải trên các bản sao được in ra.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Phần mềm được tích hợp sẵn trong Mac OS X. Phần mềm Bonjour kết nối một máy tính với các trang web và thiết bị ở gần như máy in và các máy tính khác. Phần mềm này cũng tìm bạn bè và thông tin được chia sẻ trên iChat, chẳng hạn như nhạc và ảnh được chia sẻ, trên một mạng cục bộ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>trình duyệt</d:index_value><d:index_title>trình duyệt</d:index_title></d:index>
	<h1>trình duyệt</h1>
	<p>Một ứng dụng giúp bạn tìm, hiển thị và tương tác với văn bản, hình ảnh, âm thanh cùng các thông tin khác. Một trình duyệt web được sử dụng để điều hướng các trang web trên Internet. Ứng dụng Safari, được sử dụng trên máy Macintosh, là một ví dụ về trình duyệt web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>lịch sử duyệt web</d:index_value><d:index_title>lịch sử duyệt web</d:index_title></d:index>
	<h1>lịch sử duyệt web</h1>
	<p>Một danh sách các địa chỉ trang web mà bạn đã truy cập, được lưu bởi Safari hoặc một trình duyệt web khác. Mỗi lịch sử duyệt web thường chứa các địa chỉ trang web đã truy cập trong khoảng một tuần.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>danh sách bạn bè</d:index_value><d:index_title>danh sách bạn bè</d:index_title></d:index>
	<h1>danh sách bạn bè</h1>
	<p>Trong các ứng dụng tin nhắn nhanh, một danh sách những người bạn có thể chọn để trò chuyện cùng. Thông thường một danh sách bạn bè có chứa tên của những người bạn thường xuyên liên hệ nhất. Một danh sách bạn bè luôn hiển thị trạng thái của từng bạn bè (trực tuyến và có mặt, bận).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>thư mục burn</d:index_value><d:index_title>thư mục burn</d:index_title></d:index>
	<h1>thư mục burn</h1>
	<p>Một loại thư mục có trong các máy Macintosh sử dụng Mac OS X. Một thư mục burn chứa các mục mà bạn muốn ghi ra đĩa CD hoặc DVD. Nhấp đúp vào biểu tượng thư mục burn và nhấp vào nút Burn sẽ sao chép toàn bộ các mục từ thư mục burn sang đĩa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Máy tính</d:index_value><d:index_title>Máy tính</d:index_title></d:index>
	<h1>Máy tính</h1>
	<p>Một ứng dụng máy tính đi kèm với Mac OS X. Calculator gồm có chế độ cơ bản, khoa học và chế độ dành cho lập trình viên và hỗ trợ ký pháp Nghịch đảo Ba Lan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Phần mềm cho phép nhiều người dùng xuất bản và đăng ký vào các lịch cộng tác và đồng bộ hóa chúng giữa nhiều thiết bị. Các lịch dùng chung được quản lý bởi máy chủ CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>cửa sổ ứng viên</d:index_value><d:index_title>cửa sổ ứng viên</d:index_title></d:index>
	<h1>cửa sổ ứng viên</h1>
	<p>Trong phần mềm phương thức nhập, cửa sổ này được dùng để nhập các ký tự không có trên bàn phím, chẳng hạn như chữ tượng hình Trung Quốc. Cửa sổ ứng viên xuất hiện khi bạn nhập một mã số nhập có nhiều ký tự kết hợp với nó. Bạn chọn ký tự cần nhập từ cửa sổ ứng viên để nhập nó vào văn bản.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Một bộ công cụ có tên là giao diện lập trình ứng dụng (API) dành cho các nhà phát triển phần mềm tạo ứng dụng cho Mac OS. Carbon bao gồm một bộ công cụ giao diện người dùng, xử lý sự kiện, thư viện đồ họa Quartz 2D và hỗ trợ đa xử lý.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>Cơ sở Dữ liệu Đĩa Compact</d:index_value><d:index_title>Cơ sở Dữ liệu Đĩa Compact</d:index_title></d:index>
	<h1>Cơ sở Dữ liệu Đĩa Compact</h1>
	<p>Cơ sở dữ liệu đĩa nén. CDDB là thương hiệu được cấp giấy phép của Gracenote, Inc. Các ứng dụng phần mềm sử dụng CDDB để tra thông tin CD âm thanh trên Internet. Sau khi truy vấn CDDB, ứng dụng có thể hiển thị tiêu đề, tên ca sỹ, danh sách bản nhạc và thông tin khác cho hều hết các đĩa CD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>tham chiếu ô</d:index_value><d:index_title>tham chiếu ô</d:index_title></d:index>
	<h1>tham chiếu ô</h1>
	<p>Trong ứng dụng bảng tính Numbers, tham chiếu ô xác định những ô cụ thể trong các công thức. Bạn có thể tạo tham chiếu ô sử dụng các chữ cái và số của tab tham chiếu hoặc sử dụng tên ô tiêu đề. Nếu bảng của bạn có cả hàng tiêu đề và cột tiêu đề, bạn có thể xác định một ô bằng tên cột sau tên hàng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>định dạng giá trị ô</d:index_value><d:index_title>định dạng giá trị ô</d:index_title></d:index>
	<h1>định dạng giá trị ô</h1>
	<p>Trong ứng dụng bảng tính Numbers, bạn có thể áp dụng một định dạng cho một ô để giá trị của ô đó được hiển thị theo một cách riêng. Ví dụ: bạn có thể định dạng các ô chứa các giá trị tiền tệ để biểu tượng tiền tệ (ví dụ: $, £ hoặc ¥) xuất hiện ở trước các số trong những ô đó. Hoặc bạn có thể định dạng các ô chứa các giá trị kiểm soát, chẳng hạn như hộp kiểm và thanh trượt, được dùng để thêm hoặc thay đổi giá trị ô.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>chứng nhận</d:index_value><d:index_title>chứng nhận</d:index_title></d:index>
	<h1>chứng nhận</h1>
	<p>Tệp đính kèm vào tài liệu điện tử cho phép truyền thông tin an toàn qua Internet. Trình duyệt web, ứng dụng thư và các ứng dụng tin nhắn nhanh sử dụng chứng nhận để mã hóa thông tin trao đổi với trang web an toàn. Các chứng nhận bảo vệ thông tin đăng nhập, số thẻ tín dụng, địa chỉ của bạn và dữ liệu an toàn khác. Các chứng nhận được cấp bởi các tổ chức đáng tin cậy như VeriSign, Inc. hoặc RSA Data Security, Inc. Khi bạn vào một trang web an toàn, Mac OS X sẽ kiểm tra chứng nhận của trang và so sánh chứng nhận này với các chứng nhận được biết là hợp pháp. Nếu chứng nhận của trang web không được nhận ra hoặc nếu trang web không có chứng nhận thì bạn sẽ nhận được một thông báo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>đánh dấu chương</d:index_value><d:index_title>đánh dấu chương</d:index_title></d:index>
	<h1>đánh dấu chương</h1>
	<p>Các dấu được chèn vào một bộ phim kỹ thuật số để tạo trình đơn lựa chọn cảnh, nhờ đó người xem có thể chuyển trực tiếp đến các cảnh cụ thể.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>bảng ký tự</d:index_value><d:index_title>bảng ký tự</d:index_title></d:index>
	<h1>bảng ký tự</h1>
	<p>Một tính năng của Mac OS X cho phép bạn chèn các ký tự đặc biệt, chẳng hạn như ký hiệu toán học, chữ có dấu, mũi tên và các “họa tiết in” khác hoặc các ký tự của những ngôn ngữ khác, vào tài liệu của bạn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Bộ chọn</d:index_value><d:index_title>Bộ chọn</d:index_title></d:index>
	<h1>Bộ chọn</h1>
	<p>Một tính năng trong phiên bản trước đây của Mac OS cho phép bạn kết nối với các máy in và máy chủ, đồng thời bật và tắt kết nối mạng AppleTalk. Được thay thế trong Mac OS X bằng các cửa sổ Print & Fax và Network của System Preferences.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Một bộ công cụ phần mềm của Apple Inc. đi kèm với Final Cut Pro, một ứng dụng chỉnh sửa video chuyên nghiệp. Phần mềm Cinema Tools được dùng để theo dõi mối quan hệ giữa phim và âm thanh gốc với phim và âm thanh có hình ảnh video được số hóa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Cổ điển</d:index_value><d:index_title>Cổ điển</d:index_title></d:index>
	<h1>Cổ điển</h1>
	<p>Các phiên bản trước của hệ điều hành Macintosh, được thay thế bằng Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>clip</d:index_value><d:index_title>clip</d:index_title></d:index>
	<h1>clip</h1>
	<p>Một đoạn âm thanh hoặc video. Trong ứng dụng iMovie, bạn có thể làm việc với các clip theo một số cách để đạt được những hiệu ứng mong muốn, bao gồm di chuyển các clip, thiết lập điểm mở đầu và kết thúc các clip nhạc, thêm hiệu ứng chuyển đổi giữa các clip và nhiều hiệu ứng khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Một bộ công cụ có tên là giao diện lập trình ứng dụng (API) dành cho các nhà phát triển phần mềm tạo ứng dụng cho Mac OS. Cocoa là một môi trường ứng dụng hướng đối tượng dùng để phát triển các ứng dụng nguyên bản của Mac OS X. Các ứng dụng Cocoa tuân theo hướng dẫn giao diện người dùng của Apple, do đó giao diện và hoạt động của những ứng dụng này quen thuộc với người dùng Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Một bộ công cụ có tên là giao diện lập trình ứng dụng (API) dành cho các nhà phát triển phần mềm tạo ứng dụng cho iPhone và iPod touch. Cocoa Touch dựa trên các công cụ Cocoa để tạo các ứng dụng Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Ứng dụng khớp màu của Apple. ColorSync kết hợp tất cả các thiết bị tạo hình như màn hình hiển thị, máy in, máy quét và camera kỹ thuật số để màu được xem trên màn hình giống như màu được in ra. ColorSync là một bộ phận của Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>Hồ sơ màu ColorSync</d:index_value><d:index_title>Hồ sơ màu ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>Hồ sơ màu ColorSync</h1>
	<p>Thông tin mà ứng dụng ColorSync lưu cho tất cả các thiết bị tạo ảnh kết nối với máy tính như máy quét, máy in và màn hình. Hồ sơ được sử dụng để tạo ảnh chính xác nhất có thể. Ví dụ: khi ảnh được quét, tệp hình ảnh bao gồm bản sao chép hồ sơ của máy quét. Khi ảnh được in, quá trình khớp sẽ chuyển thông tin màu từ hồ sơ của máy quét sang hồ sơ của máy in.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>ổ đĩa combo</d:index_value><d:index_title>ổ đĩa combo</d:index_title></d:index>
	<h1>ổ đĩa combo</h1>
	<p>Một loại ổ đĩa. Ổ đĩa combo có thể đọc và ghi (sao chép) sang các đĩa CD, và đọc nhưng không ghi sang các đĩa DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Trình xem Thẻ Truy cập Phổ biến</d:index_value><d:index_title>Trình xem Thẻ Truy cập Phổ biến</d:index_title></d:index>
	<h1>Trình xem Thẻ Truy cập Phổ biến</h1>
	<p>Thiết bị điều khiển truy cập. Cho Common Access Card (Thẻ Truy cập Phổ biến) vào đầu đọc thẻ cho phép bạn đăng nhập vào máy tính, truy cập máy tính khi bảo vệ màn hình được bật, thực hiện các thay đổi cho bảng điều khiển System Preferences (Tùy chọn Hệ thống) nhất định và cài đặt phần mềm.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>định dạng theo điều kiện</d:index_value><d:index_title>định dạng theo điều kiện</d:index_title></d:index>
	<h1>định dạng theo điều kiện</h1>
	<p>Một tính năng cho phép bạn định dạng một ô trên bảng tính của Numbers để ô đó được hiển thị theo cách cụ thể khi một điều kiện xảy ra. Ví dụ: bạn có thể làm cho nền của ô chuyển sang màu đỏ khi giá trị của ô đó vượt quá một số cụ thể.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>bảng điều khiển</d:index_value><d:index_title>bảng điều khiển</d:index_title></d:index>
	<h1>bảng điều khiển</h1>
	<p>Trên máy tính Windows, bảng điều khiển có chứa các chương trình nhỏ cho phép bạn chọn cài đặt chẳng hạn như hình nền hoặc phương pháp kết nối với Internet. Trên máy Macintosh, System Preferences được dùng để chọn cài đặt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>dải kiểm tra</d:index_value><d:index_title>dải kiểm tra</d:index_title></d:index>
	<h1>dải kiểm tra</h1>
	<p>Được sử dụng trong các phiên bản trước của Mac OS để xem trạng thái pin, kiểm tra kết nối mạng, thay đổi âm lượng hệ thống, điều chỉnh độ phân giải màn hình và thực hiện các chức năng khác. Trong Mac OS X, các trình đơn của thanh trình đơn thay thế dải kiểm tra.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>Một tệp nhỏ do một trang web đặt trên máy tính của bạn để lưu trữ thông tin. Khi bạn quay lại trang web đó, trình duyệt web của bạn sẽ gửi lại các cookie của trang. Các cookie này cung cấp thông tin về bạn cho trang web để trang web có thể hiển thị thông tin phù hợp với bạn. Các cookie có thể lưu trữ thông tin nhận dạng bạn, chẳng hạn như tên và địa chỉ email của bạn, Một trang web chỉ có quyền truy cập vào thông tin mà bạn cung cấp. Một trang web không thể sử dụng các cookie để truy cập vào thông tin khác trên máy tính của bạn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Một ổ đĩa âm thanh được sử dụng trên các máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Một tính năng của Finder trong Mac OS X, và của trình phát nhạc đa phương tiện iTunes. Trong iTunes, tính năng Cover Flow hiển thị trên một màn hình máy tính bìa album trong bộ sưu tập nhạc của iTunes, cho phép duyệt nhanh qua các album. Trong Finder, màn hình Cover Flow là một trong số bốn tùy chọn duyệt tệp, thư mục và các ứng dụng được hiển thị trong một cửa sổ Finder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>cắt xén</d:index_value><d:index_title>cắt xén</d:index_title></d:index>
	<h1>cắt xén</h1>
	<p>Để chỉnh sửa một hình ảnh, chẳng hạn như ảnh chụp, bằng cách chỉ giữ lại phần bạn muốn và xóa phần còn lại.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Phần mềm của Apple đi kèm với Mac OS X và cung cấp các ứng dụng nhỏ gọi là “tiện ích”. Các Widget (tiện ích) được sử dụng cho nhiều mục đích khác nhau, chẳng hạn như kểm tra giá cổ phiếu, tìm thông tin thời tiết địa phương hoặc thế giới, tra cứu từ trong từ điển, v.v..</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Một chương trình phát triển phần mềm của Apple cho phép bạn tạo các tiện ích Dashboard và các ứng dụng web (các trang web được tối ưu hóa cho Safari trên iPhone). Các tiện ích và ứng dụng web được tạo bằng Dashcode sử dụng những công nghệ web chuẩn như Hypertext Markup Language (HTML), Cascading Style Sheets (CSS) và JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>màn hình nền</d:index_value><d:index_title>màn hình nền</d:index_title></d:index>
	<h1>màn hình nền</h1>
	<p>Vùng nền của màn hình máy tính. Màn hình nền cung cấp các biểu tượng, cửa sổ, thanh công cụ, tệp và thư mục mà bạn có thể tạo, chỉnh sửa, di chuyển và xóa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>ảnh màn hình nền</d:index_value><d:index_title>ảnh màn hình nền</d:index_title></d:index>
	<h1>ảnh màn hình nền</h1>
	<p>Màu, mẫu hoặc ảnh mà bạn sử dụng để tùy chỉnh vùng nền của màn hình. Bạn có thể chọn ảnh màn hình bằng bảng điều khiển Desktop & Screen Saver của System Preferences.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Từ điển</d:index_value><d:index_title>Từ điển</d:index_title></d:index>
	<h1>Từ điển</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với Mac OS X. Từ điển cho phép bạn tra cứu các định nghĩa và từ đồng nghĩa ở nhiều nguồn khác nhau bao gồm Từ điển Oxford American và Từ điển Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>chứng nhận điện tử</d:index_value><d:index_title>chứng nhận điện tử</d:index_title></d:index>
	<h1>chứng nhận điện tử</h1>
	<p>Còn gọi là chứng nhận khóa công khai, tài liệu điện tử kết hợp danh tính kỹ thuật số của bạn với thông tin khác như tên, địa chỉ email hoặc doanh nghiệp của bạn. Các ứng dụng Web như trình duyệt web Safari, Mail và iChat sử dụng chứng nhận để cung cấp việc truyền thông tin an toàn qua web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>hình ảnh đĩa</d:index_value><d:index_title>hình ảnh đĩa</d:index_title></d:index>
	<h1>hình ảnh đĩa</h1>
	<p>Một tệp đơn có chứa nội dung đầy đủ và sắp xếp các tệp và thư mục trên một thiết bị lưu trữ như đĩa cứng hoặc đĩa quang. Bạn có thể sử dụng chương trình Disk Utility để tạo một hình ảnh đĩa. Với một hình ảnh đĩa, bạn có thể lưu trữ dữ liệu cũ, chia sẻ tệp với các đĩa khác, mã hóa thông tin nhạy cảm và sao chép các đĩa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Disk Utility</d:index_value><d:index_title>Disk Utility</d:index_title></d:index>
	<h1>Disk Utility</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với Mac OS X dùng để thực hiện các tác vụ liên quan đến đĩa. Disk Utility cho phép bạn tạo hình ảnh đĩa và cài đặt, xóa, định dạng lại, phân chia, ghi ra đĩa và sửa chữa đĩa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Một trình khởi chạy ứng dụng đi kèm với Mac OS X. Dock nằm dọc theo cạnh của màn hình. Nó chứa các biểu tượng cho nhiều ứng dụng có sẵn trên máy tính, bạn có thể kéo các biểu tượng vào Dock và kéo ra khỏi Dock.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Ban đầu là một ký tự trong phông chữ (trang trí) hoạt tiết in Cairo, hình bò đầu chó (dogcow) được dùng để hiển thị hướng và màu giấy trong hộp thoại cài đặt trang trên máy Mac. Dần dần, hình bò đầu chó đã được thêm các điểm bổ sung và có ngoại hình giống bò hơn. Tiếng kêu của bò đầu chó là “moof”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>miền</d:index_value><d:index_title>miền</d:index_title></d:index>
	<h1>miền</h1>
	<p>Một phần tên miền của máy tính được kết nối Internet. Tên “www.example.com” bao gồm miền phụ hoặc tên máy chủ “www,” miền “example” và miền cấp cao nhất “com”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Mô hình Đối tượng Tài liệu. Một giao diện cho phép các chương trình phần mềm truy cập vào và cập nhật nội dung, cấu trúc và kiểu tài liệu, bao gồm cả trang web. DOM cho một trang web liệt kê từng thành phần xuất hiện trên trang web đó, bao gồm nội dung, các liên kết, thông số kiểu cùng các tập lệnh (chương trình nhỏ) và xác định thứ tự hiển thị của các thành phần trên trang web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>Điều hướng DOM</d:index_value><d:index_title>Điều hướng DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>Điều hướng DOM</h1>
	<p>Sự điều hướng của trang web dựa trên Document Object Model (DOM) (Mô hình Đối tượng Tài liệu) của trang.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên động. Loại bộ nhớ phổ biến nhất được sử dụng trong các máy tính cá nhân. DRAM yêu cầu sau vài mili giây lại phải sạc điện một lần. </p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>Chia sẻ DVD hoặc CD</d:index_value><d:index_title>Chia sẻ DVD hoặc CD</d:index_title></d:index>
	<h1>Chia sẻ DVD hoặc CD</h1>
	<p>Một tính năng của Mac OS X cho phép bạn chia sẻ các đĩa DVD hoặc CD trên một mạng Ethernet hoặc mạng không dây. Nếu một máy tính khác trên mạng của bạn không có ổ đĩa quang, bạn có thể cho phép máy tính đó sử dụng một đĩa trong ổ đĩa quang ở máy tính của bạn. Máy tính có ổ đĩa quang phải có Mac OS X v10.4.10 hoặc mới hơn, hoặc Windows XP hay Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>nhắc nhở động</d:index_value><d:index_title>nhắc nhở động</d:index_title></d:index>
	<h1>nhắc nhở động</h1>
	<p>Một phần mềm phương thức nhập được dùng để nhập các ký tự không có trên bàn phím, chẳng hạn như chữ tượng hình Trung Quốc, bật tính năng nhắc nhở động để các ký tự xuất hiện tự động trong cửa sổ ứng viên khi bạn nhập.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>“education Mac”—một kiểu máy tính đa năng, giá thành thấp với màn hình 17 inch, dựa trên bộ xử lý PowerPC G4. Apple Inc. giới thiệu máy eMac vào năm 2002 và ngừng vào năm 2006, thay kiểu máy này bằng kiểu máy iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>nâng cao</d:index_value><d:index_title>nâng cao</d:index_title></d:index>
	<h1>nâng cao</h1>
	<p>Một tính năng của ứng dụng iPhoto trên máy Macintosh. Việc nhấp vào nút Enhance trong khi chỉnh sửa ảnh sẽ làm cho ảnh sáng hơn hoặc điều chỉnh mức độ tương phản của ảnh dựa trên tiêu chí đã đặt trước.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Xem <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>Viết tắt là EPS. Một định dạng tệp dựa trên ngôn ngữ PostScript dùng để in văn bản và đồ họa. Mỗi tệp EPS chứa một bản mô tả văn bản hoặc đồ họa mà máy in có thể dùng và có thể được sao chép và chia sẻ bởi nhiều máy tính và ứng dụng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>bộ chỉnh âm</d:index_value><d:index_title>bộ chỉnh âm</d:index_title></d:index>
	<h1>bộ chỉnh âm</h1>
	<p>Viết tắt là EQ. Một dạng điều khiển âm thanh hoạt động giống như điều khiển âm bổng và âm trầm trên một hệ thống âm thanh, nhưng có nhiều khả năng hơn và tính linh hoạt cao hơn. Bạn có thể sử dụng một bộ chỉnh âm để tinh chỉnh các tần số cụ thể của quang phổ âm thanh nhằm tùy chỉnh nhạc cho nhiều thể loại, môi trường nghe khác nhau (chẳng hạn như các phòng khác nhau trong nhà), và các phương tiện phát khác nhau (như loa ngoài hoặc tai nghe). Trong ứng dụng iTunes, bạn có thể điều chỉnh cài đặt bộ chỉnh âm theo cách thủ công hoặc chọn trong số hơn 20 tùy chọn cài đặt sẵn của những cài đặt EQ được dùng phổ biến nhất.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Sự kiện</d:index_value><d:index_title>Sự kiện</d:index_title></d:index>
	<h1>Sự kiện</h1>
	<p>Các ứng dụng iMovie và iPhoto trên máy Macintosh tổ chức các thư viện video và ảnh của bạn theo Sự kiện. Một Sự kiện nhóm các video hoặc ảnh được chụp vào khoảng thời gian nhất định như ảnh chụp trong đám cưới buổi chiều hoặc ra ngoài bãi biển ngày thứ Bảy. Bạn có thể tổ chức các video và ảnh của mình bằng cách nhập và phân chia Sự kiện và bằng cách tạo tên riêng của mình cho Sự kiện.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Tệp Hình ảnh Có thể trao đổi; một thông số dành cho định dạng tệp hình ảnh dùng trong các máy ảnh kỹ thuật số.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Xem <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Một tính năng của Mac OS X cho phép bạn tạm thời di chuyển hoàn toàn các cửa sổ ra khỏi vị trí đang dùng hoặc ra khỏi màn hình, thông thường bằng cách nhấn phím F11 trên bàn phím. Tính năng Exposé giúp bạn xem các cửa sổ cụ thể hoặc màn hình nền.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Thẻ mở rộng dành cho máy tính, bao gồm các máy tính xách tay Macintosh. Cài thẻ ExpressCard vào máy tính cho phép bạn mở rộng dung lượng bộ nhớ của máy tính. Bạn có thể sử dụng một thẻ ExpressCard để kết nối các ổ đĩa cứng, trình đọc thẻ compact Flash, v.v... Máy tính xách tay Macintosh sử dụng ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>màn hình nền mở rộng</d:index_value><d:index_title>màn hình nền mở rộng</d:index_title></d:index>
	<h1>màn hình nền mở rộng</h1>
	<p>Một tính năng của System Preferences trong Mac OS X. Nếu máy tính của bạn được kết nối với nhiều thiết bị hiển thị, bao gồm cả TV và máy chiếu, bạn có thể đặt cửa sổ Displays của System Preferences hiển thị hình ảnh trên màn hình của mình dưới dạng một hình ảnh liên tục trên tất cả các thiết bị.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>kiểm soát của gia đình</d:index_value><d:index_title>kiểm soát của gia đình</d:index_title></d:index>
	<h1>kiểm soát của gia đình</h1>
	<p>Xem phần <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>kiểm soát của phụ huynh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>chuyển đổi nhanh người dùng</d:index_value><d:index_title>chuyển đổi nhanh người dùng</d:index_title></d:index>
	<h1>chuyển đổi nhanh người dùng</h1>
	<p>Một tính năng của Mac OS X cho phép nhiều người dùng đăng nhập đồng thời vào một máy tính. Khi tính năng chuyển đổi nhanh người dùng được bật, những tài khoản người dùng có sẵn xuất hiện trong một trình đơn ở góc trên bên phải của thanh trình đơn. Bạn có thể chuyển sang một tài khoản khác bằng cách chọn tài khoản đó từ trình đơn. Tài khoản trước vẫn duy trì ở trạng thái đăng nhập, với tất cả các ứng dụng và tài liệu hiện tại đang mở, để bạn có thể chuyển đổi qua lại một cách nhanh chóng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với Mac OS X dùng để mã hóa và bảo vệ các tệp trên máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Một bộ ứng dụng chỉnh sửa video của Apple có thể được dùng để chỉnh sửa video từ thiết bị video chuyên nghiệp và từ máy quay video kỹ thuật số gia đình. Các sản phẩm cắt sửa video Final Cut được sử dụng bởi các nhà quay phim chuyên nghiệp và nghiệp dư. Các ứng dụng Final Cut tải và hiển thị video trên máy Macintosh ở nơi bạn có thể chỉnh sửa và xử lý video.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Một thành phần của Mac OS. Finder tổ chức và hiển thị các chế độ xem tệp và thư mục trên máy tính của bạn và trên bất kỳ ổ đĩa nào được kết nối với máy tính. Finder cũng cho phép tìm kiếm và quản lý thông tin trên đĩa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Một loại cáp, đầu nối và phần mềm cho phép kết nối tốc độ cao giữa hai máy tính, hoặc giữa một máy tính và một thiết bị được gắn với nó, chẳng hạn như máy quay kỹ thuật số.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>đối tượng nổi</d:index_value><d:index_title>đối tượng nổi</d:index_title></d:index>
	<h1>đối tượng nổi</h1>
	<p>Trong ứng dụng bố cục trang và xử lý văn bản Pages, một bức ảnh, đồ họa hoặc đối tượng khác được đặt cố định ở một vị trí cụ thể trên trang. Vị trí của một đối tượng nổi không thay đổi khi bạn thêm văn bản hoặc đồ họa khác vào trang. Xem thêm đối tượng trong dòng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Font Book</d:index_value><d:index_title>Font Book</d:index_title></d:index>
	<h1>Font Book</h1>
	<p>Một ứng dụng quản lý phông chữ đi kèm với Mac OS X. Font Book cho phép bạn xem trước và cài đặt các phông chữ, nhóm các phông chữ thành bộ sưu tập, kích hoạt hoặc hủy kích hoạt phông chữ hoặc bộ sưu tập cá nhân và xuất phông chữ sang một máy tính khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>công thức</d:index_value><d:index_title>công thức</d:index_title></d:index>
	<h1>công thức</h1>
	<p>Một biểu thức toán học sử dụng các phép tính để rút ra giá trị. Trong ứng dụng bảng tính Numbers, bạn có thể thêm một công thức vào một ô của bảng tính để hiển thị giá trị rút ra từ các giá trị trong những ô khác của bảng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>phạm vi khung</d:index_value><d:index_title>phạm vi khung</d:index_title></d:index>
	<h1>phạm vi khung</h1>
	<p>Một chuỗi các khung video tạo thành một phần của video clip hoặc toàn bộ clip. Trong ứng dụng iMovie, bạn có thể chọn và làm việc với các phạm vi khung hình.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với một vài phiên bản của Mac OS X. Front Row cho phép bạn duyệt tìm phim, nhạc và ảnh trên máy tính của mình sử dụng điều khiển từ xa Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>toàn màn hình</d:index_value><d:index_title>toàn màn hình</d:index_title></d:index>
	<h1>toàn màn hình</h1>
	<p>Trong iPhoto, một cách để xem ảnh sử dụng toàn màn hình hơn là một phần màn hình.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>chức năng</d:index_value><d:index_title>chức năng</d:index_title></d:index>
	<h1>chức năng</h1>
	<p>Trong ứng dụng bảng tính Numbers, là một phép toán được đặt tên mà bạn có thể đưa vào một công thức để thực hiện tính toán hoặc để điều khiển dữ liệu trong một ô của bảng. Ứng dụng Numbers cung cấp các hàm số thực hiện các phép toán liên quan đến tài chính hoặc toán học thông thường, truy lục các giá trị ô dựa trên tìm kiếm, điều khiển các chuỗi văn bản hoặc nhận thông tin ngày và giờ hiện tại. Mỗi hàm số có một tên đi cùng với một hoặc nhiều đối số được đặt trong ngặc kép.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Một phần của bộ ứng dụng sáng tạo iLife của Apple Inc. GarageBand cho phép bạn tạo, trình bày và ghi nhạc gốc. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/garageband/'>trang web về GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>Một ứng dụng chụp ảnh màn hình đi kèm với Mac OS X. Grab được dùng để chụp ảnh toàn bộ hoặc một phần màn hình máy tính.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Một công ty lưu trữ cơ sở dữ liệu thông tin về nội dung các đĩa CD âm thanh. Gracenote cung cấp các ứng dụng phần mềm và dữ liệu cho phép quản lý và tìm kiếm phương tiện kỹ thuật số. Một số ứng dụng phần mềm máy tính, bao gồm cả iTunes, sử dụng cơ sở dữ liệu đĩa nén của Gracenote (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>tài khoản nhóm</d:index_value><d:index_title>tài khoản nhóm</d:index_title></d:index>
	<h1>tài khoản nhóm</h1>
	<p>Trên máy Macintosh sử dụng Mac OS X, một loại tài khoản có chứa một hoặc nhiều tài khoản người dùng khác. Tài khoản nhóm (còn được gọi là \"nhóm tài khoản\") được dùng để cài đặt đặc quyền cho các tệp được chia sẻ giữa hai hoặc nhiều người dùng. Bạn không thể đăng nhập vào một máy tính bằng tên tài khoản nhóm như bạn có thể thực hiện với hầu hết các tài khoản người dùng khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Viết tắt của Global System for Mobile Communications (Hệ thống Giao tiếp Di động Toàn cầu), chuẩn được sử dụng rộng rãi nhất cho điện thoại di động.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>tài khoản khách</d:index_value><d:index_title>tài khoản khách</d:index_title></d:index>
	<h1>tài khoản khách</h1>
	<p>Trên máy Macintosh sử dụng Mac OS X, một loại tài khoản bạn có thể tạo để cho phép người khác sử dụng máy tính tạm thời mà không cần tạo tài khoản người dùng riêng cho mỗi khách. Khách có thể đăng nhập vào máy tính mà không cần mật khẩu. Bạn có thể nhập các điều khiển chính để quản lý tài khoản khách. Khách không thể thay đổi các tài khoản khác, thay đổi các cài đặt của máy tính hoặc đăng nhập từ xa. Các tệp mà khách tạo bằng tài khoản khách sẽ bị xóa khi khách đăng xuất.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Phần tử nhận dạng thống nhất toàn cầu. Một chuỗi thập lục phân nhận dạng duy nhất một tài khoản người dùng, tài khoản nhóm hoặc danh sách máy tính. Cũng được dùng để cung cấp nhận dạng người dùng và nhóm cho các quyền danh sách kiểm soát truy cập (ACL), và để liên kết những người dùng cụ thể với các mối quan hệ thành viên nhóm và nhóm theo mạng lưới. Các GUID có giá trị 128-bit, khiến cho việc tạo các GUID trùng lặp không thể xảy ra.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>Phân vùng GUID</d:index_value><d:index_title>Phân vùng GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>Phân vùng GUID</h1>
	<p>Một kế hoạch phân vùng dựa trên bộ nhận dạng duy nhất toàn cầu (GUID). Trên các máy Macintosh dựa trên nền Intel, Mac OS X chỉ có thể được cài đặt trên các đĩa có kế hoạch phân vùng GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Trước đây có tên là Gimp-Print, một bộ sưu tập các chương trình phần mềm nguồn mở cho máy in, bao gồm các tệp Printer PostScript Description (PPD), một bộ phận của Mac OS X. Sử dụng phần mềm Gutenprint nếu không có phần mềm khác cho máy in của bạn, hoặc nếu có vẻ như phần mềm của máy in không hoạt động đúng cách.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>cổng phần cứng</d:index_value><d:index_title>cổng phần cứng</d:index_title></d:index>
	<h1>cổng phần cứng</h1>
	<p>Mọi đầu cắm trên máy tính nơi các thiết bị như bàn phím hoặc máy in có thể được gắn vào. Các cổng phần cứng thông thường gồm có USB, Firewire và Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Xem <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Bộ định dạng Mac OS Standard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Xem <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Bộ định dạng Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>thư mục riêng</d:index_value><d:index_title>thư mục riêng</d:index_title></d:index>
	<h1>thư mục riêng</h1>
	<p>Một thư mục được tạo cho từng người dùng của một máy tính khi tài khoản của người dùng được thiết lập lần đầu. Thư mục cá nhân không thực sự được đặt tên là “Home”; tên của thư mục này giống với tên viết tắt của người dùng như được chỉ định trong tài khoản của người dùng. Nếu bạn là người dùng duy nhất đối với máy tính, chỉ có một tài khoản người dùng và một thư mục cá nhân. Thư mục cá nhân lưu trữ tài liệu, nhạc, ảnh, cài đặt tùy chọn của bạn và nhiều nội dung khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple, được ra mắt từ năm 1987 và ngừng phát hành năm 2004. HyperCard là một trong số những ứng dụng siêu phương tiện thành công đầu tiên. Ứng dụng này được dùng để tạo cơ sở dữ liệu, bản trình bày, trò chơi, đồ dùng dạy học và nhiều nội dung khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Một ngôn ngữ lập trình được sử dụng với chương trình HyperCard của Apple, ra mắt lần đầu tiên năm 1987 và ngừng phát hành năm 2004. Đối tượng sử dụng ngôn ngữ HyperTalk chủ yếu là các nhà lập trình mới vào nghề. Các chương trình sử dụng ngôn ngữ HyperTalk (gọi là “đoạn mã lệnh”) tương tự như tiếng Anh viết.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Một dòng máy tính xách tay do Apple Inc. cung cấp từ năm 1999 đến 2006. Máy tính iBook được thiết kế dành cho sử dụng tại nhà và lớp học. Dòng máy iBook đã được thay thế bằng MacBook vào năm 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>Ứng dụng iBooks</d:index_value><d:index_title>Ứng dụng iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>Ứng dụng iBooks</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple khả dụng cho iPhone, iPod touch và iPad, cho phép bạn tải về và đọc sách điện tử (sách điện tử ở định dạng ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Một ứng dụng lịch của Apple đi kèm với Mac OS X và cho phép bạn theo dõi các cuộc hẹn và danh sách việc cần làm. Bạn cũng có thể sử dụng iCal để đồng bộ hóa thông tin giữa máy tính, điện thoại và các thiết bị khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Một ứng dụng gửi tin nhắn nhanh đi kèm với Mac OS X. Sử dụng iChat, bạn có thể trao đổi tin nhắn với các thành viên của MobileMe cũng như với những người dùng phần mềm gửi tin nhắn tức thời khác như AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk và Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Một tính năng của ứng dụng iChat cho phép bạn hiển thị tệp, ảnh, bản trình chiếu và phim trong một cửa sổ video của iChat. Bạn kiểm soát bản trình bày từ màn hình máy tính của mình trong khi bạn bè xem bản trình bày đó trên màn hình máy tính của họ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Dịch vụ đám mây của Apple, nơi lưu trữ nhạc, ảnh, ứng dụng, danh bạ, lịch của bạn và hơn thế nữa, và đưa chúng vào tất cả các thiết bị của bạn qua mạng không dây. iCloud tích hợp liền mạch với các ứng dụng của bạn, nên mọi việc sẽ được thực hiện tự động. Để biết thêm thông tin hãy truy cập <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>biểu tượng</d:index_value><d:index_title>biểu tượng</d:index_title></d:index>
	<h1>biểu tượng</h1>
	<p>Một biểu tượng biểu thị một ứng dụng, tệp hoặc thư mục.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Dung lượng lưu trữ cá nhân trên máy chủ Internet của Apple khả dụng đối với các thành viên MobileMe. Bạn có thể sử dụng iDisk của mình để lưu trữ trang web, lưu hoặc sao lưu tài liệu và chia sẻ tệp với bất kỳ ai kết nối Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple cho phép bạn tạo các đĩa DVD tùy chỉnh có chứa phim và ảnh kỹ thuật số. iDVD bao gồm các chủ đề và biểu mẫu được thiết kế một cách chuyên nghiệp. iDVD là một phần của bộ phần mềm iLife. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/ilife/idvd/'>trang web về iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>Chủ đề iDVD</d:index_value><d:index_title>Chủ đề iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>Chủ đề iDVD</h1>
	<p>Một tính năng của ứng dụng iDVD trên máy Macintosh. Các chủ đề trong iDVD đem lại cho trình đơn trong các đối tượng iDVD một giao diện chuyên nghiệp. Chủ đề bao gồm một nhóm, hay “tập hợp”, các trình đơn sử dụng một bộ yếu tố thiết kế thống nhất. Một nhóm chủ đề thông thường gồm có bố cục cho trình đơn chính của một đối tượng, trình đơn lựa chọn cảnh và một trình đơn “phụ”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Một bộ ứng dụng của Apple cung cấp các công cụ dùng để tạo nhạc, phim, ảnh kỹ thuật số, DVD tùy chỉnh và các trang web. Bộ ứng dụng iLife bao gồm các ứng dụng GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes và iWeb. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/ilife/'>trang web về iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Một dòng máy tính để bàn của Apple Inc. Máy tính iMac được giới thiệu năm 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Image Capture</d:index_value><d:index_title>Image Capture</d:index_title></d:index>
	<h1>Image Capture</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple cho phép bạn tải lên các ảnh từ máy ảnh kỹ thuật số hoặc máy quét nối với máy tính hoặc nối mạng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Một danh sách phát trong iTunes đã được xuất bản để chia sẻ với mọi người.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Một ứng dụng cho phép bạn nhập cảnh video kỹ thuật số từ một máy quay phim, chỉnh sửa video, thêm âm thanh và các hiệu ứng và lưu video dưới dạng một bộ phim có thể xuất bản được trên trang web hoặc đĩa. iMovie là một phần của bộ phần mềm iLife. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/imovie/'>trang web về iMovie</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>bộ truyền nhận hồng ngoại</d:index_value><d:index_title>bộ truyền nhận hồng ngoại</d:index_title></d:index>
	<h1>bộ truyền nhận hồng ngoại</h1>
	<p>Viết tắt là “IR”. Một thiết bị sử dụng quang phổ điện từ hồng ngoại cho giao tiếp không dây. Hầu hết máy Macintosh đều có một cổng hồng ngoại để nhận tín hiệu từ Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Công nghệ nhận dạng chữ viết tay được tích hợp trong các máy Macintosh. Ink hoạt động với bảng đồ họa và bút trỏ gắn với máy tính. Bạn viết lên bảng và Ink chuyển đổi chữ viết đó thành các từ được nhập.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Xem phần <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>đối tượng trong dòng</d:index_value><d:index_title>đối tượng trong dòng</d:index_title></d:index>
	<h1>đối tượng trong dòng</h1>
	<p>Trong ứng dụng bố cục trang và xử lý văn bản Pages, là một hình ảnh, đồ họa hoặc đối tượng khác được nhúng vào một dòng văn bản. Vị trí của một đối tượng trong dòng thay đổi khi bạn thêm nhiều chữ hoặc các đồ họa khác vào trang. Nếu bạn nhập thêm chữ ở trên một đối tượng trong dòng, nó sẽ được đẩy đi khi số lượng chữ tăng lên.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Trình đơn nhập</d:index_value><d:index_title>Trình đơn nhập</d:index_title></d:index>
	<h1>Trình đơn nhập</h1>
	<p>Trình đơn được dùng để chuyển đổi giữ các phương thức nhập, khi có nhiều phương thức nhập đang được sử dụng trên một máy tính.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>phương thức nhập</d:index_value><d:index_title>phương thức nhập</d:index_title></d:index>
	<h1>phương thức nhập</h1>
	<p>Một ứng dụng cho phép người dùng máy tính nhập các ký tự phức tạp, chẳng hạn như ký tự tiếng Trung, tiếng Nhật và tiếng Hàn bằng bàn phím phương Tây.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>bộ kiểm tra</d:index_value><d:index_title>bộ kiểm tra</d:index_title></d:index>
	<h1>bộ kiểm tra</h1>
	<p>Trong các ứng dụng phần mềm, một cửa sổ hiển thị cài đặt hiện tại của văn bản hoặc đồ họa được chọn và cho phép bạn thay đổi nhanh cài đặt trong khi xem kết quả. Nhiều ứng dụng của Mac OS X sử dụng cửa sổ kiểm tra, trong đó có Pages, Keynote và Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>trình cài đặt</d:index_value><d:index_title>trình cài đặt</d:index_title></d:index>
	<h1>trình cài đặt</h1>
	<p>Một chương trình đi kèm với Mac OS X. Chương trình cài đặt trích xuất và cài đặt các tệp ngoài “gói”—các tệp có phần mở rộng .pkg trong tên tệp. Phần mềm dành cho máy Macintosh sử dụng Mac OS X thường được cung cấp ở dạng tệp .pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Instant Alpha</d:index_value><d:index_title>Instant Alpha</d:index_title></d:index>
	<h1>Instant Alpha</h1>
	<p>Một tính năng có sẵn trong các ứng dụng của Mac OS X bao gồm Pages, Aperture và Preview. Đối với một hình ảnh có nền một màu đơn giản, chẳng hạn như một người đứng trước bầu trời trong xanh, Instant Alpha cho phép bạn xóa nền đó để phần còn lại của hình ảnh có nền trong suốt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Trình tạo Giao diện</d:index_value><d:index_title>Trình tạo Giao diện</d:index_title></d:index>
	<h1>Trình tạo Giao diện</h1>
	<p>Một chương trình của Apple Inc. mà các nhà phát triển có thể dùng để tạo giao diện người dùng đồ họa cho các ứng dụng của Mac OS X và iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Kết nối Internet</d:index_value><d:index_title>Kết nối Internet</d:index_title></d:index>
	<h1>Kết nối Internet</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với Mac OS X. Internet Connect cho phép bạn khởi động kết nối quay số, Ethernet (PPPoE) hoặc Virtual Private Network (VPN), hoặc kết nối AirPort Base Station của bạn với Internet. Bạn cũng có thể sử dụng Internet Connect để quản lý kết nối với các thiết bị Bluetooth như máy in.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>Cổng Internet</d:index_value><d:index_title>Cổng Internet</d:index_title></d:index>
	<h1>Cổng Internet</h1>
	<p>Một số biểu thị giao thức mà một máy chủ trên Internet đang sử dụng. Các máy chủ trên web thường sử dụng cổng số 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>đối tượng ẩn</d:index_value><d:index_title>đối tượng ẩn</d:index_title></d:index>
	<h1>đối tượng ẩn</h1>
	<p>Trong ứng dụng bố cục trang và xử lý văn bản Pages, và trong các ứng dụng chỉnh sửa văn bản khác, đây là những dấu định dạng mà bạn thường không nhìn thấy được. Các đối tượng ẩn bao gồm các tab, dấu đoạn văn bản, dấu ngắt trang và dấu ngắt phần, dấu cách và các dấu định dạng khác. Bạn có thể điều chỉnh các tùy chọn của mình để hiển thị những đối tượng ẩn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Hệ điều hành cho iPhone, iPod touch, iPad và Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Một máy tính bảng của Apple Inc. Thay vì bàn phím vật lý hoặc bàn phím số, iPad bao gồm một màn hình Đa cảm ứng cùng bàn phím ảo và các nút. iPad chạy iOS (hệ điều hành) và nhiều ứng dụng tương tự như iPhone và iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Sự kết hợp giữa điện thoại di động, máy nghe nhạc đa phương tiện và thiết bị Internet không dây của Apple Inc. Thay vì sử dụng bàn phím vật lý, iPhone bao gồm một màn hình cảm ứng, bàn phím ảo và các nút. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/iphone/'>trang web về iPhone</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple cho phép bạn lưu ảnh kỹ thuật số; sắp xếp ảnh; và xuất bản ảnh lên các trang trang web, đĩa và album in. iPhoto là một phần của bộ phần mềm iLife. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/iphoto/'>trang web về iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Một dòng máy nghe nhạc di động của Apple Inc. Máy nghe nhạc iPod có nhiều kích cỡ khác nhau từ máy nghe nhạc iPod shuffle đến máy nghe nhạc iPod hỗ trợ phát lại video. Máy nghe nhạc iPod có thể nhập nhạc từ iTunes Store của Apple và từ các đĩa CD. Những máy nghe nhạc này được thiết kế hoạt động với iTunes, một ứng dụng có thể sử dụng được trên cả máy Macintosh và máy Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Máy nghe nhạc di động thuộc dòng sản phẩm iPod của Apple Inc. iPod classic cho dung lượng lưu trữ nhiều nhất trong các kiểu iPod.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Máy nghe nhạc di động thuộc dòng sản phẩm iPod của Apple Inc. iPod nano bao gồm màn hình cảm ứng và bộ dò sóng FM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Máy nghe nhạc di động nhỏ nhất trong dòng sản phẩm iPod của Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Máy nghe nhạc di động thuộc dòng sản phẩm iPod của Apple Inc. iPod touch có màn hình cảm ứng và bao gồm trình duyệt web Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>See <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>bộ truyền nhận hồng ngoại</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Máy ảnh kỹ thuật số của Apple Inc. Một phiên bản nhỏ của camera iSight được tích hợp vào một số máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với Mac OS X. iSync đồng bộ hóa dữ liệu trong iCal và Address Book với MobileMe và với các thiết bị bao gồm máy nghe nhạc di động iPod, điện thoại di động và các thiết bị tổ chức cầm tay.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple đi kèm với Mac OS X và cho phép bạn nhập nhạc, podcast và video từ CD hoặc từ iTunes Store; sắp xếp phương tiện thành các album và danh sách nhạc tùy chỉnh; và ghi ra đĩa hoặc chuyển phương tiện sang iPod hoặc trình phát phương tiện khác. iTunes cũng được sử dụng rộng rãi trên máy tính dựa trên nền Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple cho phép bạn tạo và xuất bản các trang web mà không cần phải biết về ngôn ngữ lập trình web. iWeb có các biểu mẫu được thiết kế một cách chuyên nghiệp dành cho blog và các trang khác, đồng thời cho phép bạn kéo và thả các tệp phương tiện như ảnh và phim. iWeb là một phần của bộ phần mềm iLife. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/iweb/'>trang web về iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Một bộ ứng dụng sản xuất của Apple dùng để tạo và xuất bản tài liệu và các bản trình bày. Bộ ứng dụng iWork bao gồm Keynote dùng để tạo các bản trình bày có chất lượng điện ảnh, Pages để xử lý văn bản và Numbers để tạo các bảng tính. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/iwork/'>trang web về iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Một ứng dụng nguồn mở gửi tin nhắn nhanh trực tuyến.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Tên thương mại cho Mac OS X phiên bản 10.2, bản phát hành chính thứ ba của hệ điều hành cho máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Một nhóm các sản phẩm phần mềm máy tính và thông số kỹ thuật của Sun Microsystems dùng để phát triển các ứng dụng có thể chạy trên nhiều loại máy tính khác nhau.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Một ngôn ngữ biên tập thường được dùng trên các trang web để xử lý những hiệu ứng đặc biệt và đem lại sự tương tác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Định dạng được ghi</d:index_value><d:index_title>Định dạng được ghi</d:index_title></d:index>
	<h1>Định dạng được ghi</h1>
	<p>Xem <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Bộ định dạng Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Hiệu ứng Ken Burns</d:index_value><d:index_title>Hiệu ứng Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>Hiệu ứng Ken Burns</h1>
	<p>Một hiệu ứng đặc biệt, được đặt theo tên của nhà làm phim tài liệu người Mỹ Ken Burns, tạo ra chuyển động trên một hình ảnh tĩnh cho cảm giác như máy quay đang lướt qua hình ảnh (quét), kéo hình ảnh lại gần hoặc ra xa (phóng to thu nhỏ). Bạn có thể sử dụng hiệu ứng Ken Burns trong ứng dụng iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Một giao thức xác thực mạng máy tính cho phép người dùng cá nhân giao tiếp thông qua một mạng không an toàn xác nhận danh tính của họ với những người dùng khác theo cách an toàn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>Phần hệ điều hành thực hiện quản lý bộ nhớ, phân chia tài nguyên, và xử lý các dịch vụ ở cấp thấp cần thiết khác đối với hệ thống.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernel panic</d:index_value><d:index_title>kernel panic</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel panic</h1>
	<p>Một loại lỗi xuất hiện khi lõi (bộ phận chính) của một hệ điều hành nhận được lệnh ở định dạng không mong muốn, hoặc lệnh mà nó không thể xử lý đúng. Lỗi kernel panic cũng có thể xảy ra khi hệ điều hành không thể khôi phục từ các loại lỗi khác. Lỗi kernel panic xảy ra có thể do một phần mềm bị hỏng hoặc không tương thích hoặc, do đĩa cứng bị hỏng hoặc không tương thích (khả năng này ít xảy ra hơn).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Trình hiển thị Bàn phím</d:index_value><d:index_title>Trình hiển thị Bàn phím</d:index_title></d:index>
	<h1>Trình hiển thị Bàn phím</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với Mac OS X. Bạn có thể sử dụng Keyboard Viewer (Trình xem Bàn phím) để xem bố cục các ký tự trên bàn phím của mình cho ngôn ngữ bạn chọn, đồng thời xem và gõ các ký tự được sử dụng ở các ngôn ngữ khác ngôn ngữ bạn chọn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>keychain</d:index_value><d:index_title>keychain</d:index_title></d:index>
	<h1>keychain</h1>
	<p>Một bộ mật khẩu được lưu trữ. Ví dụ: một keychain có thể lưu trữ mật khẩu của ứng dụng, máy chủ và trang web mà bạn sử dụng cho công việc của mình, trong khi một keychain khác có thể lưu trữ toàn bộ các mật khẩu mà bạn sử dụng để mua hàng trực tuyến. Các keychain giúp giảm số lượng mật khẩu bạn phải theo dõi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Truy cập Keychain</d:index_value><d:index_title>Truy cập Keychain</d:index_title></d:index>
	<h1>Truy cập Keychain</h1>
	<p>Hệ thống quản lý mật khẩu của Apple tích hợp vào Mac OS X. Chuỗi khóa sẽ lưu tất cả mật khẩu, khóa và chứng nhận được yêu cầu cho các ứng dụng, máy chủ và trang web. Khi bạn mở một mục hoặc kết nối với một thiết bị yêu cầu mật khẩu, chuỗi khóa sẽ cung cấp mật khẩu để bạn không phải nhập mật khẩu đó.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>mật khẩu keychain</d:index_value><d:index_title>mật khẩu keychain</d:index_title></d:index>
	<h1>mật khẩu keychain</h1>
	<p>Mật khẩu dùng để khóa và mở khóa một keychain. Mật khẩu keychain của bạn giống với mật khẩu đăng nhập của bạn trừ khi bạn sử dụng Keychain Access (Truy cập Keychain) để tạo một mật khẩu khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple dùng để tạo các bản trình chiếu slide chuyên nghiệp và chất lượng. Keynote bao gồm các biểu mẫu, chủ đề, hiệu ứng chuyển cảnh điện ảnh và chữ động. Keynote là một phần của bộ ứng dụng sản xuất iWork. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/iwork/keynote/'>trang web về Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>chế độ kiosk</d:index_value><d:index_title>chế độ kiosk</d:index_title></d:index>
	<h1>chế độ kiosk</h1>
	<p>Một đĩa DVD bắt đầu phát tự động và phát liên tục sau khi được cài vào một đầu đĩa đa phương tiện. Bạn có thể tạo các đĩa có chế độ kiosk bằng cách sử dụng iDVD, một ứng dụng của Apple cho phép bạn tạo các đĩa DVD tùy chỉnh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Một trình khởi chạy ứng dụng đi kèm với Mac OS X. Người dùng có thể chạy Launchpad từ Dock bằng cách nhấp vào biểu tượng Launchpad. Launchpad chứa các biểu tượng cho tất cả các ứng dụng có trong thư mục Applications.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Tên thương mại cho Mac OS X phiên bản 10.5, bản phát hành chính thứ sáu của hệ điều hành cho máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Tên thương mại cho Mac OS X phiên bản 10.7, bản phát hành chính thứ tám của hệ điều hành cho máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>biểu tượng khóa</d:index_value><d:index_title>biểu tượng khóa</d:index_title></d:index>
	<h1>biểu tượng khóa</h1>
	<p>Một biểu tượng được sử dụng trong các ứng dụng của Mac OS. Trong Finder, biểu tượng khóa cho biết tệp hoặc thư mục được bảo vệ bằng mật khẩu. Trong thanh công cụ Safari, biểu tượng khóa trong thanh công cụ biểu thị các giao tiếp với trang web sẽ được mã hóa. Biểu tượng khóa được sử dụng ở nhiều ứng dụng khác cho biết rằng bạn phải nhập mật khẩu để mở một mục hoặc kết nối với máy chủ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>lặp</d:index_value><d:index_title>lặp</d:index_title></d:index>
	<h1>lặp</h1>
	<p>Cài đặt một phim hoặc bản trình chiếu để phát lại ngay sau khi kết thúc và để lặp lại liên tục. Bạn có thể tạo các phim vòng và bản trình chiếu bằng iDVD, là một ứng dụng của Apple cho phép bạn là tác giả tùy chỉnh các DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Một gói dịch vụ Internet được thiết kế dành cho người sử dụng máy Macintosh (phát âm là “dot Mac”). Được thay thế bằng <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Một máy tính của Apple, còn được gọi là máy Macintosh. Xem thêm <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Một dòng máy tính xách tay của Apple Inc. dựa trên bộ xử lý Intel Core Duo và Intel Core 2 Duo. Được giới thiệu vào năm 2006, máy tính MacBook thay thế cho iBook G4 và sêri máy tính PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Một máy tính xách tay trọng lượng nhẹ của Apple Inc., dựa trên bộ xử lý Intel Core Duo và Intel Core 2 Duo, và có đặc điểm một đĩa cứng tùy chọn trạng thái rắn. Máy tính MacBook Air nặng 3.0 pound (1,36 kg), có điểm dày nhất là 0,76 inch (1,93 cm) và điểm mỏng nhất là 0,16 inch (0,4 cm). Được giới thiệu năm 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Một dòng máy tính cá nhân của Apple Inc. Được giới thiệu vào năm 1984, máy Macintosh là máy tính cá nhân bán chạy đầu tiên sử dụng giao diện người dùng đồ họa (GUI) và dùng chuột thay cho giao diện dòng lệnh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Định dạng Mac OS Extended</d:index_value><d:index_title>Định dạng Mac OS Extended</d:index_title></d:index>
	<h1>Định dạng Mac OS Extended</h1>
	<p>Một định dạng đĩa cứng, được hỗ trợ bởi Mac OS 8.1 và phiên bản mới hơn, làm tăng số lượng các khối phân phối (đơn vị lưu trữ) trên một đĩa từ các định dạng đĩa trước đó mà Mac OS đã sử dụng. Định dạng này cho phép lưu trữ hơn 65.000 tệp trên một đĩa cứng. Định dạng Mac OS Extended tối ưu hóa dung lượng bộ nhớ của các đĩa cứng lớn bằng cách giảm kích cỡ tối thiểu của một tệp. Mỗi dung lượng Mac OS Extended có thể được “ghi lại,” điều này có nghĩa là hệ điều hành giữ một bản ghi liên tục (nhật ký) về các thay đổi được thực hiện đối với các tệp trên dung lượng bộ nhớ. Điều này giúp hệ điều hành khôi phục dung lượng nhớ về trạng thái có thể sử dụng khi xảy ra mất điện hoặc sự cố khác làm gián đoạn hoạt động của đĩa và làm hỏng các tệp.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Định dạng Mac OS Standard</d:index_value><d:index_title>Định dạng Mac OS Standard</d:index_title></d:index>
	<h1>Định dạng Mac OS Standard</h1>
	<p>Định dạng điã cứng được hỗ trợ bởi Mac OS 8.0 và các phiên bản cũ hơn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Hệ điều hành cho máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Một nền máy chủ hỗ trợ các máy khách của Mac, Windows, UNIX và Linux mà không cần tùy chỉnh và cung cấp một gói dịch vụ mạng và nhóm làm việc có thể mở rộng với các công cụ quản lý từ xa nâng cao. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Chuẩn TCP/IP (giao thức mạng) dành cho máy Macintosh qua phiên bản 7.5.1 của Mac OS. Chuẩn này đã được thay thế vào năm 1995 bằng Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Một ứng dụng thư điện tử của Apple đi kèm với Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>che phủ</d:index_value><d:index_title>che phủ</d:index_title></d:index>
	<h1>che phủ</h1>
	<p>Một phương pháp cắt xén hình ảnh bằng cách che phủ (“che”) phần hình ảnh mà bạn muốn giữ lại. Trong ứng dụng bố cục trang và xử lý văn bản Pages, bạn có thể che phủ một hình ảnh bằng cách sử dụng một hình chữ nhật hoặc hình tùy chỉnh mà bạn chọn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>đối tượng chính</d:index_value><d:index_title>đối tượng chính</d:index_title></d:index>
	<h1>đối tượng chính</h1>
	<p>Trong ứng dụng bố cục trang và xử lý văn bản Pages, một hình mờ, logo hoặc hình nền khác xuất hiện ở cùng một điểm trên tất cả các trang của tài liệu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>mật khẩu chính</d:index_value><d:index_title>mật khẩu chính</d:index_title></d:index>
	<h1>mật khẩu chính</h1>
	<p>Mật khẩu cho phép bạn truy cập vào một tài khoản được bảo vệ bởi FileVault. Nếu một người dùng quên mật khẩu của họ cho tài khoản được bảo vệ bởi FileVault, quản trị viên có thể sử dụng mật khẩu chính để truy cập tài khoản đó và thay đổi mật khẩu FileVault. Nếu quên mật khẩu chính, sẽ không còn cách nào để truy cập các tài khoản được FileVault bảo vệ và các tệp cùng cài đặt trong những tài khoản đó sẽ bị mất.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>trình giữ chỗ phương tiện</d:index_value><d:index_title>trình giữ chỗ phương tiện</d:index_title></d:index>
	<h1>trình giữ chỗ phương tiện</h1>
	<p>Trong các khuôn mẫu của Pages và Keynote, một tệp bạn có thể thay thế bằng cách kéo tệp của mình vào tệp đó. Bạn có thể nhận dạng một trình giữ chỗ phương tiện bằng cách đặt con trỏ lên nó; một thẻ trợ giúp xuất hiện hướng dẫn bạn kéo tệp của bạn vào vị trí của tệp đó.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Migration Assistant</d:index_value><d:index_title>Migration Assistant</d:index_title></d:index>
	<h1>Migration Assistant</h1>
	<p>Một ứng dụng Mac OS X giúp bạn chuyển đổi các tệp và cài đặt quan trọng từ một máy Mac cũ sang một máy mới. Để sử dụng Migration Assistant (Hỗ trợ Di trú), cả hai máy tính phải sử dụng Mac OS X, và phải được trang bị FireWire hoặc được kết nối với cùng một mạng không dây.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>màn hình chiếu</d:index_value><d:index_title>màn hình chiếu</d:index_title></d:index>
	<h1>màn hình chiếu</h1>
	<p>Một tính năng của System Preferences trong Mac OS X. Nếu máy tính của bạn được kết nối với nhiều thiết bị hiển thị, bao gồm cả TV và máy chiếu, bạn có thể điều chỉnh cài đặt trong cửa sổ Displays của System Preferences để toàn bộ hình ảnh của màn hình được hiển thị đầy đủ trên từng thiết bị, thay vì một hình ảnh liên tục trên tất cả các thiết bị.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Kiểm soát Nhiệm vụ</d:index_value><d:index_title>Kiểm soát Nhiệm vụ</d:index_title></d:index>
	<h1>Kiểm soát Nhiệm vụ</h1>
	<p>Một tính năng của Mac OS X cho phép bạn xem tất cả mọi thứ đang chạy trên máy Mac của mình, bao gồm các cửa sổ, các ứng dụng toàn màn hình, vùng làm việc, và Dashboard (Bảng điều khiển).</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Một gói dịch vụ Internet của Apple Inc. dành cho máy Macintosh, iPhone, iPod touch và máy tính cá nhân. Sau khi bạn đăng ký tài khoản, MobileMe tự động cập nhật thư, danh bạ và lịch của bạn trên tất cả các thiết bị mà bạn có. MobileMe cũng cung cấp một bộ ứng dụng web cho phép bạn truy cập vào thông tin của mình bằng một trình duyệt web, chia sẻ ảnh và phim, lưu trữ một trang web và sử dụng iDisk để lưu trữ tệp trực tuyến. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/mobileme/'>trang web về MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Thư viện MobileMe</d:index_value><d:index_title>Thư viện MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>Thư viện MobileMe</h1>
	<p>Một tính năng trong gói dịch vụ MobileMe của Apple Inc. Bằng việc đăng ký một tài khoản MobileMe, bạn có thể xuất bản trực tiếp ảnh và phim từ iPhoto và iMovie lên Thư viện MobileMe của mình trên Internet. Bạn có thể thêm các album ảnh và phim trong Thư viện MobileMe vào bất cứ trang web nào của mình. Khi một album ảnh MobileMe được cập nhật, trang web của bạn sẽ được cập nhật tự động với nội dung mới.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>điểm phát di chuyển</d:index_value><d:index_title>điểm phát di chuyển</d:index_title></d:index>
	<h1>điểm phát di chuyển</h1>
	<p>Trong iDVD, một biểu tượng hình kim cương trên thanh xóa đánh dấu vị trí hiện tại trong bản nhạc hoặc video mà bạn đang chỉnh sửa. Bạn có thể kéo điểm phát di chuyển, dừng ở bất cứ vị trí nào bạn muốn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>Định dạng MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>Định dạng MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>Định dạng MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Một định dạng đĩa cứng cho các đĩa được sử dụng với máy tính Windows. Bạn có thể sử dụng Disk Utility để định dạng các đĩa MS-DOS (FAT) cho máy Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Tương tác màn hình cảm ứng với máy tính hoặc thiết bị khác. Màn hình cảm ứng được trang bị Đa Điểm nhận ra nhiều “điểm cảm ứng” cùng một lúc. Màn hình này cho phép các cử chỉ với cả hai bàn tay và nhiều ngón tay. Các cử chỉ trực giác như sử dụng hai ngón tay hoặc bàn tay để phóng to hoặc thu nhỏ là một tính năng của công nghệ Đa Điểm. Màn hình cảm ứng tích hợp vào iPhone của Apple sử dụng công nghệ Đa Điểm.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Hệ thống Tệp Mạng</d:index_value><d:index_title>Hệ thống Tệp Mạng</d:index_title></d:index>
	<h1>Hệ thống Tệp Mạng</h1>
	<p>Xem phần <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Hệ thống Tệp Mạng. Giao thức máy chủ và máy khách sử dụng Giao thức Internet (IP) để cho phép người dùng từ xa truy cập các tệp như họ ở trong nội bộ. NFS xuất khối lượng chia sẻ cho các máy tính dựa trên địa chỉ IP chứ không phải tên người dùng và mật khẩu. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple dùng để tạo các bảng tính. Numbers bao gồm một giao điện đơn giản dùng để thiết lập các bảng, biểu đồ, sơ đồ, nhãn và nhiều nội dung khác. Numbers là một phần của bộ ứng dụng sản xuất iWork. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/iwork/numbers'>trang web về Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên không mất dữ liệu khi tắt nguồn. Một loại bộ nhớ lưu giữ thông tin khi nguồn máy tính bị tắt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Giao thức mạng dành cho máy Macintosh sử dụng các phiên bản của Mac OS trước Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>toán tử</d:index_value><d:index_title>toán tử</d:index_title></d:index>
	<h1>toán tử</h1>
	<p>Các toán tử số học thực hiện các phép tính số học, chẳng hạn như cộng trừ và cho kết quả bằng số. Các toán tử so sánh sẽ so sánh hai giá trị và trả về kết quả ĐÚNG hoặc SAI. Ở ứng dụng bảng tính Numbers, bạn có thể sử dụng toán tử trong công thức để thực hiện các phép tính số học và so sánh các giá trị.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>ổ đĩa quang</d:index_value><d:index_title>ổ đĩa quang</d:index_title></d:index>
	<h1>ổ đĩa quang</h1>
	<p>Một ổ đĩa có thể đọc dữ liệu trên các đĩa quang, bao gồm cả đĩa CD và DVD. Các ổ đĩa quang gồm có CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW và Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>gói</d:index_value><d:index_title>gói</d:index_title></d:index>
	<h1>gói</h1>
	<p>Một chuỗi các tệp liên quan (khuôn mẫu, tùy chọn hoặc các tệp dành cho ứng dụng cụ thể khác), được kết hợp trong một thư mục trông giống như một tệp đơn. Các bản cập nhật phần mềm dành cho máy Macintosh được đặt trong các gói, những gói này sẽ được “mở” trước khi cài đặt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>tệp gói</d:index_value><d:index_title>tệp gói</d:index_title></d:index>
	<h1>tệp gói</h1>
	<p>Một tệp chứa một gói phần mềm. Một tệp gói thường có một biểu tượng trông giống như một gói mở. Bạn cũng có thể nhận dạng tệp gói bằng cách nhìn vào cửa sổ Thông tin của tệp đó: Trường Kind (Loại) chứa từ “package” (gói).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Một ứng dụng xử lý văn bản của Apple bao gồm các tính năng in ấn nâng cao và các biểu mẫu chuyên nghiệp để tạo báo cáo, thư mời, bản tin thư và nhiều mục khác. Pages là một phần của bộ ứng dụng sản xuất iWork. Để biết thêm thông tin, hãy xem <a href='http://www.apple.com/pages/'>trang web về Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Tên thương mại cho Mac OS X phiên bản 10.3, bản phát hành chính thứ tư của hệ điều hành cho máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>kiểm soát của phụ huynh</d:index_value><d:index_title>kiểm soát của phụ huynh</d:index_title></d:index>
	<h1>kiểm soát của phụ huynh</h1>
	<p>Cài đặt trên máy tính cho phép một quản trị viên kiểm soát các ứng dụng và thông tin do những người dùng khác truy cập vào. Ở Mac OS X, kiểm soát của phụ huynh được đặt bằng cách sử dụng cửa sổ Parental Controls trong System Preferences.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>phân hoạch</d:index_value><d:index_title>phân hoạch</d:index_title></d:index>
	<h1>phân hoạch</h1>
	<p>Một phân vùng nhỏ của đĩa cứng. Trên máy Macintosh, bạn có thể chọn số lượng phân hoạch như mong muốn khi bạn định dạng đĩa cứng bằng cách sử dụng Disk Utility. Mỗi phân hoạch sẽ xuất hiện trên màn hình máy tính của bạn như một đĩa riêng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>chia sẻ tệp cá nhân</d:index_value><d:index_title>chia sẻ tệp cá nhân</d:index_title></d:index>
	<h1>chia sẻ tệp cá nhân</h1>
	<p>Hệ thống cho phép người dùng máy Macintosh sao chép nhanh các mục từ một máy tính sang một máy tính khác, hoặc sử dụng một máy tính để truy cập vào các tệp và ứng dụng được lưu trữ trên một máy tính khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>chia sẻ web cá nhân</d:index_value><d:index_title>chia sẻ web cá nhân</d:index_title></d:index>
	<h1>chia sẻ web cá nhân</h1>
	<p>Một tính năng của Mac OS X cho phép bạn hiển thị tài liệu trên web hoặc trên một mạng cục bộ, bằng cách kéo chúng vào thư mục Sites trên đĩa cứng của máy tính. Tài liệu phải ở định dạng HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Ứng dụng của Apple dùng để chụp ảnh bằng camera iSight. Photo Booth có hiệu ứng cài đặt sẵn có thể áp dụng cho ảnh, bao gồm màu sắc và bộ lọc như màu nâu đỏ và thao tác hình ảnh như “duỗi” và “mắt cá”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>trình duyệt ảnh</d:index_value><d:index_title>trình duyệt ảnh</d:index_title></d:index>
	<h1>trình duyệt ảnh</h1>
	<p>Phần mềm máy tính cho phép bạn xem và tìm kiếm một bộ sưu tập ảnh. iPhoto bao gồm một trình duyệt ảnh cho những đối tượng như sách hoặc bản trình chiếu, hiển thị hình nhỏ của ảnh được chọn để đưa vào.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Phần mềm nén video của Apple. Phần mềm mã hóa-giải mã Pixlet (nén/giải nén) cho phép xem phim độ nét cao có độ phân giải tối đa trên máy Macintosh sử dụng hệ điều hành Mac OS X phiên bản 10.3 Panther hoặc mới hơn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>hình ảnh giữ chỗ</d:index_value><d:index_title>hình ảnh giữ chỗ</d:index_title></d:index>
	<h1>hình ảnh giữ chỗ</h1>
	<p>Trong các khuôn mẫu của Pages và Keynote, một hình ảnh bạn có thể thay thế bằng cách kéo hình ảnh của mình vào hình ảnh đó. Bạn có thể nhận dạng hình ảnh giữ chỗ bằng cách đặt con trỏ lên nó; một thẻ trợ giúp xuất hiện hướng dẫn bạn kéo tệp của bạn vào vị trí của tệp đó.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>văn bản giữ chỗ</d:index_value><d:index_title>văn bản giữ chỗ</d:index_title></d:index>
	<h1>văn bản giữ chỗ</h1>
	<p>Trong các khuôn mẫu của Pages và Keynote, văn bản bạn có thể thay thế bằng cách kéo, dán hoặc nhập văn bản của mình lên văn bản đó. Bạn có thể nhận dạng văn bản giữ chỗ bằng cách nhấp vào nó; một lần nhấp sẽ tô sáng toàn bộ khối văn bản để bạn có thể dễ dàng thay thế.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>danh sách phát</d:index_value><d:index_title>danh sách phát</d:index_title></d:index>
	<h1>danh sách phát</h1>
	<p>Trong trình phát nhạc iTunes của Apple, một danh sách các bài hát hoặc bản nhạc sẽ được phát theo thứ tự.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>trình cắm</d:index_value><d:index_title>trình cắm</d:index_title></d:index>
	<h1>trình cắm</h1>
	<p>Một chương trình bạn có thể thêm vào một ứng dụng phần mềm bất kỳ để mở rộng khả năng của ứng dụng đó. Ví dụ: bạn có thể thêm phần cắm thêm phương tiện vào một trình duyệt web để cho phép trình duyệt đó phát nội dung đa phương tiện trên các trang web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Một bản tin âm thanh hoặc video được phát trên Internet mà bạn có thể phát trên một thiết bị di động hoặc máy tính, chẳng hạn như iPod, iPad hoặc Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple để ghi, xuất bản và phân phối các podcast chất lượng cao.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>số cổng</d:index_value><d:index_title>số cổng</d:index_title></d:index>
	<h1>số cổng</h1>
	<p>Một số được máy chủ sử dụng như một địa chỉ để xác định loại ứng dụng sẽ nhận các gói dữ liệu. Tường lửa sử dụng số cổng để xác định xem các gói dữ liệu có được cho phép truyền tải qua một mạng cục bộ hay không.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Một dòng máy tính xách tay do Apple Inc. cung cấp từ năm 1991 đến 2006. Máy tính PowerBook được thiết kế dành cho doanh nghiệp và sử dụng chuyên nghiệp. Dòng máy PowerBook đã được thay thế bằng MacBook Pro vào năm 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Một dòng máy tính cá nhân do Apple Inc. cung cấp từ năm 1994 đến năm 2006, dựa trên bộ vi xử lý PowerPC của Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Một bộ vi xử lý của Motorola Corporation. Dòng máy tính Power Macintosh của Apple Inc. dựa trên bộ vi xử lý PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>Tệp PPD</d:index_value><d:index_title>Tệp PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>Tệp PPD</h1>
	<p>Tệp Mô tả Máy in Postscript. Một tệp có chứa thông tin về khả năng của kiểu máy in cụ thể. Tệp PPD cung cấp các điều khiển mà bạn cần để tận dụng các tính năng cụ thể như nhiều khay đựng giấy, kích cỡ giấy đặc biệt hoặc in hai mặt. Kiểu máy in mà bạn chọn khi bạn thêm máy in cho biết tệp PPD được dùng với máy in. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Một giao thức dành cho việc truyền thông tin giữa hai nút trên một mạng, dùng để kết nối qua cáp, đường dây điện thoại, mạng điện thoại di động và các phương tiện kết nối khác. PPP thường được dùng để truy cập mạng Internet bằng cách quay số.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Point to Point Protocol over Ethernet (Giao thức điểm - điểm qua mạng Ethernet). Một giao thức mạng tương tự như PPP, nhưng có lợi thế về tốc độ cao hơn trên các mạng Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Bộ nhớ truy cập nhẫu nhiên có thông số. Một loại bộ nhớ dùng trong máy Macintosh để lưu các cài đặt hệ thống, bao gồm đĩa khởi động được chọn, độ phân giải màn hình, múi giờ, âm lượng loa và các cài đặt khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Xem trước</d:index_value><d:index_title>Xem trước</d:index_title></d:index>
	<h1>Xem trước</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple cho phép bạn xem các tệp PDF, hình ảnh, tài liệu ở dạng văn bản và nhiều loại tệp khác trên máy Macintosh sử dụng hệ điều hành Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>printer pool</d:index_value><d:index_title>printer pool</d:index_title></d:index>
	<h1>printer pool</h1>
	<p>Tập hợp các máy in bạn có thể tạo để tài liệu của bạn tự động in sang máy in khả dụng đầu tiên trong hệ thống. Ở Mac OS X, bạn sử dụng cửa sổ Print & Fax trong System Preferences (Tùy chọn Hệ thống) để thiết lập một hệ thống máy in. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Một chương trình đào tạo cá nhân cho người sử dụng máy Macintosh, được cung cấp tại các Cửa hàng Bán lẻ của Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>giao thức</d:index_value><d:index_title>giao thức</d:index_title></d:index>
	<h1>giao thức</h1>
	<p>Một bộ quy tắc xác định cách gửi qua lại dữ liệu giữa hai ứng dụng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>máy chủ proxy</d:index_value><d:index_title>máy chủ proxy</d:index_title></d:index>
	<h1>máy chủ proxy</h1>
	<p>Một máy chủ cung cấp kết nối mạng gián tiếp. Một máy tính kết nối với máy chủ proxy và yêu cầu kết nối với một mạng. Sau đó proxy sẽ kết nối với mạng đã xác định. Các máy chủ proxy thường được dùng để cung cấp bảo mật mạng. Ở Mac OS X, bạn xác định thông tin bằng cách sử dụng cửa sổ Network của System Preferences. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Phần mềm đồ họa của Apple đi kèm với Mac Os X. Quartz cung cấp tính năng chỉnh sửa kích cỡ và cuộn nhanh cửa sổ, hình động trên màn hình cùng các hiệu ứng đặc biệt khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Phần mềm đồ họa của Apple. QuickDraw đã được thay thế bằng Quartz trong Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Xem Nhanh</d:index_value><d:index_title>Xem Nhanh</d:index_title></d:index>
	<h1>Xem Nhanh</h1>
	<p>Một ứng dụng xem trước đi kèm với Mac OS X. Quick Look cho phép bạn xem một mẫu tài liệu, ảnh, phim hoặc tệp khác mà không cần mở ứng dụng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Một ứng dụng đa phương tiện của Apple xử lý video, clip phương tiện, âm thanh, văn bản, hoạt hình, nhạc và một số loại hình ảnh trên máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên. Bộ phần của máy tính khi các ứng dụng và tệp đang được sử dụng được giữ. Truy cập RAM nhanh hơn các loại bộ nhớ khác trên máy tính như ổ đĩa cứng hoặc DVD. Có một số loại RAM bao gồm DRAM, NVRAM, PRAM và SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Remote Install Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Remote Install Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Remote Install Mac OS X</h1>
	<p>Một chương trình của Apple cho phép bạn cài đặt Mac OS X trên máy tính của mình từ một đĩa cài đặt ở ổ đĩa quang của một máy tính khác. Hai máy tính phải sử dụng cùng một mạng Ethernet hoặc mạng không dây.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>phân hoạch lại</d:index_value><d:index_title>phân hoạch lại</d:index_title></d:index>
	<h1>phân hoạch lại</h1>
	<p>Thay đổi kế hoạch phân vùng đĩa. Xem thêm <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>phân vùng</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Phần mềm đi kèm với các máy Macintosh trên nền Intel cho phép những máy tính này chạy các ứng dụng PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>bộ định tuyến</d:index_value><d:index_title>bộ định tuyến</d:index_title></d:index>
	<h1>bộ định tuyến</h1>
	<p>Một thiết bị kết nối mạng máy tính nhận tín hiệu mạng và chuyển tiếp tín hiệu đó tới một hoặc nhiều máy tính, máy in và các thiết bị khác. Các bộ định tuyến thường cung cấp kết nối Internet cho nhiều người dùng. AirPort Extreme Base Station của Apple Inc. là một ví dụ về bộ định tuyến.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Viết tắt của Really Simple Syndication (Tổ chức Thực sự Đơn giản), cách khác để xem một trang web. Các trang web thay đổi thường xuyên, như trang tin tức, thường có chế độ xem RSS. Trang RSS được xem qua trình duyệt web Safari hiển thị tiêu đề của các bài viết mới và gần đây trong danh sách, hiển thị một hoặc hai dòng nội dung của mỗi bài viết. Nếu Safari phát hiện ra chế độ xem RSS cho một trang web thì nút RSS mà bạn nhấp vào để xem nguồn nạp sẽ xuất hiện trong thanh địa chỉ. Thuật ngữ RSS được sử dụng thay đổi cho nguồn nạp, nguồn nạp tin tức, nguồn nạp RSS và nguồn nạp XML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Một trình duyệt web của Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>chế độ chờ an toàn</d:index_value><d:index_title>chế độ chờ an toàn</d:index_title></d:index>
	<h1>chế độ chờ an toàn</h1>
	<p>Trong chế độ chờ an toàn, trạng thái hiện tại của máy tính được lưu trên ổ đĩa cứng, bao gồm các ứng dụng mở và các tài liệu mở. Điều náy giúp bảo vệ thông tin của bạn khỏi bị mất nếu máy tính bị tắt hoàn toàn trong khi ở chế độ chờ; một sự cố có thể xảy ra nếu hết pin hoặc pin được thay.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>tên màn hình</d:index_value><d:index_title>tên màn hình</d:index_title></d:index>
	<h1>tên màn hình</h1>
	<p>Tên bạn chọn để giao tiếp trực tuyến với những người khác. Tên màn hình có thể là tên thật hoặc biệt hiệu của bạn. Bạn sử dụng tên màn hình với ứng dụng iChat để gửi và nhận các tin nhắn nhanh trực tuyến.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>chia sẻ màn hình</d:index_value><d:index_title>chia sẻ màn hình</d:index_title></d:index>
	<h1>chia sẻ màn hình</h1>
	<p>Một tính năng của Mac OS X cho phép bạn kết nối với một máy tính khác trên mạng và hiển thị màn hình của máy tính đó trên máy tính của bạn. Trong khi bạn chia sẻ màn hình máy tính, bạn kiểm soát được mọi thứ diễn ra trên máy tính đó, chẳng hạn như mở các tài liệu hoặc ứng dụng; mở, di chuyển hoặc đóng các cửa sổ và tắt máy tính.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>thanh xóa</d:index_value><d:index_title>thanh xóa</d:index_title></d:index>
	<h1>thanh xóa</h1>
	<p>Thanh tiến độ bên dưới video hoặc đoạn âm thanh cho biết vị trí của điểm phát di chuyển.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>bộ nhớ ảo an toàn</d:index_value><d:index_title>bộ nhớ ảo an toàn</d:index_title></d:index>
	<h1>bộ nhớ ảo an toàn</h1>
	<p>Bộ nhớ ảo được mã hóa để bảo mật. Vì thông tin được lưu trữ trên ổ đĩa cứng vẫn còn ở đó cho đến khi bị ghi đè, bạn có thể giảm nguy cơ bị mất thông tin nhạy cảm trên đĩa cứng bằng cách sử dụng bộ nhớ ảo an toàn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>máy chủ</d:index_value><d:index_title>máy chủ</d:index_title></d:index>
	<h1>máy chủ</h1>
	<p>Một máy tính cung cấp các dịch vụ (chẳng hạn như dịch vụ tệp, dịch vụ thư hoặc dịch vụ web) cho các máy tính hoặc thiết bị mạng khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Phần mềm hiệu ứng kỹ thuật số do Apple Inc. cung cấp và được dùng cho phim ảnh, các chương trình phát thanh và trò chơi tương tác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Một công cụ phần mềm tìm kiếm cả đĩa cục bộ được cài trong máy tính và các trang trên web. Công cụ Sherlock đã được Apple Inc. giới thiệu cùng với Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>tên viết tắt</d:index_value><d:index_title>tên viết tắt</d:index_title></d:index>
	<h1>tên viết tắt</h1>
	<p>Tên giúp nhận dạng một tài khoản người dùng cá nhân trên máy Macintosh. Khi bạn tạo một tài khoản người dùng, tên viết tắt được tạo tự động dựa trên tên bạn nhập cho tài khoản. Bạn có thể thay đổi tên viết tắt trong khi tạo một tài khoản, nhưng bạn không thể thay đổi tên đó sau khi tạo xong tài khoản.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>thanh bên</d:index_value><d:index_title>thanh bên</d:index_title></d:index>
	<h1>thanh bên</h1>
	<p>Khu vực trên thanh bên của Finder và cửa sổ ứng dụng hiển thị các nút, liên kết, biểu tượng và thông tin khác. Thanh bên của cửa sổ Finder hiển thị các biểu tượng cho những ứng dụng mà bạn thường xuyên sử dụng, bao gồm ổ đĩa, máy chủ và thư mục.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Simple Finder</d:index_value><d:index_title>Simple Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Simple Finder</h1>
	<p>Phiên bản đơn giản hóa của Mac OS X Finder có ít trình đơn hơn và quyền truy cập hạn chế vào các mục trên đĩa cứng. Simple Finder hạn chế quyền truy cập của một tài khoản vào các tệp và ứng dụng trên máy tính.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>skim</d:index_value><d:index_title>skim</d:index_title></d:index>
	<h1>skim</h1>
	<p>Trong các ứng dụng iMovie và iPhoto, dùng để di chuột một cách từ từ trên các hình nhỏ trong một video clip hoặc một Sự kiện để tìm một khung hoặc một hình ảnh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>chờ</d:index_value><d:index_title>chờ</d:index_title></d:index>
	<h1>chờ</h1>
	<p>Một trạng thái trong đó màn hình máy tính bị mờ đi và ổ đĩa tắt. Khi máy tính của bạn ở trạng thái chờ, máy vẫn đang được bật nhưng tiêu thụ ít năng lượng hơn. Bạn sẽ mất ít thời gian để mở lại máy tính từ trạng thái chờ hơn so với khởi động lại máy tính sau khi tắt máy.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>đèn báo chế độ chờ</d:index_value><d:index_title>đèn báo chế độ chờ</d:index_title></d:index>
	<h1>đèn báo chế độ chờ</h1>
	<p>Một đèn báo trên máy tính xung động chậm khi máy tính ở chế độ chờ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Công nghệ Phân tích Tự Theo dõi và Báo cáo. Phần mềm cho phép chương trình khởi động của máy tính truy cập vào điều kiện của ổ đĩa cứng của máy tính. Công nghệ S.M.A.R.T. có thể nhắc bạn về các lỗi ổ đĩa treo để bạn có thể thực hiện hành động phòng ngừa như sao lưu dữ liệu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Smart Address</d:index_value><d:index_title>Smart Address</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart Address</h1>
	<p>Tên hoặc địa chỉ xuất hiện trong một hình bong bóng màu xanh ở trường địa chỉ của tin nhắn bạn đang gửi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Smart Album</d:index_value><d:index_title>Smart Album</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart Album</h1>
	<p>Một loại album (thư mục) được sử dụng trong ứng dụng iPhoto của Apple Inc. Smart Album tự động tìm ảnh khớp với một hoặc nhiều tiêu chí xác định. Ví dụ: bạn có thể tạo một Smart Album có chứa dữ liệu liên kết tới các ảnh được chụp trong Tháng 10, hoặc tất cả các ảnh có gắn nhãn “Paris”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Smart Folder</d:index_value><d:index_title>Smart Folder</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart Folder</h1>
	<p>Một loại thư mục trên máy Macintosh. Một Smart Folder tự động tìm các mục khớp với một hoặc nhiều tiêu chí xác định. Ví dụ: bạn có thể tạo một Smart Folder có chứa các dữ liệu liên kết tới tất cả các bảng tính trên một máy tính. Vị trí thực của các tệp được liệt kê trong một Smart Folder không thay đổi, do đó một mục có thể được liệt kê ở nhiều Smart Folder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Smart Group</d:index_value><d:index_title>Smart Group</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart Group</h1>
	<p>Một tập hợp các số liên lạc trong đó Sổ Địa chỉ tự động cập nhật các số liên lạc mới khi các số liên lạc đó khớp với tiêu chí mà bạn xác định.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Smart Mailbox</d:index_value><d:index_title>Smart Mailbox</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart Mailbox</h1>
	<p>Một loại hộp thư (thư mục thư) do ứng dụng Mail sử dụng trên máy Macintosh. Một Smart Mailbox tự động tìm các thư khớp với một hoặc nhiều tiêu chí xác định. Ví dụ: bạn có thể tạo một Smart Mailbox có chứa dữ liệu liên kết tới tất cả thư được gửi từ các thành viên gia đình, hoặc toàn bộ thư về chủ đề \"Hawaii\". Vị trí thực của các thư được liệt kê trong một Smart Mailbox không thay đổi, do đó một mục có thể được liệt kê ở nhiều Smart Mailbox.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Smart Playlist</d:index_value><d:index_title>Smart Playlist</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart Playlist</h1>
	<p>Một loại danh sách phát (thư mục) được sử dụng trong ứng dụng iTunes của Apple Inc. Smart Playlist tự động tìm nhạc khớp với một hoặc nhiều tiêu chí xác định. Ví dụ: bạn có thể tạo một Smart Playlist có chứa dữ liệu liên kết tới tất cả các bản nhạc jazz hay tất cả các bài hát của một nhóm nhạc cụ thể.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Chặn Thư Máy chủ. Một giao thức cho phép máy khách truy cập các tệp và dịch vụ mạng. Giao thức này có thể được sử dụng qua TCP/IP, Internet và các giao thức mạng khác. Các dịch vụ SMB sử dụng SMB để cung cấp truy cập vào máy chủ, máy in và các tài nguyên mạng khác. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Một giao thức dùng để chia sẻ quyền truy cập vào các tệp, máy in, cổng tuần tự cùng thông tin và các thiết bị khác giữa hai nút trên một mạng. Chủ yếu dùng trên máy Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Một nút màu da cam có mũi tên trắng ở phần dưới cùng bên phải các trường vị trí và tìm kiếm trong Safari, một trình duyệt web của Apple Inc. Khi nhấp nút SnapBack, bạn sẽ trở về một trang đã chỉ định hoặc danh sách kết quả tìm kiếm.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Tên thương mại cho Mac OS X phiên bản 10.6, bản phát hành chính thứ bảy của hệ điều hành cho máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Cập nhật Phần mềm</d:index_value><d:index_title>Cập nhật Phần mềm</d:index_title></d:index>
	<h1>Cập nhật Phần mềm</h1>
	<p>Một ứng dụng trên máy Macintosh kiểm tra bản cập nhật cho các ứng dụng phần mềm. Software Update có thể được đặt để tự động thông báo cho bạn khi phát hiện thấy một bản cập nhật.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>Danh sách nguồn</d:index_value><d:index_title>Danh sách nguồn</d:index_title></d:index>
	<h1>Danh sách nguồn</h1>
	<p>Trong iPhoto, danh sách các album, thư mục, Sự kiện, bản trình chiếu và nhiều mục khác trong thanh bên ở bên trái cửa sổ iPhoto. Danh sách Source tăng lên khi bạn thêm ảnh vào. Mục đầu tiên trong danh sách Source là iPhoto Library, mục này chứa tất cả ảnh của bạn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>video nguồn</d:index_value><d:index_title>video nguồn</d:index_title></d:index>
	<h1>video nguồn</h1>
	<p>Trong ứng dụng iMovie, là tệp có chứa một video clip mà bạn đang sử dụng trong một đối tượng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Một tính năng của Mac OS X. Tính năng Spaces cho phép bạn sắp xếp các cửa sổ thành nhóm phù hợp với những mục đích cụ thể. Ví dụ: bạn có thể thiết lập không gian chủ yếu dành cho công việc và chuyển sang một vùng dành riêng để chơi trò chơi. Bạn có thể tạo tối đa 16 khoảng không gian.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>khẩu lệnh</d:index_value><d:index_title>khẩu lệnh</d:index_title></d:index>
	<h1>khẩu lệnh</h1>
	<p>Một tính năng của máy Macintosh cho phép máy tính hiểu và thực hiện một số khẩu lệnh nhất định của bạn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Phần mềm tìm kiếm tích hợp trong máy Macintosh. Spotlight xây dựng cơ sở dữ liệu thông tin về tất cả các tệp trên máy tính bằng cách lập danh mục tất cả các mục tìm thấy khi máy tính được khởi động lần đầu và bất kỳ mục nào được thêm vào sau đó. Khi bạn nhập thuật ngữ tìm kiếm vào trường Spotlight, Spotlight sẽ kiểm tra cơ sở dữ liệu cho bất kỳ tệp nào liên quan đến thuật ngữ đó và hiển thị một danh sách. Mặc dù việc lập danh mục ban đầu có thể mất vài phút nhưng các tìm kiếm Spotlight sau đó sẽ xuất hiện ngay lập tức.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên tĩnh. Một loại bộ nhớ lưu giữ thông tin miễn là nguồn đang được cấp. Không giống như DRAM, SRAM không yêu cầu sạc điện mới mỗi mili giây.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>stacks</d:index_value><d:index_title>stacks</d:index_title></d:index>
	<h1>stacks</h1>
	<p>Một tính năng của Mac OS X. Stacks xuất hiện trên Dock và cho phép bạn truy cập nhanh vào các thư mục hoặc tệp. Khi bạn nhấp vào một ngăn xếp, các tệp trong ngăn xếp đó sẽ mở ra ở một ngăn hoặc một ô vuông.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>đĩa khởi động</d:index_value><d:index_title>đĩa khởi động</d:index_title></d:index>
	<h1>đĩa khởi động</h1>
	<p>Tùy chọn hệ thống trên máy Macintosh được dùng để chỉ định một đĩa cứng nội bộ, đĩa bên ngoài, phân hoạch, CD hoặc DVD hay thiết bị khác làm đĩa khởi động.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Stickies</d:index_value><d:index_title>Stickies</d:index_title></d:index>
	<h1>Stickies</h1>
	<p>Một ứng dụng của Apple cho phép bạn đăng các ghi chú nhỏ, tương tự như ghi chú Post-it, lên màn hình máy tính của mình. Ở Mac OS X, Stickies là một trong những tiện ích được đưa vào cùng với Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Một loại ổ đĩa của Apple Inc. Thiết bị SuperDrive gốc là một ổ đĩa mềm có dung lượng cao (1.44 MB). SuperDrive hiện tại là một ổ đĩa kết hợp có thể đọc và ghi (sao chép) sang cả CD và DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>System Folder</d:index_value><d:index_title>System Folder</d:index_title></d:index>
	<h1>System Folder</h1>
	<p>Ở Mac OS 9 và các phiên bản trước của Mac OS, một thư mục lưu trữ các tệp cần thiết cho hoạt động của hệ thống, chẳng hạn như các phông chữ và tùy chọn. Mac OS X không có System Folder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>System Preferences</d:index_value><d:index_title>System Preferences</d:index_title></d:index>
	<h1>System Preferences</h1>
	<p>Một bộ kiểm soát phần mềm đi kèm với Mac OS X. System Preferences được dùng để kiểm soát nhiều loại cài đặt, chẳng hạn như các mẫu màn hình, phím tắt trên bàn phím, các lựa chọn kết nối mạng, quản lý điện năng và nhiều cài đặt khác. System Preferences thay thế cho bảng điều khiển ở các phiên bản của Mac OS trước Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>System Profiler</d:index_value><d:index_title>System Profiler</d:index_title></d:index>
	<h1>System Profiler</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với Mac OS X. System Profiler cung cấp thông tin chi tiết về phần mềm được cài đặt trên máy tính của bạn, phần cứng cài sẵn và các thiết bị được gắn với máy tính.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Một ứng dụng đi kèm với Mac OS X. Terminal cung cấp một cửa sổ với dòng lệnh, tại đó bạn có thể nhập các lệnh để hệ điều hành máy tính thực hiện. Terminal là một loại chương trình có tên là “chương trình mô phỏng thiết bị đầu cuối” phổ biến trên các máy tính dựa trên nền UNIX.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Một ứng dụng xử lý văn bản đi kèm với Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Text to Speech</d:index_value><d:index_title>Text to Speech</d:index_title></d:index>
	<h1>Text to Speech</h1>
	<p>Một tính năng của máy Macintosh cho phép bạn yêu cầu máy tính đọc to phần chữ được đánh dấu trên màn hình.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>hình nhỏ</d:index_value><d:index_title>hình nhỏ</d:index_title></d:index>
	<h1>hình nhỏ</h1>
	<p>Ảnh chụp nhỏ của một hình ảnh, trang hoặc khung video, biểu diễn ảnh gốc lớn hơn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Một loại cáp, đầu nối và phần mềm cho phép kết nối tốc độ cao giữa một máy tính và một thiết bị hiển thị hoặc thiết bị ngoại vi để chuyển giao dữ liệu tốc độ cao.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Tên thương mại cho Mac OS X phiên bản 10.4, bản phát hành chính thứ năm của hệ điều hành cho máy Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Một thiết bị sao lưu dự phòng dữ liệu máy tính của Apple Inc. hoạt động thông qua kết nối không dây với ứng dụng sao lưu dự phòng Time Machine ở hệ điều hành Mac OS X. Time Capsule cũng là một AirPort Extreme Base Station (Trạm Gốc AirPort Extreme). Nhiều máy tính có thể kết nối với một mạng không dây và thực hiện sao lưu dự phòng từ xa bằng một Time Capsule đơn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Ứng dụng sao lưu tệp của Apple kết hợp với Mac OS X. Time Machine tạo các bản sao lưu thường xuyên cho mọi tệp trên máy tính của bạn, bao gồm mọi tệp dữ liệu, phần mềm và hệ điều hành. Time Machine sử dụng phép ẩn dụ “quay ngược thời gian” để hiển thị cho bạn hình ảnh của các phiên bản trước của cửa sổ hoặc màn hình nền hiện hành để bạn có thể truy xuất và khôi phục phiên bản bạn muốn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>tiêu đề</d:index_value><d:index_title>tiêu đề</d:index_title></d:index>
	<h1>tiêu đề</h1>
	<p>Trong ứng dụng iMovie, đây là phần chữ bạn có thể thêm vào đối tượng video của mình.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Thùng rác</d:index_value><d:index_title>Thùng rác</d:index_title></d:index>
	<h1>Thùng rác</h1>
	<p>Một thư mục riêng được đặt ở cuối Dock trên máy Macintosh. Để xóa một mục khỏi đĩa, kéo nó vào Trash, rồi chọn Finder > Empty Trash hoặc Finder > Secure Empty Trash.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Phần mềm hiệu ứng kỹ thuật số do Apple Inc. cung cấp và được dùng cho phim ảnh, các chương trình phát thanh và trò chơi tương tác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Một chuẩn được Apple Inc. phát triển dành cho phông chữ trên màn hình.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Universal Access</d:index_value><d:index_title>Universal Access</d:index_title></d:index>
	<h1>Universal Access</h1>
	<p>Một đặc điểm của các sản phẩm và dịch vụ được thiết kế theo cách tất cả mọi người đều sử dụng được, kể cả người khuyết tật về thể chất.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>tài khoản người dùng</d:index_value><d:index_title>tài khoản người dùng</d:index_title></d:index>
	<h1>tài khoản người dùng</h1>
	<p>Trên máy Macintosh sử dụng Mac OS X, mỗi người sử dụng máy tính có thể có một tài khoản cá nhân với một thư mục chính riêng. Trên máy tính có nhiều người dùng thì các tài khoản người dùng chuẩn sẽ cho phép người dùng cài đặt phần mềm cho việc sử dụng riêng và thay đổi các cài đặt liên quan đến tài khoản riêng của họ. Mỗi cá nhân có thể điều chỉnh tùy chọn riêng của mình mà không ảnh hưởng đến những người dùng khác. Người dùng có tài khoản người dùng chuẩn không thể quản lý các tài khoản khác. Các loại tài khoản khác bao gồm quản trị viên, nhóm và khách.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Xem phần <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>đĩa VCD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>video compact disc</d:index_value><d:index_title>video compact disc</d:index_title></d:index>
	<h1>video compact disc</h1>
	<p>Một đĩa quang lưu trữ nhiều thông tin hơn một đĩa CD, nhưng ít hơn một đĩa DVD. Video được lưu trữ trên VCD có chất lượng thấp hơn video trên đĩa DVD, và có chất lượng tương tự với chất lượng của video trên một băng video VHS. Video VCD được mã hóa ở định dạng MPEG-1. Để xem nội dung một đĩa VCD, hãy sử dụng QuickTime Player và một ổ đĩa quang trong máy tính của bạn hoặc kết nối trực tiếp với máy tính của bạn. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>bộ nhớ ảo</d:index_value><d:index_title>bộ nhớ ảo</d:index_title></d:index>
	<h1>bộ nhớ ảo</h1>
	<p>Một phần đĩa cứng của máy tính được sử dụng để tăng thêm dung lượng bộ nhớ của máy tính.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Xem phần <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>Phím VO</d:index_value><d:index_title>Phím VO</d:index_title></d:index>
	<h1>Phím VO</h1>
	<p>Xem phần <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Phím VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Một giao diện thay thế có sẵn trên máy Macintosh dành cho người khiếm thị và những người cần nghe nội dung trên màn hình. VoiceOver mô tả thành tiếng nội dung xuất hiện trên màn hình, và đọc nội dung trong tài liệu và cửa sổ. Bằng việc sử dụng VoiceOver, bạn điều khiển máy tính chủ yếu bằng bàn phím thay vì dùng chuột.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>Phím VoiceOver</d:index_value><d:index_title>Phím VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>Phím VoiceOver</h1>
	<p>Phím Control và Option, được bấm kết hợp với các phím khác để nhập các lệnh VoiceOver, được gọi là các phím VoiceOver, hay rút gọn là “phím VO”. Những phím này có ký hiệu là “VO” trong tài liệu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>âm lượng</d:index_value><d:index_title>âm lượng</d:index_title></d:index>
	<h1>âm lượng</h1>
	<p>Sự phân phối bộ nhớ có thể treo mà, xét theo quan điểm của người dùng cá nhân, đóng vai trò như một đĩa cứng cục bộ, phân hoạch đĩa cứng hay dung lượng mạng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>trình duyệt web</d:index_value><d:index_title>trình duyệt web</d:index_title></d:index>
	<h1>trình duyệt web</h1>
	<p>Xem <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>trình duyệt</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Phần mềm của Apple cho phép bạn tạo các tiện ích riêng trên Dashboard (Bảng điều khiển) của mình sử dụng nội dung trên các trang web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>Máy chủ WebDAV</d:index_value><d:index_title>Máy chủ WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>Máy chủ WebDAV</h1>
	<p>Phần mềm Ủy quyền và Tạo phiên bản được Phân phối dựa trên Web (Web-based Distributed Authoring and Versioning). Một môi trường ủy quyền trực tiếp cho phép người dùng máy khách kiểm tra các trang web, thực hiện thay đổi và sau đó kiểm tra lại các trang đã chỉnh sửa trên web trong khi trang đó được hiện hoạt cho người dùng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Thư viện Web</d:index_value><d:index_title>Thư viện Web</d:index_title></d:index>
	<h1>Thư viện Web</h1>
	<p>Xem phần <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Thư viện MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Một bộ công cụ giúp các nhà phát triển phần mềm hiển thị nội dung trên web (chẳng hạn như trang web) trong các ứng dụng. WebKit đơn giản hóa quy trình yêu cầu nội dung từ một máy chủ HTTP trên mạng và hiển thị nội dung cho người dùng xem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Môi trường phát triển của Apple Inc. cho phép các nhà phát triển web xây dựng các ứng dụng web một cách nhanh chóng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>trang web</d:index_value><d:index_title>trang web</d:index_title></d:index>
	<h1>trang web</h1>
	<p>Xem phần <a href='x-dictionary:r:webpage:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>trang web</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>trang web</d:index_value><d:index_title>trang web</d:index_title></d:index>
	<h1>trang web</h1>
	<p>Một trang trên World Wide Web, bất cứ ai kết nối Internet và sử dụng một trình duyệt web cũng có thể xem được.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>tiện ích web</d:index_value><d:index_title>tiện ích web</d:index_title></d:index>
	<h1>tiện ích web</h1>
	<p>Phần nội dung từ một trang web mà bạn có thể thêm vào trang web riêng của mình. Nhiều trang web cung cấp các tiện ích web để bạn đăng tải, bao gồm các video trên Internet, bản tin, báo giá cổ phiếu, ảnh và nhiều nội dung khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>tiện ích</d:index_value><d:index_title>tiện ích</d:index_title></d:index>
	<h1>tiện ích</h1>
	<p>Một ứng dụng mini trên các máy Macintosh. Các tiện ích đi kèm với Dashboard như một bộ phận của Mac OS X. Các tiện ích này bao gồm Đồng hồ Thế giới, Máy tính, Lịch, Từ điển, Thời tiết và Chứng khoán, cùng nhiều tiện ích khác. Dashboard đi kèm với một số tiện ích được cài sẵn; bạn có thể tải về nhiều tiện ích khác từ <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>trang web của Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Phần cứng hoặc phần mềm mạng không dây dựa trên một trong số các chuẩn 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Một bộ công cụ phát triển phần mềm dành cho Mac OS X, được sử dụng để tạo các ứng dụng cho các nền của Mac, iPhone, và iPad của Apple Inc. Bộ sưu tập bao gồm Xcode.app IDE (Môi trường Phát triển được Tích hợp), Interface Builder (Trình tạo Giao diện), ứng dụng thiết bị cho phân tích hiệu suất, trình biên dịch, trình gỡ lỗi, và các công cụ khác.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Ứng dụng của Apple cho phép quản trị viên sử dụng sức mạnh xử lý kết hợp của nhóm các máy tính được nối mạng để làm việc trên một tác vụ riêng.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Một hệ thống tệp cluster 64-bit cho phép nhiều máy tính Mac và Xserve để bàn chia sẻ dung lượng bộ nhớ RAID qua một mạng tốc độ cao. Mỗi máy tính có thể đọc và ghi trực tiếp vào hệ thống tệp trung tâm.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
