<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>มาตรฐานสำหรับทั้งซอฟต์แวร์และฮาร์ดแวร์ประเภทเครือข่ายไร้สายที่พัฒนาโดยคณะกรรมธิการมาตรฐาน LAN/MAN (IEEE 802) จาก IEEE มาตรฐานนี้ประกอบด้วย 802.11a, 802.11b, 802.11g และ 802.11n</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>รายการควบคุมการเข้าใช้</d:index_value><d:index_title>รายการควบคุมการเข้าใช้</d:index_title></d:index>
	<h1>รายการควบคุมการเข้าใช้</h1>
	<p>รายการอนุญาตซึ่งระบุว่า ผู้ใช้บุคคลใดบ้างอาจให้เข้าใช้ไฟล์ โฟลเดอร์ ดิสก์ และการใช้งานอย่างไรบ้างที่แต่ละผู้ใช้ได้อนุญาตให้ทำ ตัวอย่างเช่น การอนุญาตของโฟลเดอร์จะกำหนดว่า ผู้ใช้เฉพาะคนให้สามารถดูข้อมูลของโฟลเดอร์ (เฉพาะอ่าน) ได้หรือไม่; ผู้ใช้เฉพาะบางคนให้เพิ่มไฟล์ลงในโฟลเดอร์นั้นได้แต่ดูข้อมูลในโฟลเดอร์ไม่ได้ (เฉพาะเขียน) ได้หรือไม่; หรือไม่ก็ให้ทั้งทำคู่ (อ่านและเขียน) ได้หรือไม่</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>บัญชีผู้ใช้</d:index_value><d:index_title>บัญชีผู้ใช้</d:index_title></d:index>
	<h1>บัญชีผู้ใช้</h1>
	<p>อยู่ในคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X บุคคลแต่ละคนผู้ใช้คอมพิวเตอร์สามารถมีบัญชีผู้ใช้ของแต่ละบัญชีพร้อมกับโฟลเดอร์โฮมแยกกัน ประเภทบัญชีผู้ใช้อื่นๆ มีหลายชนิดรวมทั้งประเภทผู้ใช้ ประเภทกลุ่ม และประเภทแขกผู้ใช้</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>รหัสผ่านของบัญชีผู้ใช้</d:index_value><d:index_title>รหัสผ่านของบัญชีผู้ใช้</d:index_title></d:index>
	<h1>รหัสผ่านของบัญชีผู้ใช้</h1>
	<p>อยู่ในคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X ผู้ใช้สามารถระบุรหัสผ่านในการควบคุมการเข้าใช้บัญชีผู้ใช้ของพวกเขา โดยปรกติแล้วรหัสผ่านของบัญชีผู้ใช้เรียกกันว่า \"รหัสผ่านล็อกอิน\" รหัสผ่านสำคัญอื่นๆ ใน Mac OS X ประกอบด้วยรหัสผ่าน keychain และรหัสผ่านหลัก</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>ดู  <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>รายการควบคุมการเข้าใช้</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Address Book</d:index_value><d:index_title>Address Book</d:index_title></d:index>
	<h1>Address Book</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่มากับ Mac OS X; แอปพลิเคชั่น Address Book ให้คุณเก็บข้อมูลเกี่ยวกับบุคคลติดต่อของคุณรวมถึง ชื่อ ตำแหน่ง เบอร์โทร และที่อยู่ ตลอดจนอีเมล iChat และข้อมูลเว็บไซต์ เป็นต้น เนื่องจาก Address Book ประสานรวมกับแอปพลิเคชั่น Mac OS X อื่นๆ ข้อมูลทั้งหมดในสมุดบันทึกของคุณจึงพร้อมใช้กับ Mail, iChat และ Safari ด้วยเหมือนกัน</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>บัญชีผู้ดูแลระบบ</d:index_value><d:index_title>บัญชีผู้ดูแลระบบ</d:index_title></d:index>
	<h1>บัญชีผู้ดูแลระบบ</h1>
	<p>อยู่ในคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X บุคคลแต่ละคนผู้ใช้คอมพิวเตอร์สามารถมีบัญชีผู้ใช้ของแต่ละบัญชีพร้อมกับโฟลเดอร์โฮมแยกกัน อย่างน้อยที่สุดหนึ่งในบัญชีผู้ใช้เหล่านั้นต้องเป็นบัญชีผู้ดูแลระบบพร้อมด้วยความสามารถในการสร้าง ลบ และแก้ไขบัญชีผู้ใช้อื่นๆ ได้ สามารถติดตั้งซอฟต์แวร์และเปลี่ยนค่าติดตั้งของระบบได้ หากคอมพิวเตอร์ Mac OS X มีเพียงผู้ใช้เดียว ผู้ใช้นั้นจะเป็นผู้ใช้ดูแลระบบไปอย่างอัตโนมัติ ประเภทบัญชีอื่นๆ ประกอบด้วยประเภทผู้ใช้ ประเภทกลุ่ม ประเภทแขกผู้ใช้</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>รหัสผ่านของบัญชีผู้ดูแลระบบ</d:index_value><d:index_title>รหัสผ่านของบัญชีผู้ดูแลระบบ</d:index_title></d:index>
	<h1>รหัสผ่านของบัญชีผู้ดูแลระบบ</h1>
	<p>อยู่ในคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X รหัสผ่านของบัญชีสำหรับบัญชีผู้ดูแลระบบของคอมพิวเตอร์ รหัสผ่านสำคัญอื่นๆ ใน Mac OS X ประกอบด้วยรหัสผ่าน keychain และรหัสผ่านหลัก</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>ย่อมาจาก Apple Filing Protocol เป็นโปรโตคอลระหว่างไคลเอ็นกับเซิร์ฟเวอร์ ซึ่งใช้โดยบริการเกี่ยวกับไฟล์ของ Apple ในการแบ่งปันไฟล์และบริการเครือข่ายอื่นๆ  AFP ใช้โปรโตคอล TCP/IP และโปรโตคอลอื่นๆ ในการรองรับการติดต่อสื่อสารกันระหว่างคอมพิวเตอร์บนเครือข่าย</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>คุณสมบัติของ Mac OS X ที่ให้คุณแบ่งปันไฟล์ซึ่งกันและกันได้อย่างง่ายกับผู้ใช้งาน AirDrop อื่นที่อยู่ใกล้เคียง</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>ย่อมาจาก AOL Instant Messenger ซึ่งเป็นแอปพลิเคชั่นใช้ส่งข้อความทันทีหรือด่วนออนไลน์จาก AOL LLC (ชื่อเดิม America Online, Inc.)</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>อุปกรณ์และซอฟต์แวร์สำหรับเครือข่ายไร้สายจาก Apple Inc. ซึ่งทำให้คอมพิวเตอร์เชื่อมต่อเครือข่ายหรืออินเทอร์เน็ตโดยปราศจากสายเคเบิล ระบบ AirPort ประกอบด้วย router ที่เรียกชื่อว่า AirPort Base Station ที่ต่ออยู่กับเครือข่าย สถานีฐานจะแบ่งปันการเชื่อมต่อเครือข่ายของสถานีโดยส่งสัญญาณที่รับจาก AirPort Card หรือการ์ดเครือข่ายไร้สายอื่นๆ ภายในหรือที่ต่อกับคอมพิวเตอร์ สถานีฐานของ AirPort หมายรวมถึง AirPort Extreme Base Station และ AirPort Express Base Station</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort Disk</d:index_value><d:index_title>AirPort Disk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Disk</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์จาก Apple ที่ให้คอมพิวเตอร์บนเครือข่าย AirPort แบ่งปันฮาร์ดดิสก์ภายนอกที่ต่อผ่านช่อง USB ของสถานีฐาน Apple Extreme Base Station</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express Base Station</d:index_value><d:index_title>AirPort Express Base Station</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express Base Station</h1>
	<p>AirPort Base Station ขนาดกะทัดรัดจาก Apple Inc. ที่ให้คอมพิวเตอร์เชื่อมอินเทอร์เน็ตอย่างไร้สายได้ถึงสิบเครื่อง AirPort Express Base Station ประกอบด้วย AirPlay—ซอฟต์แวร์ที่ให้เครื่องคอมพิวเตอร์ที่ต่ออยู่ใช้ iTunes ในการส่งเพลงไปที่ระบบเพลงได้ถึงสามระบบ AirPort Express สามารถต่อกับเครื่องพิมพ์เข้าทาง USB ซึ่งเครื่องคอมพิวเตอร์ทั้งหมดในเครือข่ายสามารถใช้ได้อย่างอัตโนมัติผ่านทางเทคโนโลยี Bonjour นอกจากนี้แล้วยังสามารถใช้ขยายเครือข่าย AirPort Extreme เดิมที่มีอยู่ให้กว้างออกไป</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme Base Station</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme Base Station</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme Base Station</h1>
	<p>AirPort Base Station จาก Apple Inc. ซึ่งให้การเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตไร้สายความเร็วสูงกับคอมพิวเตอร์ได้มากถึง 50 เครื่อง นอกจากนี้แล้วยังเอื้อต่อการเชื่อมต่อสาย Ethernet ด้วย AirPort Extreme Base Station สามารถต่อกับเครื่องพิมพ์แบบ USB ซึ่งพร้อมจะให้ใช้งานกับคอมพิวเตอร์ทั้งหมดที่อยู่บนเครือข่ายอย่างอัตโนมัติผ่านทางเทคโนโลยี Bonjour</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้เครื่องคอมพิวเตอร์, iPod, iPad หรือ iPhone บนเครือข่ายของ AirPort ใช้ iTunes ในการส่งเพลงและวิดีโออย่างไร้สายไปยังอุปกรณ์ได้หลายๆ เครื่อง เช่น เครื่อง AirPort Express หรือ Apple TV เป็นต้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>อัลบั้ม</d:index_value><d:index_title>อัลบั้ม</d:index_title></d:index>
	<h1>อัลบั้ม</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของแอปพลิเคชั่น iPhoto บนคอมพิวเตอร์ Macintosh อัลบั้มของ iPhoto เป็นชุดรวบรวมภาพต่างๆ ที่คุณเลือกจากคลังของ iPhoto ของคุณ และจัดเรียงตามลำดับที่คุณต้องการ คุณสามารถสร้างอัลบั้มมาตรฐานโดยเลือกจากจำนวนภาพเฉพาะต่างๆ ที่ต้องการ หรือสร้าง \"อัลบั้มอัจฉริยะ\" ที่อัปเดตตามเงื่อนไขที่คุณเลือกอย่างอัตโนมัติตามสภาพเปลี่ยนแปลงข้อมูลในคลัง iPhoto ของคุณ คุณสามารถใช้รูปภาพเดียวกันในอัลบั้มต่างๆ โดยไม่ต้องมีสำเนารูปภาพนั้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>alias</d:index_value><d:index_title>alias</d:index_title></d:index>
	<h1>alias</h1>
	<p>อยู่ในคอมพิวเตอร์ Macintosh ไฟล์ขนาดจิ๋วที่ไม่มีเนื้อหาของตัวเอง ซึ่งโดยทั่วไปจะชี้ไปยังเอกสาร โฟลเดอร์ แอปพลิเคชั่น หรืออุปกรณ์เหล่านี้ที่อยู่ที่อื่น เมื่อคุณคลิกสองครั้งที่ alias รายการที่ต้นฉบับเดิมจะเปิดขึ้นหรือเริ่มทำงาน</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>anti-alias</d:index_value><d:index_title>anti-alias</d:index_title></d:index>
	<h1>anti-alias</h1>
	<p>ใช้ในกราฟิกที่สร้างด้วยคอมพิวเตอร์ เทคนิคการลดความเพี้ยนของตัวอักษรและกราฟิกให้น้อยที่สุด ทำให้ขอบรอยขรุขระเรียบมากขึ้นเวลาแสดงวัตถุที่มีความละเอียดสูงไปสู่ความละเอียดที่ต่ำกว่า</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple สำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh; แอปพลิเคชั่น Aperture ใช้โดยนักถ่ายภาพมืออาชีพเป็นจำนวนมากในงานหลังจากถ่ายภาพ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. เป็นบรรษัทเทคโนโลยีก่อตั้งใน California ในปี ค.ศ. 1976 สำนักงานใหญ่ใน Cupertino, California ผลิตภัณฑ์ที่เป็นที่รู้จักมากที่สุดของ Apple Inc. คือ เครื่องคอมพิวเตอร์ส่วนบุคคล Macintosh, เครื่องเล่นเพลงพกพา iPod, Mac OS และซอฟต์แวร์ iLife ที่รวมทั้ง iTunes</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>โปรแกรมให้บริการและความช่วยเหลือจาก Apple สำหรับเครื่องคอมพิวเตอร์ Macintosh เครื่องเล่นเพลง iPod และผลิตภัณฑ์อื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>รีโมทบังคับสำหรับผลิตภัณฑ์ของ Apple รวมทั้ง Apple TV</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้ผู้ใช้ เช่น ครูหรือผู้ดูแลระบบ เป็นต้น สังเกตการณ์กิจกรรมทำงานของผู้ใช้อื่นๆ บนคอมพิวเตอร์ Macintosh ของผู้ใช้เหล่านั้นบนเครือข่ายจากคอมพิวเตอร์ของเขา</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>ภาษาสคริปต์ที่มากับ Mac OS; ภาษา AppleScript ประกอบด้วยคำสั่งต่างๆ ที่ใช้สั่งให้ทำงานซ้ำๆ หรืองานที่ซับซ้อนอย่างอัตโนมัติกับแอปพลิเคชั่นต่างๆ รวมทั้ง Mail, Safari, iCal และแอปพลิเคชั่นอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์เซิร์ฟเวอร์สำหรับไฟล์และเครื่องพิมพ์ ซึ่งทำงานกับซอฟต์แวร์เครือข่าย AppleTalk แอปพลิเคชั่น AppleShare ได้ถูกแทนโดยแอปพลิเคชั่น Mac OS X Server</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>ชุดเครื่องมือซอฟต์แวร์จาก Apple Inc. สำหรับเครือข่ายคอมพิวเตอร์ ระบบเครือข่ายของ AppleTalk ได้ถูกแทนด้วยเครือข่าย TCP/IP บนคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>กล่องรับสัญญาณจาก Apple Inc. ซึ่งรับสัญญาณภาพและฉายภาพอย่างไร้สายไปบนทีวีจอกว้างแบบ EDTV หรือแบบ HDTV ใดๆ Apple TV สามารถแสดงภาพยนตร์ ทีวีโชว์ เล่นเพลงและพ็อดคาสท์จากคลังของ iTunes ตลอดจนภาพยนตร์โฆษณาจาก www.apple.com และสไลด์โชว์ของภาพดิจิตอลจากเครื่องคอมพิวเตอร์ Apple TV สามารถเชื่อมข้อมูลกับเครื่องคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X v10.3.9 หรือ v10.4.9 หรือใหม่กว่านี้ หรือเครื่องคอมพิวเตอร์ที่ใช้ Windows ที่ใช้ Windows XP Home หรือ Professional (SP2) หรือ Windows Vista สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/appletv/'>หน้าเว็บของ Apple TV</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ซึ่งประกอบด้วยการประมวลผลคำ สเปรดชีท กราฟิก และฐานข้อมูล; โปรแกรม AppleWorks รุ่นแรกเริ่มทำงานบนคอมพิวเตอร์ตระกูล Apple II รุ่นต่อมาของ AppleWorks พัฒนาขึ้นสำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X ต่อมาได้แทน AppleWorks โดยชุดแอปพลิเคชั่น iWork</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>ชุดปรับแต่งส่วนติดต่อกับผู้ใช้โดยการใช้กราฟิกแบบเสมือนชุดหนึ่งของ Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>จัดเก็บ</d:index_value><d:index_title>จัดเก็บ</d:index_title></d:index>
	<h1>จัดเก็บ</h1>
	<p>อยู่ใน Mac OS X ใช้ในการบีบอัดไฟล์เพื่อลดขนาดของมัน หรือใช้ติตดั้งซอฟต์แวร์ของระบบใหม่อีกครั้งขณะที่เก็บไฟล์และค่าติดตั้งของผู้ใช้ไว้ด้วยกัน (“จัดเก็บและติตตั้ง”)</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>อาร์กิวเมนต์</d:index_value><d:index_title>อาร์กิวเมนต์</d:index_title></d:index>
	<h1>อาร์กิวเมนต์</h1>
	<p>อาร์กิวเมนต์ซึ่งอยู่ในแอปพลิเคชั่นสเปรดชีทชื่อ Numbers จะจัดสรรค่าต่างๆ ที่ต้องการให้ฟังก์ชั่นของ Numbers ทำงานได้ เช่น สูตรต่อไปนี้ประกอบด้วยฟังก์ชั่นชื่อ SUM พร้อมกับหนึ่งอาร์กิวเมนต์ (แถวของช่องต่างๆ) ซึ่งทำการบวกค่าในคอลัมน์ A แถว 2 ถึงแถว 10: =SUM(A2:A10) จำนวนและประเภทของอาร์กิวเมนต์แตกต่างกันไปตามฟังก์ชั่นต่างๆ </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>หนังสือเสียง</d:index_value><d:index_title>หนังสือเสียง</d:index_title></d:index>
	<h1>หนังสือเสียง</h1>
	<p>โปรแกรมพูดเสียงอัด เช่น อ่านหนังสือออกเสียงดังๆ คุณสามารถใส่หนังสือเสียงและโปรแกรมออกเสียงอื่นๆ ในคลังของ  iTunes ของคุณ</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>โปรแกรมควบคุมเกี่ยวกับเสียง</d:index_value><d:index_title>โปรแกรมควบคุมเกี่ยวกับเสียง</d:index_title></d:index>
	<h1>โปรแกรมควบคุมเกี่ยวกับเสียง</h1>
	<p>โปรแกรมซอฟต์แวร์ที่แปลงข้อมูลเสียงให้อยู่ในรูปที่การ์ดเสียงของคอมพิวเตอร์ของคุณสามารถใช้ได้และส่งเสียงออกทางลำโพง โปรแกรมควบคุมเสียงของคอมพิวเตอร์ต้องเข้ากันกับการ์ดเสียงด้วย โปรแกรมควบคุมเสียงของ Mac OS X ชื่อว่า Core Audio</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>ป้อนอัตโนมัติ</d:index_value><d:index_title>ป้อนอัตโนมัติ</d:index_title></d:index>
	<h1>ป้อนอัตโนมัติ</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของเว็บเบราว์เซอร์ Safari จาก Apple ซึ่งป้อนข้อมูลลงในช่องต่างๆ ของแบบฟอร์มในหน้าเว็บอย่างอัตโนมัติ โดยใช้ข้อมูลจากสมุดรายชื่อของคุณและจากข้อมูลที่คุณป้อนใช้ก่อนหน้านี้</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่มากับ Mac OS X และให้คุณสร้างลำดับทำงานของรายการงานต่างๆ ซ้ำๆ อย่างอัตโนมัติ Automator ทำงานกับแอปพลิเคชั่นอื่นๆ มากมายรวมทั้ง Finder, Safari, iCal, Address Book, Microsoft Office และ Adobe Photoshop</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>แผ่น DVD แบบเล่นอัตโนมัติ</d:index_value><d:index_title>แผ่น DVD แบบเล่นอัตโนมัติ</d:index_title></d:index>
	<h1>แผ่น DVD แบบเล่นอัตโนมัติ</h1>
	<p>แผ่นหนัง DVD หรือสไลด์โชว์ ซึ่งเปิดขึ้นเล่นอย่างอัตโนมัติเมื่อผู้ชมใส่แผ่น DVD เข้าในเครื่องอ่านดิสก์ด้วยแสงของคอมพิวเตอร์ คุณสามารถทำแผ่น DVD แบบเปิดเล่นอัตโนมัติได้โดยใช้แอปพลิเคชั่น iDVD บนเครื่องคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>เวอร์ชั่นหนึ่งของระบบปฏิบัติการ UNIX สำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh บางรุ่น รุ่นแรกของระบบปฏิบัติการ A/UX เปิดตัวในปี ค.ศ. 1988 และรุ่นสุดท้ายเปิดตัวในปี ค.ศ. 1995</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>พื้นหลัง</d:index_value><d:index_title>พื้นหลัง</d:index_title></d:index>
	<h1>พื้นหลัง</h1>
	<p>อยู่ใน Mac OS X คุณสามารถตั้งภาพพื้นหลังตามต้องการได้หลายแห่งรวมไปถึงเดสก์ท็อป หน้าต่างของ Finder และ โปรเจ็กต์ของ iDVD ให้ดูเพิ่มเติมได้อีกที่ <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>รูปภาพเดสก์ท็อป</b></a> และ <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>ชุดธีมของ iDVD</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>แบ็กอัพ</d:index_value><d:index_title>แบ็กอัพ</d:index_title></d:index>
	<h1>แบ็กอัพ</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์จาก Apple ซี่งพร้อมให้ใช้งานกับสมาชิกผู้ใช้ MobileMe; แอปพลิเคชั่น Backup ให้คุณตั้งค่าสำรองข้อมูลของไฟล์ตามกำหนดเวลาอย่างอัตโนมัติบนคอมพิวเตอร์ Macintosh ของคุณ รวมถึงภาพถ่ายของคุณ เพลง โฟลเดอร์โฮม และอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>ป้ายซ้อนทับ</d:index_value><d:index_title>ป้ายซ้อนทับ</d:index_title></d:index>
	<h1>ป้ายซ้อนทับ</h1>
	<p>รูปกราฟิกเล็กๆ ที่ปรากฏเมื่อคุณเลื่อนตัวชี้ให้อยู่เหนือภาพ หน้าต่าง ไอคอน หรือ วัตถุสิ่งอื่นๆ ป้ายซ้อนทับให้ข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับสิ่งนั้น ในแอปพลิเคชั่นถ่ายภาพดิจิตอลชื่อ Aperture บนคอมพิวเตอร์ Macintosh เมื่อคุณใช้การปรับปรุง คำสำคัญ ลำดับ หรือการเปลี่ยนใดๆ ต่อภาพ Aperture ทำการซ้อนป้ายทับบนภาพ ป้ายซ้อนทับปรากฏเฉพาะบนหน้าจอเท่านั้น และไม่ปรากฏในกระดาษพิมพ์</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์ที่สร้างมากับ Mac OS X; ซอฟต์แวร์ Bonjour เชื่อมต่อเครื่องคอมพิวเตอร์กับเว็บไซต์ใกล้เคียงและอุปกรณ์ใกล้เคียง เช่น เครื่องพิมพ์และคอมพิวเตอร์เครื่องอื่นๆ นอกจากนี้แล้วยังค้นหาเพื่อนๆ สำหรับ iChat และข้อมูลที่ให้แบ่งปัน เช่น เพลงและภาพที่แบ่งปันกันบนเครือข่ายภายในบริเวณท้องที่</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>เบราว์เซอร์</d:index_value><d:index_title>เบราว์เซอร์</d:index_title></d:index>
	<h1>เบราว์เซอร์</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่ช่วยคุณค้นหา แสดง โต้ตอบกับข้อความ ภาพ เสียง และข้อมูลอื่นๆ เว็บเบราว์เซอร์ใช้ในการนำทางท่องไปตามหน้าเว็บต่างๆ บนอินเทอร์เน็ต แอปพลิเคชั่น Safari ที่ใช้กันในคอมพิวเตอร์ Macintosh เป็นตัวอย่างหนึ่งของเว็บเบราว์เซอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>ประวัติการท่องเว็บ</d:index_value><d:index_title>ประวัติการท่องเว็บ</d:index_title></d:index>
	<h1>ประวัติการท่องเว็บ</h1>
	<p>รายการที่อยู่ของหน้าเว็บที่คุณไปมา ซึ่งบันทึกโดย Safari หรือเว็บเบราว์เซอร์อื่น ประวัติใช้งานท่องเว็บโดยปรกติแล้วจะเก็บที่อยู่ของหน้าเว็บประมาณหนึ่งสัปดาห์</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>รายการเพื่อนๆ</d:index_value><d:index_title>รายการเพื่อนๆ</d:index_title></d:index>
	<h1>รายการเพื่อนๆ</h1>
	<p>รายการบุคคลที่คุณสามารถเลือกคุยด้วย ซึ่งอยู่ในแอปพลิเคชั่นข้อความทันที (IM) โดยปรกติแล้วรายการเพื่อนๆ ประกอบด้วยชื่อของคนที่ติดต่อบ่อยเป็นประจำ รายการเพื่อนๆ มักจะแสดงสถานะของแต่ละคน (ออนไลน์และพร้อม หรือไม่พร้อม)</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>โฟลเดอร์เขียนแผ่น</d:index_value><d:index_title>โฟลเดอร์เขียนแผ่น</d:index_title></d:index>
	<h1>โฟลเดอร์เขียนแผ่น</h1>
	<p>โฟลเดอร์ประเภทหนึ่งที่พบในคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X โฟลเดอร์เขียนแผ่นประกอบด้วยรายการที่คุณต้องการเขียนลงแผ่น CD หรือแผ่น DVD คลิกสองครั้งที่ไอคอนของโฟลเดอร์เขียนแผ่น แล้วคลิกปุ่ม Burn จะคัดลอกรายการทั้งหมดจากโฟลเดอร์เขียนแผ่นลงในแผ่น</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Calculator</d:index_value><d:index_title>Calculator</d:index_title></d:index>
	<h1>Calculator</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นเครื่องคิดเลขที่มากับ Mac OS X; Calculator ประกอบด้วยโหมดพื้นฐาน โหมดวิทยาศาสตร์ โหมดโปรแกรมเมอร์ และรองรับการคำนวณแบบ RPN (Reverse Polish notation)</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์ที่ให้ผู้ใช้หลายคนประกาศและสมัครสมาชิกไปยังปฏิทินแบบทำงานร่วมกัน และให้เชื่อมข้อมูลเหล่านั้นกับอุปกรณ์ต่างๆ เซิร์ฟเวอร์ CalDAV จัดการควบคุมปฏิทินที่แบ่งกันใช้เหล่านั้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>หน้าต่างเลือกตัวอักษร</d:index_value><d:index_title>หน้าต่างเลือกตัวอักษร</d:index_title></d:index>
	<h1>หน้าต่างเลือกตัวอักษร</h1>
	<p>อยู่ในซอฟต์แวร์วิธีป้อนข้อมูล หน้าต่างที่ใช้ป้อนตัวอักษร ตัวอย่างเช่น ตัวหนังสือจีน (ตัวอักษรรูปภาพ) ที่ไม่มีบนคีย์บอร์ด หน้าต่างเลือกตัวอักษรปรากฏขึ้นขณะที่คุณใส่รหัสป้อนที่เกี่ยวข้องกับตัวอักษรอื่นๆ </p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>ชุดเครื่องมือที่เรียกว่า Application Programming Interface (API) สำหรับนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่สร้างแอปพลิเคชั่นสำหรับ Mac OS Carbon ประกอบด้วยเครื่องมือใช้สร้างส่วนติดต่อผู้ใช้โดยการใช้กราฟิก (interface) การจัดการอีเวนต์ กราฟิกไลบราลี Quartz 2D และการรองรับโปรเซสเซอร์หลายตัว (multiprocessing)</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>ฐานข้อมูลดิสก์คอมแพ็ก; CDDB เป็นเครื่องหมายการค้าจดทะเบียนของ Gracenote, Inc. แอปพลิเคชั่นซอฟต์แวร์ใช้ CDDB ในการสืบค้นข้อมูลแผ่นเสียง CD บนอินเทอร์เน็ต หลังจากร้องขอกับ CDDB แอปพลิเคชั่นสามารถแสดง ชื่อแผ่น ชื่อศิลปิน รายการแทร็ก และข้อมูลอื่นๆ สำหรับแผ่น CD ส่วนใหญ่</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>ช่องอ้างอิง</d:index_value><d:index_title>ช่องอ้างอิง</d:index_title></d:index>
	<h1>ช่องอ้างอิง</h1>
	<p>ช่องอ้างอิงซึ่งอยู่ในแอปพลิเคชั่นสเปรดชีทชื่อ Numbers จะระบุช่องเจาะจงต่างๆ ให้สูตร คุณกำหนดช่องอ้างอิงโดยใช้ตัวอักษรและตัวเลขของแท็ปอ้างอิง หรือโดยใช้ชื่อหัวข้อของช่อง หากตารางของคุณมีทั้งหัวข้อแถวและหัวข้อคอลัมน์ คุณสามารถระบุช่องโดยใช้ชื่อคอลัมน์ตามด้วยชื่อแถว</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>รูปแบบค่าของช่อง</d:index_value><d:index_title>รูปแบบค่าของช่อง</d:index_title></d:index>
	<h1>รูปแบบค่าของช่อง</h1>
	<p>อยู่ในแอปพลิเคชั่น Numbers คุณสามารถกำหนดใช้รูปแบบในช่องเพื่อให้ค่าของช่องนั้นแสดงตามเฉพาะแบบ ตัวอย่างเช่น คุณสามารถจัดรูปแบบช่องต่างๆ ที่เก็บค่าเงินตราเพื่อให้สัญลักษณ์ค่าเงิน (เช่น $, £ หรือ ¥) แสดงไว้ข้างหน้าตัวเลขค่าเงินในช่องเหล่านั้น หรือไม่ก็คุณสามารถจัดรูปแบบช่องให้เป็นการควบคุม เช่น ช่องเช็คเลือก และแถบเลื่อน เป็นต้น ซึ่งใช้ในการเพิ่มหรือเปลี่ยนค่าในช่อง</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>ใบรับรอง</d:index_value><d:index_title>ใบรับรอง</d:index_title></d:index>
	<h1>ใบรับรอง</h1>
	<p>สิ่งที่แนบเข้ากับเอกสารอิเล็กทรอนิกส์ ซึ่งทำให้โอนย้ายข้อมูลทางอินเทอร์เน็ตได้อย่างปลอดภัย เว็บเบราว์เซอร์ แอปพลิเคชั่นเมล และแอปพลิเคชั่นข้อความทันที (IM) เหล่านี้ใช้ใบรับรองในการเข้ารหัสข้อมูลที่แลกเปลี่ยนกันกับไซต์ปลอดภัย ใบรับรองปกป้องข้อมูลลงชื่อเข้าใช้งานของคุณ หมายเลขบัตรเครดิตคุณ ที่อยู่ของคุณ และข้อมูลปลอดภัยอื่นๆ ใบรับรองออกโดยองค์กรที่เชื่อถือได้ เช่น VeriSign, Inc. หรือ RSA Data Security, Inc. เมื่อคุณเข้าไปที่เว็บไซต์ปลอดภัย Mac OS X จะตรวจเช็คใบรับรองของไซต์และเปรียบเทียบกับใบรับรองฉบับถูกกฎหมาย หากใบรับรองของเว็บไซต์แปลกออกไป หรือหากไซต์ไม่มีใบรับรอง คุณจะได้รับแจ้งข้อความ</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>ฉากเครื่องหมาย</d:index_value><d:index_title>ฉากเครื่องหมาย</d:index_title></d:index>
	<h1>ฉากเครื่องหมาย</h1>
	<p>ฉากเครื่องหมายที่แทรกเข้าในหนังดิจิตอลในการสร้างเมนูเลือกฉากเพื่อให้ผู้ชมสามารถดูฉากที่เจาะจงได้โดยตรง</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>จานสีตัวอักษร</d:index_value><d:index_title>จานสีตัวอักษร</d:index_title></d:index>
	<h1>จานสีตัวอักษร</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของ Mac OS X ที่ให้คุณแทรกอักษรพิเศษ เช่น เครื่องหมายทางคณิตศาสตร์ ตัวอักษรที่มีเสียงกำกับ เครื่องหมายลูกศรต่างๆ และสัญลักษณ์ “dingbats,” อื่นๆ หรือตัวอักษรจากภาษาอื่นเข้าในเอกสารของคุณ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Chooser</d:index_value><d:index_title>Chooser</d:index_title></d:index>
	<h1>Chooser</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งในเวอร์ชั่นก่อนหน้าของ Mac OS ที่ให้คุณติดต่อกับเครื่องพิมพ์และเซิร์ฟเวอร์ เปิดและปิดใช้เครือข่าย AppleTalk ต่อมาถูกแทนด้วยบานหน้าต่าง Print & Fax และบานหน้าต่าง Network ของ System Preferences ใน Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>ชุดเครื่องมือซอฟต์แวร์จาก Apple Inc. ที่มากับ Final Cut Pro ซึ่งเป็นแอปพลิเคชั่นที่ใช้แก้ไขวิดีโอมืออาชีพ ซอฟต์แวร์ Cinema Tools ใช้ตรวจเช็คติดตามความสัมพันธ์กันระหว่างภาพยนตร์และเสียงของต้นฉบับกับของฉบับวิดีโอดิจิตอลของภาพยนตร์นั้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>เวอร์ชั่นก่อนหน้าของระบบปฏิบัติการของ Macintosh ถูกแทนโดย Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>คลิป</d:index_value><d:index_title>คลิป</d:index_title></d:index>
	<h1>คลิป</h1>
	<p>ส่วนเสียงหรือส่วนภาพ ในแอปพลิเคชั่น iMovie คุณสามารถทำงานกับคลิปได้หลายวิธีเพื่อให้ได้ภาพหรือเสียงประกอบต่างๆ ที่คุณต้องการรวมทั้งให้คลิปทำงานวนไปเรื่อยๆ ตั้งจุดเริ่มต้นและจุดจบของคลิปเพลง เพิ่มการเปลี่ยนช่วงต่อระหว่างคลิป และอื่นๆ อีก</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>ชุดเครื่องมือที่เรียกว่า Application Programming Interface (API) สำหรับนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่สร้างแอปพลิเคชั่นสำหรับ Mac OS; Cocoa เป็นสภาพแวดล้อมแอปพลิเคชั่นแบบออบเจ็กต์สำหรับพัฒนาแอปพลิเคชั่น Mac OS X แบบ native แอปพลิเคชั่น Cocoa ปฏิบัติตามข้อแนะนำการใช้งานติดต่อกับผู้ใช้ (human interface) ของ Apple ดังนั้นผู้ใช้ Macintosh จึงคุ้นเคยกับรูปลักษณ์และการทำงานของแอปพลิเคชั่น</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>ชุดเครื่องมือที่เรียกว่า Application Programming Interface (API) สำหรับนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่สร้างแอปพลิเคชั่นสำหรับ iPhone และ iPod touch;  Cocoa Touch ทำมาจากเครื่องมือ Cocoa สำหรับสร้างแอปพลิเคชั่น Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจับคู่สีจาก Apple; ColorSync ประสานรวมอุปกรณ์เกี่ยวกับภาพทั้งหมดเข้าด้วยกัน เช่น จอภาพ เครื่องพิมพ์ เครื่องสแกน และกล้องดิจิตอล เป็นต้น เพื่อให้สีของภาพที่ดูบนหน้าจอเป็นสีเดียวกันเวลาพิมพ์ ColorSync เป็นส่วนหนึ่งของ Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>โปรไฟล์ ColorSync</d:index_value><d:index_title>โปรไฟล์ ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>โปรไฟล์ ColorSync</h1>
	<p>ข้อมูลที่แอปพลิเคชั่น ColorSync บันทึกไว้สำหรับรายการอุปกรณ์เกี่ยวกับภาพทั้งหมดที่ต่อกับคอมพิวเตอร์ เช่น เครื่องสแกน เครื่องพิมพ์ และจอภาพ โปรไฟล์ที่ใช้สำหรับสร้างภาพซ้ำขึ้นใหม่โดยให้ได้ความละเอียดถูกต้องมากที่สุด ตัวอย่างเช่น ในเวลาสแกนรูปภาพ ไฟล์ภาพจะประกอบด้วยโปรไฟล์ของเครื่องสแกน เมื่อพิมพ์ไฟล์ภาพนั้นกระบวนการจับคู่จะเปลี่ยนข้อมูลสีจากโปรไฟล์เครื่องสแกนไปเป็นโปรไฟล์ของเครื่องพิมพ์ เป็นต้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>เครื่องอ่านดิสก์แบบ combo</d:index_value><d:index_title>เครื่องอ่านดิสก์แบบ combo</d:index_title></d:index>
	<h1>เครื่องอ่านดิสก์แบบ combo</h1>
	<p>เครื่องอ่านดิสก์ประเภทหนึ่ง เครื่องอ่านดิสก์แบบรวม (combo) สามารถอ่านและเขียน (ทำสำเนา) ไปยังแผ่น CD ได้ และอ่านได้อย่างเดียว (เขียนไม่ได้) กับแผ่น DVD</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>อุปกรณ์ควบคุมการเข้าใช้ การใช้ Common Access Card ผ่านเครื่องอ่านการ์ดอนุญาตให้คุณเข้าใช้คอมพิวเตอร์ เข้าใช้คอมพิวเตอร์ขณะที่หน้าจอล็อกอยู่ ปรับเปลี่ยนค่าในบานหน้าต่าง System Preferences และติดตั้งซอฟต์แวร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>รูปแบบตามเงื่อนไข</d:index_value><d:index_title>รูปแบบตามเงื่อนไข</d:index_title></d:index>
	<h1>รูปแบบตามเงื่อนไข</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งที่ให้คุณจัดรูปแบบช่องของสเปรดชีท Numbers เพื่อแสดงช่องในลักษณะที่ต้องการตามเงื่อนไขที่เกิดขึ้น ตัวอย่างเช่น คุณสามารถให้พื้นหลังของช่องเป็นสีแดงหากค่าในช่องนั้นเกินค่ากำหนด</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>แผงควบคุม</d:index_value><d:index_title>แผงควบคุม</d:index_title></d:index>
	<h1>แผงควบคุม</h1>
	<p>ในคอมพิวเตอร์ Windows แผงควบคุมประกอบด้วยโปรแกรมขนาดเล็กต่างๆ ซึ่งช่วยให้คุณเลือกค่าติดตั้ง เช่น พื้นหลังของเดสก์ท็อป หรือวิธีการเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต เป็นต้น System Preferences ใช้สำหรับเลือกค่าติดตั้งในคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>control strip</d:index_value><d:index_title>control strip</d:index_title></d:index>
	<h1>control strip</h1>
	<p>ใช้ในเวอร์ชั่นก่อนหน้านี้ของ Mac OS ในการดูสถานะแบตเตอรี่ ตรวจเช็คการเชื่อมต่อเครือข่าย ปรับความดังเสียงของระบบ ปรับความละเอียดของหน้าจอ และทำงานหน้าที่อื่นๆ  เมนูต่างๆ บนแถบเมนูใน Mac OS X ทำงานแทนที่ control strip</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>ไฟล์ขนาดเล็กที่วางไว้ในคอมพิวเตอร์ของคุณโดยเว็บไซต์เพื่อเก็บข้อมูล ภายหลังเมื่อคุณกลับมาที่ไซต์ เว็บเบราว์เซอร์ของคุณจะส่ง cookie ซึ่งเป็นของไซต์กลับไป cookie บอกให้ไซต์รู้ว่าคุณคือใครเพื่อให้ไซต์สามารถแสดงข้อมูลอย่างเหมาะสมให้คุณ cookie สามารถจัดเก็บข้อมูลที่บ่งบอกถึงตัวคุณ เช่น ชื่อและอีเมลของคุณ เว็บไซต์เข้าใช้ได้เฉพาะข้อมูลที่คุณให้เท่านั้น เว็บไซต์ไม่สามารถใช้ cookie เพื่อเพิ่มการเข้าหาข้อมูลอื่นบนคอมพิวเตอร์ของคุณ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>โปรแกรมควบคุมเสียงซึ่งใช้กับคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของ Finder บน Mac OS X และของเครื่องเล่นสื่อของ iTunes คุณสมบัติ Cover Flow ของ iTunes แสดงปกอัลบั้มในชุดรวบรวมเพลงของ iTunes บนหน้าจอคอมพิวเตอร์ คุณสมบัตินี้ทำให้เลือกหาอัลบั้มได้อย่างรวดเร็ว การดูแบบ Cover Flow ใน Finder เป็นหนึ่งในสี่ตัวเลือกสำหรับเลือกหาไฟล์ โฟลเดอร์ และแอปพลิเคชั่นที่แสดงอยู่ในหน้าต่าง Finder</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>ครอบตัด</d:index_value><d:index_title>ครอบตัด</d:index_title></d:index>
	<h1>ครอบตัด</h1>
	<p>การแก้ไขภาพ เช่น รูปภาพ เป็นต้น โดยการเก็บเฉพาะบางส่วนทึ่คุณต้องการ และลบส่วนอื่นที่เหลือทิ้ง</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์จาก Apple ซึ่งมากับ Mac OS X และจัดสรรให้แอปพลิเคชั่นขนาดเล็กๆ ที่เรียกว่า “วิดเจ็ต” ซึ่งใช้ทำงานในด้านต่างๆ มากมาย เช่น ตรวจสอบราคาหุ้น ค้นหาข้อมูลสภาพอากาศภายในท้องที่หรือของทั่วโลก ค้นคำศัพท์ในพจนานุกรม และอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>โปรแกรมสำหรับพัฒนาซอฟต์แวร์จาก Apple ที่ให้คุณสร้างวิดเจ็ต Dashboard และเว็บแอปพลิเคชั่น (หน้าเว็บเหมาะสำหรับ Safari บน iPhone) วิดเจ็ตและเว็บแอปพลิเคชั่นที่สร้างโดยใช้ Dashcode ใช้เทคโนโลยีมาตรฐานของเว็บ เช่น Hypertext Markup Language (HTML), Cascading Style Sheets (CSS) และ JavaScript</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>เดสก์ท็อป</d:index_value><d:index_title>เดสก์ท็อป</d:index_title></d:index>
	<h1>เดสก์ท็อป</h1>
	<p>บริเวณพื้นหลังของหน้าจอคอมพิวเตอร์; เดสก์ท็อปจัดสรรไอคอน หน้าต่าง แถบเครื่องมือ ไฟล์ และโฟลเดอร์ต่างๆ เหล่านี้ให้ ซึ่งคุณสามารถสร้าง แก้ไข เคลื่อนย้าย และลบออกได้</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>รูปภาพเดสก์ท็อป</d:index_value><d:index_title>รูปภาพเดสก์ท็อป</d:index_title></d:index>
	<h1>รูปภาพเดสก์ท็อป</h1>
	<p>สีสรร ลวดลาย หรือรูปภาพต่างๆ เหล่านี้ ซึ่งให้คุณใช้ตกแต่งบริเวณพื้นหลังหน้าจอของคุณ คุณสามารถเลือกรูปภาพเดสก์ท็อปโดยใช้บานหน้าต่าง Desktop & Screen Saver ของ System Preferences</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Dictionary</d:index_value><d:index_title>Dictionary</d:index_title></d:index>
	<h1>Dictionary</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่มากับ Mac OS X; Dictionary ให้คุณค้นคำจำกัดความและคำความหมายเหมือนจากแหล่งข้อมูลต่างๆ รวมทั้ง พจนานุกรม Oxford American และพจนานุกรมจาก Apple</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>ใบรับรองดิจิตอล</d:index_value><d:index_title>ใบรับรองดิจิตอล</d:index_title></d:index>
	<h1>ใบรับรองดิจิตอล</h1>
	<p>เอกสารอิเล็กทรอนิกส์ที่เรียกกันว่าใบรับรองกุญแจสาธารณะ ซึ่งเกี่ยวโยงหมายเลขประจำตัวดิจิตอลของคุณกับข้อมูลอื่น เช่น ชื่อคุณ อีเมล หรือธุรกิจคุณ เป็นต้น เว็บแอปพลิเคชั่น เช่น เว็บเบราว์เซอร์ Safari, Mail และ iChat ใช้ใบรับรองเหล่านี้ในการจัดถ่ายโอนข้อมูลทางเว็บอย่างปลอดภัย</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>ไฟล์ดิสก์อิมเมจ</d:index_value><d:index_title>ไฟล์ดิสก์อิมเมจ</d:index_title></d:index>
	<h1>ไฟล์ดิสก์อิมเมจ</h1>
	<p>ไฟล์เดี่ยวที่ประกอบด้วยเนื้อหาอย่างสมบูรณ์รวมทั้งการจัดเรียงไฟล์และโฟลเดอร์ทั้งหมดบนอุปกรณ์ที่เก็บข้อมูล เช่น ฮาร์ดดิสก์หรือดิสก์แบบอ่านด้วยแสง คุณสามารถใช้โปรแกรม Disk Utility เพื่อสร้างไฟล์ดิสก์อิมเมจ โดยไฟล์ดิสก์อิมเมจ คุณสามารถจัดเก็บข้อมูลเก่า แบ่งปันไฟล์กับผู้อื่น เข้ารหัสข้อมูลเสี่ยงต่อความปลอดภัย และทำสำเนาของดิสก์</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Disk Utility</d:index_value><d:index_title>Disk Utility</d:index_title></d:index>
	<h1>Disk Utility</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นหนึ่งสำหรับการทำงานเกี่ยวกับดิสก์ ซึ่งมากับ Mac OS X; Disk Utility ให้คุณสร้างไฟล์ดิสก์อิมเมจ ใส่ดิสก์เข้าระบบ ถอดดิสก์ออกจากระบบ จัดรูปแบบดิสก์ใหม่ แบ่งดิสก์ เขียนดิสก์ และซ่อมดิสก์</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>ฐานปล่อยแอปพลิเคชั่นให้เริ่มทำงานซึ่งมากับ Mac OS X; Dock ตั้งอยู่ตามขอบของหน้าจอ ซึ่งประกอบด้วยไอคอนของแอปพลิเคชั่นต่างๆ ที่มีในคอมพิวเตอร์ และ คุณสามารถลากไอคอนให้เข้าออก Dock ได้</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>ตัวอักษรในฟอนต์ Cairo dingbat (เครื่องประดับ) ตั้งแต่แรกเริ่มมา dogcow ใช้สำหรับแสดงแนวและสีของกระดาษในหน้าต่างโต้ตอบตั้งค่าหน้าในคอมพิวเตอร์ Mac เมื่อเวลาผ่านไป dogcow ได้รับลายจุดเพิ่มขึ้นและมีลักษณะคล้ายวัวมากขึ้น dogcow จึงถูกเรียกเป็น “moof”</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>ชื่อโดเมน</d:index_value><d:index_title>ชื่อโดเมน</d:index_title></d:index>
	<h1>ชื่อโดเมน</h1>
	<p>ส่วนหนึ่งของชื่อโดเมนของคอมพิวเตอร์ที่เชื่อมต่อกับอินเทอร์เน็ต ชื่อ “www.example.com” ประกอบด้วยชื่อโดเมนย่อยหรือชื่อเครื่อง “www” ชื่อโดเมน “example” และชื่อโดเมนระดับบนสุด “com”</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>ย่อมาจาก Document Object Model ส่วนติดต่อที่ให้โปรแกรมซอฟต์แวร์เข้าใช้และอัปเดตเนื้อหา โครงร่าง และสไตล์ของเอกสารที่รวมทั้งหน้าเว็บต่างๆ DOM สำหรับหน้าเว็บจะแสดงรายการของแต่ละชิ้นส่วนที่ปรากฏบนหน้าเว็บรวมทั้งเนื้อหา ลิงก์ รายละเอียดสเป็คของสไตล์ และสคริปต์ (โปรแกรมขนาดเล็ก) และระบุลำดับของชิ้นส่วนต่างๆ ที่ปรากฏบนหน้านั้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>การนำท่องแบบ DOM ของหน้าเว็บ</d:index_value><d:index_title>การนำท่องแบบ DOM ของหน้าเว็บ</d:index_title></d:index>
	<h1>การนำท่องแบบ DOM ของหน้าเว็บ</h1>
	<p>การนำท่องของหน้าเว็บซึ่งเป็นแบบ Document Object Model (DOM)</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>ย่อมาจาก Dynamic random-access memory หน่วยความจำประเภททั่วไปๆ มากที่สุดที่ใช้ในคอมพิวเตอร์ส่วนบุคคล DRAM ต้องการไฟฟ้าชาร์จใหม่ทุกๆ หนึ่งในพันวินาที</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>แบ่งปันแผ่น DVD หรือแผ่น CD</d:index_value><d:index_title>แบ่งปันแผ่น DVD หรือแผ่น CD</d:index_title></d:index>
	<h1>แบ่งปันแผ่น DVD หรือแผ่น CD</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของ Mac OS X ที่ให้คุณแบ่งปันแผ่น DVD หรือแผ่น CD ทางเครือข่าย Ethernet หรือทางเครือข่ายไร้สาย หากคอมพิวเตอร์เครื่องอื่นบนเครือข่ายไม่มีเครื่องอ่านดิสก์ด้วยแสง คุณสามารถให้คอมพิวเตอร์นั้นใช้ดิสก์ที่อยู่ในเครื่องอ่านดิสก์ด้วยแสงของคอมพิวเตอร์ของคุณ คอมพิวเตอร์ที่มีเครื่องอ่านดิสก์ด้วยแสงต้องเป็น Mac OS X v10.4.10 หรือใหม่กว่า หรือ Windows XP หรือ Windows Vista</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>ช่องป้อนคล่องแคล่ว</d:index_value><d:index_title>ช่องป้อนคล่องแคล่ว</d:index_title></d:index>
	<h1>ช่องป้อนคล่องแคล่ว</h1>
	<p>อยู่ในซอฟต์แวร์วิธีป้อนข้อมูล ซึ่งใช้ป้อนตัวอักษร ตัวอย่างเช่น ตัวหนังสือจีน (ตัวอักษรรูปภาพ) ที่ไม่มีบนคีย์บอร์ด ให้เปิดช่องป้อนคล่องแคล่วเพื่อให้รายการตัวอักษรปรากฏขึ้นอย่างอัตโนมัติในหน้าต่างเลือกตัวอักษรขณะที่คุณกำลังพิมพ์</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>ย่อมาจาก “education Mac”—คอมพิวเตอร์ราคาถูกแบบรวมทุกอย่างในเครื่องเดียวพร้อมกับหน้าจอ 17-นิ้ว ทำจากโปรเซสเซอร์ PowerPC G4; Apple Inc. ได้เปิดตัวคอมพิวเตอร์ eMac ในปี ค.ศ. 2002 และเลิกไปในปี ค.ศ. 2006 โดยการนำรุ่น iMac มาแทน</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>เสริมระดับ</d:index_value><d:index_title>เสริมระดับ</d:index_title></d:index>
	<h1>เสริมระดับ</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของแอปพลิเคชั่น iPhoto บนคอมพิวเตอร์ Macintosh การกดปุ่ม Enhance ค้างไว้ในขณะแก้ไขรูปภาพทำให้รูปภาพสว่างขึ้น หรือปรับระดับการตัดกัน (contrast) ตามเงื่อนไขที่ตั้งไว้ก่อนหน้า</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>ย่อว่า EPS รูปแบบไฟล์จากภาษา PostScript ใช้สำหรับพิมพ์ข้อความและภาพกราฟิก โฟล์ EPS ประกอบด้วยคำอธิบายรายละเอียดของข้อความและกราฟิกที่เครื่องพิมพ์ใช้ และสามารถคัดลอกไฟล์หรือแบ่งปันกับคอมพิวเตอร์หลายๆ เครื่องรวมทั้งแอปพลิเคชั่นด้วย</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>equalizer</d:index_value><d:index_title>equalizer</d:index_title></d:index>
	<h1>equalizer</h1>
	<p>ย่อว่า EQ แถบควบคุมเสียงที่ทำงานเหมือนกับแผงควบคุม treble และ bass ในเครื่องเสียงสเตอริโอแต่มีกำลังมากกว่าและยืดหยุ่นกว่า คุณสามารถใช้เครื่องปรับแต่งเสียง equalizer ในการจูนความถี่ของแถบเสียงที่ต้องการสำหรับแนวเสียงต่างๆ สำหรับสภาพฟังเสียงรอบข้าง (ยกตัวอย่างเช่น ห้องต่างๆ ในบ้านของคุณ) และอุปกรณ์ที่ให้เสียงออก (เช่น ลำโพงหรือชุดหูฟัง) ในแอปพลิเคชั่น iTunes คุณสามารถปรับค่าติดตั้งของ equalizer ตามต้องการ หรือเลือกจากค่าที่ตั้งไว้ให้มากกว่า 20 รายการจากค่าของ EQ ที่ใช้กันทั่วไปมากที่สุด</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>กิจกรรม</d:index_value><d:index_title>กิจกรรม</d:index_title></d:index>
	<h1>กิจกรรม</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่น iMovie และ iPhoto บนคอมพิวเตอร์ Macintosh จัดเรียงคลังวิดีโอและคลังรูปภาพของคุณตามกิจกรรม กิจกรรมจะจัดกลุ่มวิดีโอหรือกลุ่มรูปภาพที่ถ่ายตามช่วงเวลา เช่น รูปภาพที่ถ่ายระหว่างงานแต่งงานช่วงบ่าย หรือระหว่างช่วงชายหาดวันเสาร์ คุณสามารถจัดเรียงวิดีโอและรูปภาพของคุณโดยการผสมหรือแยกกิจกรรม หรือโดยการสร้างชื่อของคุณขึ้นเองสำหรับกิจกรรมเหล่านั้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>ย่อมาจาก Exchangeable Image File; specification สำหรับรูปแบบไฟล์ภาพใช้ในกล้องดิจิตอล</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของ Mac OS X ที่ให้คุณเลื่อนหน้าต่างต่างๆ ออกจากหน้าจอทั้งหมดอย่างชั่วคราว ปรกติแล้วโดยกดคีย์ F11 ของคีย์บอร์ด คุณสมบัติ Exposé ช่วยให้คุณดูเฉพาะบางหน้าต่างหรือเดสก์ท็อปบางอัน</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>การ์ดต่อเพิ่มสำหรับคอมพิวเตอร์รวมถึงคอมพิวเตอร์พกพา Macintosh; การต่อเพิ่ม ExpressCard เข้าคอมพิวเตอร์ของคุณ จะทำให้คุณขยายความสามารถของเครื่อง คุณสามารถใช้ ExpressCard ในการต่อเครื่องอ่านฮาร์ดดิสก์ เครื่องอ่านการ์ดกระทัดรัดสำหรับ Flash และอื่นๆ คอมพิวเตอร์พกพา Macintosh ใช้ ExpressCard/34</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>เดสก์ท็อปขยาย</d:index_value><d:index_title>เดสก์ท็อปขยาย</d:index_title></d:index>
	<h1>เดสก์ท็อปขยาย</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของ System Preferences ใน Mac OS X หากเครื่องคอมพิวเตอร์ของคุณต่อกับหน้าจอหลายจอซึ่งรวมทั้งทีวีและเครื่องฉายภาพ คุณสามารถตั้งค่าในบานหน้าต่าง Displays ของ System Preferences ให้ภาพทั้งหมดของเดสก์ท็อปของคุณแสดงเป็นส่วนๆ ต่อกันไปกับอุปกรณ์ทั้งหมด</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>การควบคุมของครอบครัว</d:index_value><d:index_title>การควบคุมของครอบครัว</d:index_title></d:index>
	<h1>การควบคุมของครอบครัว</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>การควบคุมโดยผู้ปกครอง</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>การสลับเปลี่ยนผู้ใช้อย่างเร็ว</d:index_value><d:index_title>การสลับเปลี่ยนผู้ใช้อย่างเร็ว</d:index_title></d:index>
	<h1>การสลับเปลี่ยนผู้ใช้อย่างเร็ว</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของ Mac OS X ที่อนุญาตให้ผู้ใช้มากกว่าหนึ่งคนเข้าใช้งานอยู่ในเครื่องคอมพิวเตอร์ ณ เวลาหนึ่งๆ หากเปิดใช้การสลับเปลี่ยนผู้ใช้อย่างด่วน จำนวนผู้ใช้ที่ใช้ได้จะปรากฏในเมนูที่มุมบนขวาของแถบเมนู คุณสามารถสลับไปยังผู้ใช้อื่นได้โดยเลือกผู้ใช้นั้นจากเมนูนั้น ผู้ใช้ก่อนหน้านี้ยังคงอยู่ในสภาพเข้าใช้ระบบพร้อมด้วยแอปพลิเคชั่นปัจจุบันทั้งหมดและเอกสารที่เปิดไว้เพื่อให้คุณสามารถสลับกลับมาใช้ได้อย่างรวดเร็ว</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่มากับ Mac OS X สำหรับการเข้ารหัสไฟล์และปกป้องไฟล์ต่างๆ บนคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> ชุดแอปพลิเคชั่นตัดต่อวิดีโอจาก Apple ซึ่งใช้ตัดต่อวิดีโอที่มาจากทั้งอุปกรณ์วิดีโอมืออาชีพและกล้องวิดีโอดิจิตอลตามบ้าน ผลิตภัณฑ์ Final Cut ใช้โดยช่างถ่ายวิดีโอมืออาชีพและมือสมัครเล่น แอปพลิเคชั่น Final Cut โหลดและเล่นวิดีโอบนคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่คุณใช้แก้ไขและทำวิดีโอ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>ส่วนหนึ่งของ Mac OS; Finder จัดเรียงและแสดงมุมมองต่างๆ ของไฟล์และโฟลเดอร์บนคอมพิวเตอร์ของคุณ และบนดิสก์ใดๆ ที่ต่อกับคอมพิวเตอร์ของคุณ นอกจากนี้ Finder ยังให้คุณทำการค้นหาและจัดการข้อมูลบนดิสก์</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>ประเภทหนึ่งของทั้งสายเคเบิล ขั้วต่อ และซอฟต์แวร์ ซึ่งให้การเชื่อมต่อแบบความเร็วสูงระหว่างคอมพิวเตอร์สองเครื่อง หรือระหว่างคอมพิวเตอร์กับอุปกรณ์ที่ต่ออยู่ เช่น กล้องวิดีโอดิจิตอล เป็นต้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>วัตถุลอย</d:index_value><d:index_title>วัตถุลอย</d:index_title></d:index>
	<h1>วัตถุลอย</h1>
	<p>อยู่ในแอปพลิเคชั่น Pages ซึ่งประมวลผลคำและจัดรูปแบบหน้า รูปภาพ กราฟิก หรือวัตถุสิ่งอื่นๆ ซึ่งอยู่คงที่ตามตำแหน่งเจาะจงบนหน้าเอกสาร ตำแหน่งของวัตถุลอยจะไม่เปลี่ยนหากคุณใส่ข้อความหรือกราฟิกอื่นๆ เพิ่มในหน้านั้น ให้ดูเพิ่มเติมในวัตถุฝังใน</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Font Book</d:index_value><d:index_title>Font Book</d:index_title></d:index>
	<h1>Font Book</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจัดการฟอนต์ที่มากับ Mac OS X; Font Book ให้คุณดูตัวอย่างฟอนต์ ติดตั้งฟอนต์ จัดกลุ่มฟอนต์ให้เป็นชุดๆ เปิดหรือปิดใช้ฟอนต์แต่ละฟอนต์หรือชุดฟอนต์ และส่งฟอนต์ออกให้เครื่องคอมพิวเตอร์เครื่องอื่นใช้</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>สูตร</d:index_value><d:index_title>สูตร</d:index_title></d:index>
	<h1>สูตร</h1>
	<p>นิพจน์คณิตศาสตร์ที่ใช้การดำเนินการให้ได้ค่า ในแอปพลิเคชั่นสเปรดชีท Numbers คุณสามารถเพิ่มสูตรในช่องตารางเพื่อแสดงค่าที่ได้มาจากค่าของช่องอื่นๆ ในตาราง</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>ช่วงของเฟรม</d:index_value><d:index_title>ช่วงของเฟรม</d:index_title></d:index>
	<h1>ช่วงของเฟรม</h1>
	<p>ชุดเฟรมต่างๆ ของภาพ ซึ่งประกอบขึ้นเป็นส่วนหนึ่งของคลิปวิดีโอหรือของทั้งคลิป ในแอปพลิเคชั่น iMovie คุณสามารถเลือกและทำงานกับช่วงเฟรมที่ต่างกัน</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่มากับบางเวอร์ชั่นของ Mac OS X แอปพลิเคชั่น Front Row ให้คุณเลือกหาหนัง เพลง และรูปภาพ บนคอมพิวเตอร์ของคุณโดยใช้ Apple Remote</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>หน้าจอเต็ม</d:index_value><d:index_title>หน้าจอเต็ม</d:index_title></d:index>
	<h1>หน้าจอเต็ม</h1>
	<p>อยู่ใน iPhoto วิธีให้คุณดูรูปภาพของคุณโดยใช้ทั้งหน้าจอแทนที่บางส่วนของจอ</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>ฟังก์ชั่น</d:index_value><d:index_title>ฟังก์ชั่น</d:index_title></d:index>
	<h1>ฟังก์ชั่น</h1>
	<p>การดำเนินการซึ่งกำหนดชื่อตั้งให้ไว้ ซึ่งอยู่ในแอปพลิเคชั่นสเปรดชีทชื่อ Numbers ซึ่งคุณสามารถใช้ใส่เข้าในสูตรเพื่อทำการคำนวณหรือจัดการข้อมูลตามช่องต่างๆ ของตาราง แอปพลิเคชั่น Numbers จัดสรรฟังก์ชั่นให้ใช้ทำการคำนวณคณิตศาสตร์ทั่วไปหรือการคำนวณการเงินทั่วไป เรียกดูค่าในช่องต่างๆ ตามการค้นหา จัดการสายอักขระข้อความ หรือขอข้อมูลวันเวลาปัจจุบัน เหล่านี้เป็นต้น แต่ละฟังกชั่นประกอบด้วยชื่อแล้วตามด้วยอาร์กิวเมนต์ (ตัวเลือก) ต่างๆ ซึ่งอยู่ภายในวงเล็บ</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>ส่วนหนึ่งของชุด iLife ของแอปพลิเคชั่นความคิดสร้างสรรค์จาก Apple Inc. GarageBand ให้คุณทำหรือเล่นเพลงต้นฉบับ และอัดเพลงต้นฉบับ สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/ilife/garageband/'>หน้าเว็บของ GarageBand</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจับภาพหน้าจอที่มากับ Mac OS X; Grab ใช้สร้างภาพถ่ายหน้าจอ (รูปภาพ) จากทั้งหน้าจอหรือบางส่วนของจอคอมพิวเตอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>บริษัทเก็บรักษาฐานข้อมูลเกี่ยวกับเนื้อหาของแผ่นเสียง CD; Gracenote จัดบริการแอปพลิเคชั่นซอฟต์แวร์และข้อมูลที่อำนวยให้จัดการและค้นหาสื่อดิจิตอล  แอปพลิเคชั่นซอฟต์แวร์สำหรับคอมพิวเตอร์หลายตัวซึ่งรวมทั้ง iTunes ใช้ฐานข้อมูล (CDDB) เกี่ยวกับแผ่นเสียง CD ของ Gracenote</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>บัญชีกลุ่ม</d:index_value><d:index_title>บัญชีกลุ่ม</d:index_title></d:index>
	<h1>บัญชีกลุ่ม</h1>
	<p>อยู่ในคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X ประเภทหนึ่งของบัญชีผู้ใช้ซึ่งประกอบด้วยผู้ใช้อย่างน้อยหนึ่งคนขึ้นไป บัญชีแบบกลุ่ม (เรียกอีกอย่างหนึ่งว่า “กลุ่มบัญชี”) ใช้ในการติดตั้งสิทธิพิเศษสำหรับไฟล์ต่างๆ ที่แบ่งปันกันระหว่างผู้ใช้สองคนขึ้นไป คุณไม่สามารถล็อกอินเข้าสู่คอมพิวเตอร์โดยใช้บัญชีแบบกลุ่มเหมือนที่คุณสามารถทำได้กับบัญชีผู้ใช้อื่นๆ ทั่วไป</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>อักษรย่อสำหรับ Global System for Mobile Communications ซึ่งเป็นมาตรฐานที่ใช้กันทั่วไปมากที่สุดสำหรับโทรศัพท์มือถือ</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>บัญชีแขกผู้ใช้</d:index_value><d:index_title>บัญชีแขกผู้ใช้</d:index_title></d:index>
	<h1>บัญชีแขกผู้ใช้</h1>
	<p>อยู่ในคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X ประเภทหนึ่งของบัญชีผู้ใช้ซึ่งคุณสร้างขึ้นให้บุคคลอื่นๆ ใช้งานคอมพิวเตอร์ของคุณชั่วคราวโดยไม่ต้องสร้างบัญชีผู้ใช้สำหรับแขกแต่ละคน แขกผู้ใช้สามารถล็อกอินเข้าสู่คอมพิวเตอร์โดยไม่ต้องใช้รหัสผ่าน คุณสามารถใช้การควบคุมโดยผู้ปกครองในการจัดการบัญชีแขกผู้ใช้ แขกผู้ใช้ไม่สามารถสลับเปลี่ยนไปยังบัญชีผู้ใช้อื่น ไม่สามารถเปลี่ยนค่าติดตั้งของคอมพิวเตอร์ ไม่สามารถล็อกอินจากระยะไกล ไฟล์ต่างๆ ที่แขกผู้ใช้สร้างขึ้นจากบัญชีแขกผู้ใช้จะถูกลบเมื่อแขกผู้ใช้ออกจากระบบ</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>ย่อจาก Globally unique identifier (ตัวระบุที่ไม่ซ้ำกันทั่วโลก) เป็นสายอักขระเลขฐานสิบหก ซึ่งไม่ซ้ำกันเลยในแต่ละสายอักขระ ใช้ระบุบัญชีผู้ใช้ บัญชีกลุ่มผู้ใช้ หรือรายการคอมพิวเตอร์ นอกจากนี้ยังจัดสรรใช้เป็นตัวระบุทั้งผู้ใช้และกลุ่มสำหรับการอนุญาตให้ใช้รายการควบคุมการเข้าใช้ (ACL) และใช้เชื่อมเกี่ยวผู้ใช้ที่เจาะจงกับสมาชิกในกลุ่มและสมาชิกในกลุ่มของกลุ่มสมาชิก ค่าของ GUID เก็บในรูป 128-บิต ซึ่งทำให้การปลอมค่า GUID ซ้ำแทบที่จะเป็นไปไม่ได้</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>พาร์ทิชั่นแบบ GUID</d:index_value><d:index_title>พาร์ทิชั่นแบบ GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>พาร์ทิชั่นแบบ GUID</h1>
	<p>แบบแปลนพาร์ทิชั่นตามตัวระบุที่ไม่ซ้ำกันทั่วโลก (GUID) สามารถติดตั้ง Mac OS X ได้เฉพาะดิสก์ที่ใช้แบบแปลนพาร์ทิชั่นแบบ GUID สำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้โปรเซสเซอร์ Intel</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>แต่ก่อนรู้จักกันในชื่อ Gimp-Print ชุดโปรแรกมซอฟต์แวร์เครื่องพิมพ์ของโอเพ่นซอร์ส ซึ่งรวมทั้งไฟล์ Printer PostScript Description (PPD) ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ Mac OS X ใช้ซอฟต์แวร์ Gutenprint ก็ต่อเมื่อไม่มีซอฟต์แวร์สำหรับเครื่องพิมพ์ของคุณ หรือไม่ก็หากดูเหมือนว่าซอฟต์แวร์ของเครื่องพิมพ์ทำงานไม่ถูกต้อง</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>พอร์ตฮาร์ดแวร์</d:index_value><d:index_title>พอร์ตฮาร์ดแวร์</d:index_title></d:index>
	<h1>พอร์ตฮาร์ดแวร์</h1>
	<p>ช่องปลั๊กต่อต่างๆ บนคอมพิวเตอร์ ซึ่งสามารถต่ออุปกรณ์เข้าได้ เช่น คีย์บอร์ด เครื่องพิมพ์ เป็นต้น ช่องต่อฮาร์ดแวร์ทั่วไปรวมถึง พอร์ต USB, พอร์ต Firewire และ พอร์ต Ethernet</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>See <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>รูปแบบ Mac OS Standard</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>รูปแบบ Mac OS Extended</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>โฟลเดอร์โฮม</d:index_value><d:index_title>โฟลเดอร์โฮม</d:index_title></d:index>
	<h1>โฟลเดอร์โฮม</h1>
	<p>โฟลเดอร์หนึ่งที่สร้างขึ้นให้แต่ละผู้ใช้ของคอมพิวเตอร์เมื่อติดตั้งบัญชีผู้ใช้ในครั้งแรก โฟลเดอร์โฮมจริงๆ แล้วไม่ได้ชื่อ “โฮม”; ชื่อของมันเป็นชื่อเดียวกับชื่อสั้นของผู้ใช้ที่กำหนดในบัญชีผู้ใช้ หากคุณเป็นเพียงผู้เดียวที่ใช้คอมพิวเตอร์ ก็จะมีเพียงหนึ่งบัญชีผู้ใช้และหนึ่งโฟลเดอร์โฮม โฟลเดอร์โฮมจัดเก็บเอกสาร เพลง รูปภาพ ค่าติดตั้งที่ชอบกว่า และอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ออกตัวครั้งแรกในปี ค.ศ. 1987 และเลิกไปในปี ค.ศ. 2004; HyperCard เป็นหนึ่งในแอปพลิเคชั่นไฮเปอร์มีเดียรุ่นแรกๆ ที่ประสบผลสำเร็จ ซึ่งใช้สำหรับสร้างฐานข้อมูล การนำเสนองาน เกม เครื่องช่วยสอน และอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>ภาษาเขียนโปรแกรมที่ใช้กับ HyperCard ของ Apple เปิดตัวครั้งแรกในปี ค.ศ. 1987 และเลิกใช้ในปี ค.ศ. 2004 ผู้ที่ใช้ภาษา HyperTalk ส่วนมากเป็นโปรแกรมเมอร์ขั้นเริ่มต้น โปรแกรม HyperTalk (เรียกว่า “สคริปต์”) มีลักษณะเหมือนกับภาษาอังกฤษที่ใช้เขียนกัน</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>สายผลิตภัณฑ์คอมพิวเตอร์พกพาจาก Apple Inc. ระหว่างปี ค.ศ. 1999 และปี ค.ศ. 2006 คอมพิวเตอร์ iBook มุ่งเน้นสำหรับใช้งานตามบ้านและชั้นเรียน สายผลิตภัณฑ์ iBook ถูกแทนโดย MacBook Pro ในปี ค.ศ. 2006</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>แอปฯ iBooks</d:index_value><d:index_title>แอปฯ iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>แอปฯ iBooks</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ใช้สำหรับ iPhone, iPod touch และ iPad ซึ่งให้คุณดาวน์โหลดและอ่าน e-book (หนังสืออิเล็กทรอนิกส์ในแบบ ePub)</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นปฏิทินจาก Apple ที่มากับ Mac OS X และให้คุณติดตามการนัดหมายและรายการต้องทำ นอกจากนี้คุณยังสามารถใช้ iCal ในการเชื่อมข้อมูลระหว่างคอมพิวเตอร์ โทรศัพท์ และอุปกรณ์อื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นข้อความทันที (IM) จาก Apple ซึ่งมากับ Mac OS X คุณสามารถแลกเปลี่ยนข้อความกับสมาชิกผู้ใช้งาน MobileMe โดยใช้ iChat ตลอดจนบุคคลที่ใช้ซอฟต์แวร์ข้อความทันที (IM) อื่นๆ เช่น AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk และ Jabber</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของแอปพลิเคชั่น iChat ที่ให้คุณนำเสนอไฟล์ รูปภาพ สไลด์โชว์ และหนังในหน้าต่าง iChat แบบแสดงภาพ คุณสามารถควบคุมการนำเสนอจากเดสก์ท็อปของคุณในขณะที่เพื่อนๆ ของคุณดูบนเดสก์ท็อปของเขา</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>บริการกลุ่มเมฆของ Apple ซึ่งจะเก็บรักษาข้อมูลเพลง รูปภาพ แอปพลิเคชั่น รายชื่อ ปฏิทิน และอื่นๆ เหล่านี้ของคุณ และจะส่งข้อมูลเหล่านี้ไปที่อุปกรณ์ทั้งหมดของคุณอย่างไร้สาย iCloud ได้ประสานรวมกับแอปพลิเคชั่นของคุณเป็นอันหนึ่งอันเดียวกันอย่างแนบสนิท การทำงานทุกอย่างจะเกิดขึ้นอย่างอัตโนมัติ ข้อมูลเพิ่มเติมอยู่ที่ <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/icloud</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>ไอคอน</d:index_value><d:index_title>ไอคอน</d:index_title></d:index>
	<h1>ไอคอน</h1>
	<p>รูปสัญลักษณ์แสดงว่าเป็นแอปพลิเคชั่น ไฟล์ หรือโฟลเดอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>เนื้อที่เก็บข้อมูลส่วนบุคคลบนเซิร์ฟเวอร์สำหรับอินเทอร์เน็ตของ Apple ซึ่งให้มากับสมาชิกผู้ใช้ MobileMe คุณสามารถใช้ iDisk ของคุณในการจัดตั้งเว็บไซต์ จัดเก็บหรือสำรองข้อมูลเอกสาร และแบ่งปันไฟล์ให้กับบุคคลใดๆ ที่ต่อกับอินเทอร์เน็ต</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้คุณแต่งทำแผ่น DVD ที่บรรจุด้วยหนังและรูปภาพดิจิตอล iDVD ประกอบด้วยทั้งชุดตกแต่งและแม่แบบที่ออกแบบมาอย่างมือชีพ iDVD เป็นส่วนหนึ่งในชุดซอฟต์แวร์ของ iLife สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/ilife/idvd/'>หน้าเว็บของ iDVD</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>ชุดตกแต่งของ iDVD</d:index_value><d:index_title>ชุดตกแต่งของ iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>ชุดตกแต่งของ iDVD</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของแอปพลิเคชั่น iDVD บนคอมพิวเตอร์ Macintosh ชุดตกแต่งของ iDVD ทำให้เมนูต่างๆ ในงานที่ทำขึ้นจาก iDVD เป็นแบบมืออาชีพ ชุดตกแต่งประกอบด้วยกลุ่มหรือ “ตระกูล” ของเมนูที่ออกแบบด้วยองค์ประกอบต่างๆ ที่เข้าบรรยากาศเดียวกัน ตระกูลชุดตกแต่งตามแบบฉบับทั่วไปประกอบด้วยแบบโครงร่างของเมนูหลักของโปรเจ็กต์ เมนูการเลือกฉาก และเมนู “extras”</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>ชุดแอปพลิเคชั่นจาก Apple ซึ่งจัดสรรให้เครื่องมือสำหรับแต่งเพลง ทำหนัง ทำภาพดิจิตอล ทำแผ่น DVD ตามต้องการ และสร้างเว็บไซต์ ชุด iLife ประกอบด้วย GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes และแอปพลิเคชั่น iWeb สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/ilife/'>หน้าเว็บของ iLife</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>สายผลิตภัณฑ์คอมพิวเตอร์เดสก์ท็อปจาก Apple Inc. คอมพิวเตอร์ iMac เปิดตัวในปี ค.ศ. 1998</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Image Capture</d:index_value><d:index_title>Image Capture</d:index_title></d:index>
	<h1>Image Capture</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ท่ี่ให้คุณอัปโหลดรูปภาพต่างๆ จากกล้องดิจิตอลหรือเครื่องสแกนที่ต่ออยู่กับคอมพิวเตอร์ของคุณหรือต่อกับเครือข่าย</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>เพลย์ลีสต์ iTunes ซึ่งได้ประกาศให้แบ่งใช้กับบุคคลอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้คุณนำเข้าวิดีโอดิจิตอลดิบจากกล้อง แก้ไขวิดีโอ เพิ่มเสียง เพิ่มภาพประกอบหรือเสียงประกอบต่างๆ และบันทึกเป็นหนังที่สามารถประกาศออกไปที่เว็บไซต์หรือใส่ลงในดิสก์ iMovie เป็นส่วนหนึ่งของชุดซอฟต์แวร์ iLife สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/ilife/imovie/'>หน้าเว็บของ iMovie</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>เครื่องรับรังสีอินฟาเรด</d:index_value><d:index_title>เครื่องรับรังสีอินฟาเรด</d:index_title></d:index>
	<h1>เครื่องรับรังสีอินฟาเรด</h1>
	<p>ย่อว่า “IR.” อุปกรณ์ที่ใช้แถบคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้ารังสีความร้อนสำหรับการสื่อสารแบบไร้สาย คอมพิวเตอร์ Macintosh ส่วนใหญ่ประกอบด้วยพอร์ตอินฟราเรดในการรับสัญญาณจากรีโมทบังคับของ Apple</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>เทคโนโลยีการจดจำลายมือเขียนที่มากับคอมพิวเตอร์ Macintosh; Ink ทำงานกับ graphics tablet และ stylus ที่ต่อกับคอมพิวเตอร์ คุณสามารถเขียนบนแท็ปเล็ตแล้ว Ink จะแปลลายมือเขียนไปเป็นคำต่างๆ ที่พิมพ์ได้</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>ดู <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>ลิงก์</a></b></p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>วัตถุฝังใน</d:index_value><d:index_title>วัตถุฝังใน</d:index_title></d:index>
	<h1>วัตถุฝังใน</h1>
	<p>อยู่ในแอปพลิเคชั่น Pages ซึ่งประมวลผลคำและจัดรูปแบบหน้า รูปภาพ กราฟิก หรือวัตถุสิ่งอื่นๆ ซึ่งฝังอยู่ภายในตามลำดับไหลของข้อความ ตำแหน่งของวัตถุฝังในจะเปลี่ยนแปลงหากคุณใส่ข้อความหรือกราฟิกอื่นๆ เพิ่มในหน้านั้น หากคุณป้อนข้อความเพิ่มเหนือวัตถุฝังใน วัตถุสิ่งนั้นจะถูกผลักเลื่อนออกไปตามขนาดข้อความที่เพิ่มขึ้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>เมนูการป้อนข้อมูล</d:index_value><d:index_title>เมนูการป้อนข้อมูล</d:index_title></d:index>
	<h1>เมนูการป้อนข้อมูล</h1>
	<p>เมนูใช้สำหรับสลับเปลี่ยนระหว่างวิธีการป้อนข้อมูล หากมากกว่าหนึ่งวิธีการป้อนข้อมูลใช้งานอยู่ในคอมพิวเตอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>วิธีการป้อนข้อมูล</d:index_value><d:index_title>วิธีการป้อนข้อมูล</d:index_title></d:index>
	<h1>วิธีการป้อนข้อมูล</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่ให้ผู้ใช้งานคอมพิวเตอร์สามารถป้อนตัวอักษรซับซ้อน เช่น อักษรจีน อักษรญี่ปุ่น อักษรเกาหลี เป็นต้น ผ่านทางคีย์บอร์ดอักษรของชาวตะวันตก</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>ผู้ตรวจ</d:index_value><d:index_title>ผู้ตรวจ</d:index_title></d:index>
	<h1>ผู้ตรวจ</h1>
	<p>หน้าต่างที่แสดงค่าติดตั้งปัจจุบันของข้อความหรือกราฟิกที่เลือกไว้ ซึ่งอยู่ในแอปพลิเคชั่นซอฟต์แวร์ และให้คุณเปลี่ยนค่าติดตั้งอย่างรวดเร็วในขณะเดียวกันกับที่ให้ดูผลลัพธ์ แอปพลิเคชั่นของ Mac OS X หลายตัวใช้หน้าต่างผู้ตรวจซึ่งรวมทั้ง Pages, Keynote และ Numbers</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>ตัวติดตั้ง</d:index_value><d:index_title>ตัวติดตั้ง</d:index_title></d:index>
	<h1>ตัวติดตั้ง</h1>
	<p>โปรแกรมที่มากับ Mac OS X โปรแกรมติดตั้งจะแกะและติดตั้งไฟล์ต่างๆ ออกจาก “แพ็กเกจ”—ไฟล์นามสกุล .pkg ซึ่งต่อท้ายชื่อไฟล์ของมัน โดยทั่วไปแล้วซอฟต์แวร์สำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X จะอยู่ในรูปของไฟล์ .pkg</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Instant Alpha</d:index_value><d:index_title>Instant Alpha</d:index_title></d:index>
	<h1>Instant Alpha</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งที่มีในแอปพลิเคชั่นของ Mac OS X ซึ่งรวมถึง Pages, Aperture และ Preview กรณีที่สีพื้นหลังของภาพถ่ายเป็นสีเดียวเรียบง่ายอย่างเช่น รูปคนยืนอยู่ท่ามกลางท้องฟ้าอันแจ่มใส เป็นต้น โปรแกรม Instant Alpha สามารถช่วยให้คุณลบพื้นหลังของภาพออกไปได้ ทำให้เหลือแต่ภาพที่มีพื้นหลังโปร่งใส</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>โปรแกรมจาก Apple Inc. ที่นักพัฒนาสามารถใช้สร้างส่วนติดต่อผู้ใช้โดยการใช้รูปภาพกราฟิกสำหรับ Mac OS X และแอปพลิเคชั่น iPhone</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet Connect</d:index_value><d:index_title>Internet Connect</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet Connect</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่มากับ Mac OS X; Internet Connect ให้คุณเริ่มการเชื่อมต่อแบบหมุนโทรศัพท์ (dial-up) หรือแบบ Ethernet (PPPoE) หรือแบบ Virtual Private Network (VPN) หรือ ให้ เครื่องสถานีฐาน AirPort เริ่มเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต นอกจากนี้คุณยังสามารถใช้ Internet Connect ในการจัดการการเชื่อมต่อของอุปกรณ์บลูทูธ เช่น เครื่องพิมพ์ เป็นต้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>พอร์ตอินเทอร์เน็ต</d:index_value><d:index_title>พอร์ตอินเทอร์เน็ต</d:index_title></d:index>
	<h1>พอร์ตอินเทอร์เน็ต</h1>
	<p>หมายเลขระบุโปรโตคอลที่เซิร์ฟเวอร์กำลังใช้อยู่บนอินเทอร์เน็ต เว็บเซิร์ฟเวอร์โดยปรกติแล้วใช้พอร์ต 80</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>สัญลักษณ์ล่องหน</d:index_value><d:index_title>สัญลักษณ์ล่องหน</d:index_title></d:index>
	<h1>สัญลักษณ์ล่องหน</h1>
	<p>อยู่ในแอปพลิเคชั่น Pages ซึ่งประมวลผลคำและจัดรูปแบบหน้า และอยู่ในแอปพลิเคชั่นแก้ไขข้อความอื่นๆ เครื่องหมายจัดรูปแบบซึ่งโดยปรกติแล้วคุณจะไม่เห็น สัญลักษณ์ล่องหนประกอบด้วยแท็ป สัญลักษณ์ย่อหน้า ขึ้นหน้าใหม่ ขึ้นหมวดใหม่ วรรค และเครื่องหมายจัดรูปแบบอื่นๆ คุณสามารถปรับเปลี่ยนค่าปรับแต่งของคุณให้แสดงสัญลักษณ์ล่องหนได้</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>ระบบปฏิบัติการสำหรับ iPhone, iPod touch, iPad และ Apple TV</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>คอมพิวเตอร์แท็ปเล็ตจาก Apple Inc. แทนที่จะใช้แป้นคีย์บอร์ดจริงหรือแป้นคีย์แพ็ดจริง iPad ประกอบด้วยหน้าจอสัมผัส และ คีย์บอร์ดและปุ่มเสมือน iPad ทำงานด้วย iOS (ระบบปฏิบัติการ) และใช้แอปพลิเคชั่นเดียวกันกับที่ทำงานบน iPhone และ iPod touch</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>อุปกรณ์ผสมผสานกันระหว่างโทรศัพท์มือถือ เครื่องเล่นมัลติมีเดียและอินเทอร์เน็ตไร้สายจาก Apple Inc. แทนที่จะใช้แป้นคีย์บอร์ดหรือคีย์แพ็ดแท้จริง iPhone ประกอบด้วยหน้าจอสัมผัส คีย์บอร์ดและปุ่มเสมือน สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/iphone/'>หน้าเว็บของ iPhone</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้คุณบันทึกภาพถ่ายดิจิตอล; จัดระเบียบภาพถ่ายของคุณ; และประกาศภาพถ่ายของคุณไปยังเว็บไซต์ เก็บลงดิสก์ พิมพ์ลงอัลบั้ม iPhoto เป็นส่วนหนึ่งของชุดซอฟต์แวร์ iLife สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/ilife/iphoto/'>หน้าเว็บของ iPhoto</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>สายผลิตภัณฑ์ของเครื่องเล่นเพลงพกพาจาก Apple Inc. เครื่องเล่น iPod มีหลายขนาดตั้งแต่เครื่องเล่น iPod shuffle ไปจนถึงเครื่องเล่น iPod ที่เล่นวิดีโอได้ เครื่องเล่น iPod สามารถนำเพลงเข้าจาก iTunes Store ของ Apple และจากแผ่น CD เครื่องเล่นเหล่านี้ออกแบบให้ทำงานกับ iTunes ซึ่งเป็นแอปพลิเคชั่นที่มีให้ทั้งบนคอมพิวเตอร์ Macintosh และ Windows</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>เครื่องเล่นเพลงพกพาในสายผลิตภัณฑ์ iPod จาก Apple Inc. ในบรรดาโมเดลต่างๆ ของ iPod นั้น iPod classic ให้พื้นที่เก็บข้อมูลมากที่สุด</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>เครื่องเล่นเพลงพกพาในสายผลิตภัณฑ์ iPod จาก Apple Inc. iPod nano ประกอบด้วยหน้าจอสัมผัสและเครื่องปรับจูนคลื่นวิทยุ FM</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>เครื่องเล่นเพลงพกพาขนาดเล็กที่สุดในสายผลิตภัณฑ์ iPod จาก Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>เครื่องเล่นเพลงพกพาในสายผลิตภัณฑ์ iPod จาก Apple Inc. iPod touch มีคุณสมบัติเด่นด้านหน้าจอสัมผัสรวมทั้งเว็บบราวส์เซอร์ Safari</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>เครื่องรับสัญญาณอินฟาเรด</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>กล้องดิจิตอลจาก Apple Inc. กล้อง iSight รุ่นขนาดเล็กติดมากับเครื่องคอมพิวเตอร์ Macintosh บางเครื่อง</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่มากับ Mac OS X; iSync เชื่อมข้อมูลของ iCal และของ Address Book กับ MobileMe และอุปกรณ์อื่นๆ รวมทั้ง เครื่องเล่นเพลงพกพาอย่าง iPod โทรศัพท์มือถือ และเครื่องจัดการข้อมูลส่วนตัวพกพา (organizer)</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่มากับ Mac OS X และให้คุณนำเข้าเพลง พ็อดคาสท์ และวิดีโอจากแผ่น CD หรือจาก iTunes Store; จัดเรียงสื่อเข้าเป็นอัลบั้มหรือเพลย์ลีสต์ตามต้องการ; และเขียนลงบนแผ่นดิสก์ หรือส่งไปที่ iPod หรือเครื่องเล่นสื่ออื่น นอกจากนี้ iTunes ยังใช้กันอย่างกว้างขวางในคอมพิวเตอร์ Windows</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้คุณสร้างและประกาศหน้าเว็บออกไปโดยไม่ต้องมีความรู้ด้านภาษาเขียนเว็บ iWeb ประกอบด้วยแม่แบบที่ออกแบบมาอย่างมืออาชีพสำหรับบล็อกและหน้าเว็บอื่นๆ และอนุญาตให้ลากไฟล์สื่อ เช่น รูปภาพและหนัง และปล่อยลงใส่ในหน้าเว็บได้ iWeb เป็นส่วนหนึ่งของชุดซอฟต์แวร์ iLife สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/ilife/iweb/'>หน้าเว็บของ iWeb</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>ชุดแอปพลิเคชั่นด้านประสิทธิภาพผลงานจาก Apple สำหรับทำเอกสารและการนำเสนอแล้วตีพิมพ์ออกไป ชุด iWork ประกอบด้วย Keynote สำหรับสร้างการนำเสนอคุณภาพจอภาพยนตร์ Pages สำหรับการประมวลผลคำ และ Numbers สำหรับสร้างสเปรดชีท สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/iwork/'>หน้าเว็บของ iWork</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นข้อความทันที (IM) ออนไลน์จากโอเพ่นซอร์ส</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>ชื่อจดทะเบียนการค้าสำหรับ Mac OS X เวอร์ชั่น 10.2 ซึ่งเป็นรุ่นหลักที่สามของระบบปฏิบัติการสำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>ตระกูลของผลิตภัณฑ์และรายละเอียดของซอฟต์แวร์คอมพิวเตอร์จาก Sun Microsystems สำหรับพัฒนาแอปพลิเคชั่นที่สามารถทำงานได้กับเครื่องคอมพิวเตอร์หลายประเภทที่แตกต่างกัน</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>ภาษาสคริปต์ที่มักใช้บ่อยๆ กับหน้าเว็บในการทำภาพหรือเสียงประกอบพิเศษต่างๆ และจัดสรรการโต้ตอบกัน</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>แบบ Journaled</d:index_value><d:index_title>แบบ Journaled</d:index_title></d:index>
	<h1>แบบ Journaled</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>รูปแบบ Mac OS Extended</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>ภาพประกอบ Ken Burns</d:index_value><d:index_title>ภาพประกอบ Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>ภาพประกอบ Ken Burns</h1>
	<p>ภาพประกอบพิเศษตั้งชื่อตามช่างถ่ายภาพสารคดี ซึ่งชื่อ Ken Burns เป็นชาวอเมริกัน ผู้สร้างภาพเคลื่อนไหวจากภาพนิ่งเพื่อให้กล้องดูเหมือนกับว่าส่ายกวาดตามวัตถุ (การส่ายกล้อง) หรือวาดภาพจากระยะไกล้ขึ้นหรือระยะไกลออกไป (การซูม) คุณสามารถใช้ภาพประกอบพิเศษ Ken Burns ที่อยู่ในแอปพลิเคชั่น iMovie</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>โปรโตคอลตรวจรับรองเครือข่ายคอมพิวเตอร์จะยืนยันความเป็นตัวตนจริงระหว่างกันด้วยวิธีที่ปลอดภัย ซึ่งทำให้แต่ละเครื่องสามารถสื่อสารกันผ่านเครือข่ายที่ไม่ปลอดภัยได้</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>เคอร์เนล</d:index_value><d:index_title>เคอร์เนล</d:index_title></d:index>
	<h1>เคอร์เนล</h1>
	<p>ส่วนประกอบหนึ่งของระบบปฏิบัติการ ซึ่งจัดการบริหารหน่วยความจำ จัดการแบ่งสรรทรัพยากรของคอมพิวเตอร์ และจัดการบริการระดับล่างซึ่งจำเป็นต่อระบบ</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>เคอร์เนลขวัญเสีย (panic)</d:index_value><d:index_title>เคอร์เนลขวัญเสีย (panic)</d:index_title></d:index>
	<h1>เคอร์เนลขวัญเสีย (panic)</h1>
	<p>ข้อผิดพลาดแบบหนึ่งที่เกิดขึ้นเมื่อแก่น (เคอร์เนล) ของระบบปฏิบัติการรับชุดคำสั่งในรูปแบบที่ไม่ถูกต้อง หรือชุดคำสั่งที่ทำให้ไม่ได้ นอกจากนี้แล้วอาการเคอร์เนลเสียขวัญ (panic) อาจเกิดขึ้นเมื่อระบบปฏิบัติการไม่สามารถกู้สภาพกลับคืนจากข้อผิดพลาดประเภทอื่นๆ อาการนี้อาจเกิดจากความเสียหายหรือการเข้ากันไม่ได้ของซอฟต์แวร์ หรือของฮาร์ดแวร์แต่โอกาศค่อนข้างน้อยกว่า</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Keyboard Viewer</d:index_value><d:index_title>Keyboard Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Keyboard Viewer</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นหนึ่งที่มากับ Mac OS X; คุณสามารถใช้ Keyboard Viewer ในการดูแผนผังของตัวอักษรบนคีย์บอร์ดของคุณตามแต่ภาษาที่คุณเลือก และใช้ในการดูและป้อนตัวอักษรที่ใช้ในภาษาที่คุณไม่ได้เลือกได้ด้วย</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>keychain</d:index_value><d:index_title>keychain</d:index_title></d:index>
	<h1>keychain</h1>
	<p>ชุดรายการรหัสผ่านที่เก็บไว้ ตัวอย่างเช่น keychain หนึ่งชุดอาจเก็บรหัสผ่านของแอปพลิเคชั่น เซิร์ฟเวอร์ และเว็บไซต์ ซึ่งใช้ในงานของคุณ ในขณะที่ keychain อันอื่นอาจเก็บรหัสผ่านทั้งหมดที่คุณใช้สำหรับซื้อของออนไลน์ Keychain ลดจำนวนรหัสผ่านที่คุณต้องติดตาม</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Keychain Access</d:index_value><d:index_title>Keychain Access</d:index_title></d:index>
	<h1>Keychain Access</h1>
	<p>ระบบการจัดการรหัสผ่านของ Apple ซึ่งมากับ Mac OS X; keychain ใช้เก็บรหัสผ่านทั้งหมด กุญแจทั้งหมด และใบรับรองทั้งหมด ซึ่งต้องใช้กับแอปพลิเคชั่น เซิร์ฟเวอร์ และเว็บไซต์ เมื่อคุณเปิดใช้รายการหรือต่อกับอุปกรณ์ซึ่งต่างต้องใช้รหัสผ่าน keychain จะจัดการให้รหัสผ่านนั้น ดังนั้นคุณจึงไม่จำเป็นต้องป้อนรหัสให้</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>รหัสผ่านของ keychain</d:index_value><d:index_title>รหัสผ่านของ keychain</d:index_title></d:index>
	<h1>รหัสผ่านของ keychain</h1>
	<p>รหัสผ่านที่ใช้ล็อกและปลดล็อก keychain รหัสผ่านสำหรับ keychain ของคุณเป็นรหัสเดียวกับรหัสล็อกอินของคุณ เว้นแต่ว่าคุณใช้การเข้าใช้ของ Keychain ในการสร้างรหัสผ่านที่ต่างกัน</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple สำหรับสร้างการนำเสนอแบบสไลด์โชว์คุณภาพมืออาชีพ Keynote ประกอบด้วยแม่แบบ ชุดตกแต่ง การเปลี่ยนสไลด์แบบจอภาพยนตร์ และข้อความเคลื่อนไหว Keynote เป็นส่วนหนึ่งของชุด iWork ของแอปพลิเคชั่นประสิทธิภาพผลงาน สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/iwork/keynote/'>หน้าเว็บของ Keynote</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>โหมดประชาสัมพันธ์</d:index_value><d:index_title>โหมดประชาสัมพันธ์</d:index_title></d:index>
	<h1>โหมดประชาสัมพันธ์</h1>
	<p>แผ่น DVD ที่เปิดขึ้นและเริ่มเล่นอย่างอัตโนมัติและเล่นต่อเนื่องหลังจากถูกใส่เข้าในเครื่องเล่น คุณสามารถทำแผ่นดิสก์แบบโหมด kiosk ได้โดยใช้ iDVD ซึ่งเป็นแอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้คุณทำแผ่น DVD ตามต้องการ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>เป็นตัวสั่งให้แอปพลิเคชั่นทำงาน ซึ่งมาพร้อมกับ Mac OS X ซึ่งจะสามารถเข้าถึง Launchpad ได้จาก Dock โดยคลิกที่ไอคอน Launchpad ซี่งจะประกอบด้วยไอคอนต่างๆ ของแอปพลิเคชั่นที่อยู่ในโฟลเดอร์ Applications</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>ชื่อที่จดทะเบียนการค้าสำหรับ Mac OS X เวอร์ชั่น 10.5 ซึ่งเป็นรุ่นหลักที่หกของระบบปฏิบัติการสำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>ชื่อที่จดทะเบียนการค้าสำหรับ Mac OS X เวอร์ชั่น 10.7 ซึ่งเป็นรุ่นหลักที่แปดของระบบปฏิบัติการสำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>รูปไอคอนล็อก</d:index_value><d:index_title>รูปไอคอนล็อก</d:index_title></d:index>
	<h1>รูปไอคอนล็อก</h1>
	<p>ไอคอนใช้ในแอปพลิเคชั่น Mac OS; รูปไอคอนล็อกใน Finder ใช้ระบุว่า ไฟล์หรือโฟลเดอร์มีรหัสผ่านป้องกันอยู่ รูปไอคอนล็อกบนแถบเครื่องมือใน Safari ใช้ระบุว่า มีการเข้ารหัสในการติดต่อสื่อสารกับหน้าเว็บ รูปไอคอนล็อกใช้กับแอปพลิเคชั่นอื่นๆ มากมายในการระบุว่า ต้องป้อนรหัสผ่านเพื่อทำการเปิดใช้รายการ หรือเพื่อเชื่อมต่อกับเซิร์ฟเวอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>เล่นวนซ้ำ</d:index_value><d:index_title>เล่นวนซ้ำ</d:index_title></d:index>
	<h1>เล่นวนซ้ำ</h1>
	<p>การตั้งให้หนังหรือสไลด์โชว์เริ่มเล่นใหม่อีกครั้งทันทีที่ได้เล่นจบลง และเล่นวนซ้ำตลอดไป คุณสามารถสร้างหนังและสไลด์โชว์แบบเล่นวนซ้ำโดยใช้ iDVD ซึ่งเป็นแอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้คุณแต่งทำแผ่น DVD ตามต้องการ</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>ชุดของบริการอินเทอร์เน็ตซึ่งออกแบบสำหรับผู้ใช้เครื่องคอมพิวเตอร์ Macintosh (ออกเสียงว่า “dot Mac”) ถูกแทนด้วย <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>เครื่องคอมพิวเตอร์ Apple ซึ่งรู้จักกันอีกชื่อว่าเครื่องคอมพิวเตอร์ Macintosh ดูเพิ่มเติมได้อีกที่ <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>สายผลิตคอมพิวเตอร์พกพาจาก Apple Inc. ทำจากโปรเซสเซอร์ Intel Core Duo และ Intel Core 2 Duo เปิดตัวในปี ค.ศ. 2006 คอมพิวเตอร์ MacBook แทนที่ ชุดคอมพิวเตอร์ iBook G4 และ PowerBook</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>เครื่องคอมพิวเตอร์พกพาบางเบาจาก Apple Inc. ซึ่งทำจากโปรเซสเซอร์ Intel Core Duo และ Intel Core 2 Duo และลักษณะเด่นพร้อมให้เลือกด้วยเครื่องอ่านดิสก์แบบ SSD; MacBook Air หนัก 3.0 ปอนด์ (1.36 กก.) และขนาดหนาสุด 0.76 นิ้ว (1.93 ซม.) และขนาดบางสุด 0.16 นิ้ว (0.4 ซม.) เปิดตัวปี ค.ศ. 2008</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>สายผลิตภัณฑ์คอมพิวเตอร์ส่วนบุคคล (PC) จาก Apple Inc. เปิดตัวในปี ค.ศ. 1984 คอมพิวเตอร์ Macintosh เป็นคอมพิวเตอร์ส่วนบุคคลเครื่องแรกที่ประสบผลสำเร็จทางธุรกิจในการใช้ส่วนติดต่อกับผู้ใช้ที่ใช้รูปภาพกราฟิก (GUI) และเมาส์แทนการพิมพ์คำสั่งควบคุมระบบ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>รูปแบบ Mac OS Extended</d:index_value><d:index_title>รูปแบบ Mac OS Extended</d:index_title></d:index>
	<h1>รูปแบบ Mac OS Extended</h1>
	<p>รูปแบบฮาร์ดดิสก์รองรับใน Mac OS 8.1 และใหม่กว่านี้ ซึ่งเพิ่มจำนวนบล็อกที่จอง (หน่วยของที่เก็บข้อมูล) บนดิสก์จากรูปแบบฮาร์ดดิสก์เดิมที่ใช้ใน Mac OS รูปแบบใหม่นี้ทำให้จำนวนไฟล์ได้มากขึ้นกว่า 65,000 ไฟล์บนฮาร์ดดิสก์ รูปแบบ Mac OS Extended เพิ่มประสิทธิภาพความจุที่เก็บข้อมูลของฮาร์ดดิสก์ขนาดใหญ่โดยการลดขนาดเล็กสุดของไฟล์เดี่ยว ดิสก์โวลุ่มแบบ Mac OS Extended สามารถทำให้เป็น “journaled,” ซึ่งหมายความว่าระบบปฏิบัติการ (os) จัดบันทึกไฟล์ล็อก (journal) ของบริเวณส่วนแตกต่างต่อเนื่องของไฟล์ในดิสก์โวลุ่ม อย่างนี้เป็นการช่วยให้ระบบปฏิบัติการกู้ดิสก์โวลุ่มกลับคืนสู่สภาพที่ใช้งานได้หากไฟดับหรือปัญหาอื่นๆ เกิดขึ้นกับการทำงานของดิสก์แล้วทำความเสียหายให้กับไฟล์</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>รูปแบบ Mac OS Standard</d:index_value><d:index_title>รูปแบบ Mac OS Standard</d:index_title></d:index>
	<h1>รูปแบบ Mac OS Standard</h1>
	<p>รูปแบบของฮาร์ดดิสก์ ซึ่งรองรับโดย Mac OS 8.0 และก่อนหน้า</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>ระบบปฏิบัติการสำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>แพลตฟอร์มของเซิร์ฟเวอร์ที่รองรับไคลเอ็นด์จาก Mac, Windows, UNIX และ Linux อย่างสำเร็จรูป และจัดสรรชุดเวิร์กกรุ๊ปแบบขยายได้ และบริการเครือข่ายด้วยเครื่องมือจัดการระยะไกลอย่างล้ำหน้า</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>มาตรฐาน TCP/IP (โปรโตคอลเครือข่าย) สำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh ตลอดจนถึงเวอร์ชั่น 7.5.1 ของ Mac OS มาตรฐานนี้ถูกแทนในปี ค.ศ. 1995 ด้วย Open Transport</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นอีเมลจาก Apple ซึ่งมากับ Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>ปกคลุม</d:index_value><d:index_title>ปกคลุม</d:index_title></d:index>
	<h1>ปกคลุม</h1>
	<p>วิธีการตัดรูปภาพโดยปิด (“ปกคลุม”) บางส่วนของภาพที่คุณต้องการไว้ ในแอปพลิเคชั่น Pages ซึ่งประมวลผลคำและจัดรูปแบบหน้า คุณสามารถคลุมรูปภาพด้วยสี่เหลี่ยมผืนผ้าหรือตามรูปร่างใดๆ ที่ต้องการแล้วแต่คุณจะเลือก</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>วัตถุหลัก</d:index_value><d:index_title>วัตถุหลัก</d:index_title></d:index>
	<h1>วัตถุหลัก</h1>
	<p>อยู่ในแอปพลิเคชั่น Pages ซึ่งประมวลผลคำและจัดรูปแบบหน้า ลายน้ำ โลโก้ หรือภาพพื้นหลังอื่นๆ ซึ่งปรากฏอยู่ตรงตำแหน่งเดียวกันตลอดของทุกๆ หน้าในเอกสาร</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>รหัสผ่านหลัก</d:index_value><d:index_title>รหัสผ่านหลัก</d:index_title></d:index>
	<h1>รหัสผ่านหลัก</h1>
	<p>รหัสผ่านที่ให้คุณเข้าใช้บัญชีผู้ใช้ที่ปกป้องโดย FileVault หากผู้ใช้ลืมรหัสผ่านของเขาสำหรับบัญชีที่ปกป้องโดย FileVault ผู้ดูแลระบบสามารถใช้รหัสผ่านหลักเข้าสู่บัญชีแล้วเปลี่ยนรหัสผ่านของ FileVault หากลืมรหัสผ่านหลักด้วยก็จะไม่มีทางเข้าใช้บัญชีที่ปกป้องโดย FileVault และ ทั้งไฟล์ต่างๆ กับค่าติดตั้งต่างๆ ในบัญชีนั้นก็จะสูญเสียไปด้วย</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>ที่ใส่สื่อ</d:index_value><d:index_title>ที่ใส่สื่อ</d:index_title></d:index>
	<h1>ที่ใส่สื่อ</h1>
	<p>อยู่ในแม่แบบของ Pages และ Keynote ไฟล์ที่คุณสามารถแทนที่ด้วยการลากไฟล์ของคุณเองใส่เข้าแทน คุณสามารถรู้ได้ว่าเป็นที่ใส่สื่อโดยปล่อยตัวชี้ค้างไว้เหนือที่ใส่; แท็กข้อความช่วยจะแสดงคำแนะให้คุณลากไฟล์ของคุณเองใส่เข้าแทนที่</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Migration Assistant</d:index_value><d:index_title>Migration Assistant</d:index_title></d:index>
	<h1>Migration Assistant</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่น Mac OS X ที่ช่วยคุณโอนย้ายไฟล์ของคุณและค่าติดตั้งสำคัญๆ จากเครื่อง Mac รุ่นเก่าไปยังเครื่องรุ่นใหม่ ในการใช้ความช่วยเหลือโอนย้าย เครื่องคอมพิวเตอร์ทั้งคู่ต้องใช้ Mac OS X และต้องเชื่อมกับ FireWire หรือต่อกับเครือข่ายไร้สายเดียวกัน</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>เต็มหน้าจอแต่ละจอ</d:index_value><d:index_title>เต็มหน้าจอแต่ละจอ</d:index_title></d:index>
	<h1>เต็มหน้าจอแต่ละจอ</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของ System Preferences ใน Mac OS X หากเครื่องคอมพิวเตอร์ของคุณต่อกับหน้าจอหลายจอซึ่งรวมทั้งทีวีและเครื่องฉายภาพ คุณสามารถปรับค่าติดตั้งในบานหน้าต่าง Displays ของ System Preferences เพื่อให้ภาพทั้งหมดของเดสก์ท็อปของคุณแสดงเต็มจอในแต่ละจอ แทนที่จะแสดงเป็นส่วนๆ ต่อกันไปกับอุปกรณ์ทั้งหมด</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>คุณสมบัติของ Mac OS X ที่ให้คุณเห็นทุกสิ่งทุกอย่างที่ทำงานอยู่บนเครื่อง Mac ของคุณซึ่งรวมทั้ง windows, แอปพลิเคชั่นเต็มหน้าจอ, workspaces และ Dashboard</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>ชุดของการบริการอินเทอร์เน็ตจาก Apple Inc. สำหรับเครื่องคอมพิวเตอร์ Macintosh, iPhone, iPod touch และ PC การสมัครสมาชิก MobileMe ช่วยจัดเก็บเมล รายชื่อ และปฏิทินของคุณให้ล่าสุดเสมออย่างอัตโนมัติบนอุปกรณ์ของคุณทุกชิ้นทั้งหมด นอกจากนี้ MobileMe ยังมีชุดเว็บแอปพลิเคชั่นที่ให้คุณสามารถเข้าหาข้อมูลของคุณด้วยเว็บเบราว์เซอร์ แบ่งปันภาพถ่ายและหนัง จัดตั้งเว็บไซต์ และใช้ iDisk สำหรับที่เก็บข้อมูลออนไลน์ สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/mobileme/'>หน้าเว็บของ MobileMe</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>แกลเลอรี่ MobileMe</d:index_value><d:index_title>แกลเลอรี่ MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>แกลเลอรี่ MobileMe</h1>
	<p>คุณสมบัติหนี่งของชุด MobileMe ที่เป็นบริการหนึ่งจาก Apple Inc. คุณสามารถประกาศรูปภาพและหนังจาก iPhoto และ iMovie โดยตรงไปยังแกลเลอรี่ของ MobileMe บนอินเทอร์เน็ตด้วยการสมัครสมาชิกกับ MobileMe คุณสามารถเพิ่มอัลบั้มภาพและหนังจากแกลเลอรี่ MobileMe ไปยังหน้าเว็บใดๆ ของคุณได้ หากอัลบั้มภาพจากแกลเลอรี่ MobileMe มีการอัปเดต เว็บไซต์ของคุณจะถูกอัปเดตด้วยเนื้อหาใหม่อย่างอัตโนมัติ</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>หัวเล่นเคลื่อนไหว</d:index_value><d:index_title>หัวเล่นเคลื่อนไหว</d:index_title></d:index>
	<h1>หัวเล่นเคลื่อนไหว</h1>
	<p>ไอคอนใน iDVD ไอคอนรูปเพชรบนแถบขัดเลื่อนซึ่งแสดงตำแหน่งปัจจุบันของเพลงหรือวิดีโอที่คุณกำลังแก้ไข คุณสามารถลากหัวเล่นแล้วหยุดตรงไหนก็ได้ตามต้องการ</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>รูปแบบ MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>รูปแบบ MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>รูปแบบ MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>รูปแบบฮาร์ดดิสก์สำหรับใช้กับคอมพิวเตอร์ Windows คุณสามารถใช้ Disk Utility ในการจัดโครงสร้างการเก็บข้อมูลของฮาร์ดดิสก์แบบ MS-DOS (FAT) สำหรับคอมพิวเตอร์ Windows</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>มัลติ-ทัช</d:index_value><d:index_title>มัลติ-ทัช</d:index_title></d:index>
	<h1>มัลติ-ทัช</h1>
	<p>การโต้ตอบแบบสัมผัสหน้าจอกับเครื่องคอมพิวเตอร์หรืออุปกรณ์อื่นๆ หน้าจอสัมผัลแบบมัลติ-ทัชจะจดจำ “จุดสัมผัส” หลายๆ จุดพร้อมๆ กันซึ่งทำให้ใช้ลักษณะท่าทางด้วยมือทั้งสองข้างและด้วยนิ้วมือหลายๆ นิ้ว ลักษณะท่าทางตามสัญชาติญาณ เช่น การใช้สองนิ้วหรือทั้งสองมือในการซูมเข้าหรือออก เป็นต้น เป็นคุณสมบัติเด่นของเทคโนโลยีมัลติ-ทัช หน้าจอสัมผัสที่สร้างใน iPhone จาก Apple ใช้เทคโนโลยีมัลติ-ทัช</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Network File System</d:index_value><d:index_title>Network File System</d:index_title></d:index>
	<h1>Network File System</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>ย่อมาจาก Network File System โปรโตคอลระหว่างไคลเอ็นกับเซิร์ฟเวอร์ ซึ่งใช้ Internet Protocol (IP) ในการอนุญาตให้ผู้ใช้เข้าใช้ไฟล์ต่างๆ ราวกับว่าไฟล์เหล่านั้นอยู่ภายใน NFS ส่งออกดิสก์โวลุ่มเพื่อแบ่งปันให้คอมพิวเตอร์ตามหมายเลข IP แทนที่จะให้ตามชื่อและรหัสของผู้ใช้</p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple สำหรับสร้างสเปรดชีท Numbers ประกอบด้วยการสั่งใช้งานที่ง่ายสำหรับเตรียมทำตาราง แผนภูมิ แผนที่ ป้ายข้อความ และอื่นๆ Numbers เป็นส่วนหนึ่งของชุด iWork ของแอปพลิเคชั่นประสิทธิภาพผลงาน สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/iwork/numbers'>หน้าเว็บของ Numbers</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>ย่อมาจาก Non-volatile random access memory ประเภทของหน่วยความจำซึ่งยังคงเก็บข้อมูลไว้ในขณะที่ปิดใช้คอมพิวเตอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>โปรโตคอลเครือข่ายสำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh โดยใช้เวอร์ชั่นของ Mac OS ก่อนหน้า Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>ตัวดำเนินการ</d:index_value><d:index_title>ตัวดำเนินการ</d:index_title></d:index>
	<h1>ตัวดำเนินการ</h1>
	<p>ตัวดำเนินการทางคณิตศาสตร์กระทำการดำเนินการทางคณิตศาสตร์ เช่น บวกและลบ เป็นต้น แล้วส่งผลลัพธ์เป็นตัวเลขกลับ ตัวดำเนินการเปรียบเทียบจะเปรียบเทียบค่าสองค่า แล้วส่งกลับผลลัพธ์จริง (TRUE) หรือเท็จ (FALSE) ในแอปพลิเคชั่นสเปรดชีท Numbers คุณสามารถใช้ตัวดำเนินการลงในสูตรเพื่อกระทำการดำเนินการทางคณิตศาสตร์และการเปรียบเทียบค่า</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>เครื่องอ่านดิสก์ด้วยแสง</d:index_value><d:index_title>เครื่องอ่านดิสก์ด้วยแสง</d:index_title></d:index>
	<h1>เครื่องอ่านดิสก์ด้วยแสง</h1>
	<p>เครื่องอ่านดิสก์ที่สามารถอ่านข้อมูลของแผ่นดิสก์ด้วยแสง ซึ่งรวมถึงแผ่น CD และแผ่น DVD ด้วย เครื่องอ่านดิสก์ด้วยแสงรวมถึงเครื่องอ่านดิสก์ประเภท CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW และบลูเรย์</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>แพ็กเกจ</d:index_value><d:index_title>แพ็กเกจ</d:index_title></d:index>
	<h1>แพ็กเกจ</h1>
	<p>ชุดของไฟล์ต่างๆ ที่เกี่ยวข้องกัน (แม่แบบต่างๆ การปรับแต่งต่างๆ หรือไฟล์อื่นที่เจาะจงกับแอปพลิเคชั่น) รวมกันอยู่ภายในโฟลเดอร์หนึ่งซึ่งดูเหมือนเป็นไฟล์เดี่ยว ซอฟต์แวร์อัปเดตสำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh มาในรูปของแพ็กเกจซึ่งจะถูก “แกะออก” แล้วก็ถูกติดตั้งลง</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>ไฟล์แพ็กเกจ</d:index_value><d:index_title>ไฟล์แพ็กเกจ</d:index_title></d:index>
	<h1>ไฟล์แพ็กเกจ</h1>
	<p>ไฟล์หนึ่งที่ประกอบด้วยซอฟต์แวร์แพ็กเกจ ไฟล์แพ็กเกจโดยปรกติแล้วมีไอคอนเป็นรูปพัสดุห่อของเปิดอยู่ นอกจากนี้คุณยังสามารถบอกได้ว่าเป็นไฟล์แพ็กเกจโดยดูจากหน้าต่างข้อมูลของไฟล์: ช่อง Kind ประกอบด้วยคำว่า “package”</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นประมวลผลคำจาก Apple ซึ่งประกอบด้วยคุณสมบัติการจัดพิมพ์คุณภาพอันล้ำหน้า และแม่แบบมืออาชีพสำหรับทำรายงาน เขียนการเชิญ เขียนจดหมายข่าว และอื่นๆ Pages เป็นส่วนหนึ่งของชุด iWork ของแอปพลิเคชั่นประสิทธิภาพผลงาน สำหรับข้อมูลเพิ่มเติมให้ดู <a href='http://www.apple.com/th/iwork/pages/'>หน้าเว็บของ Pages</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>ชื่อที่จดทะเบียนการค้าสำหรับ Mac OS X เวอร์ชั่น 10.3 ซึ่งเป็นรุ่นหลักที่สี่ของระบบปฏิบัติการสำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>การควบคุมโดยผู้ปกครอง</d:index_value><d:index_title>การควบคุมโดยผู้ปกครอง</d:index_title></d:index>
	<h1>การควบคุมโดยผู้ปกครอง</h1>
	<p>ค่าติดตั้งของคอมพิวเตอร์ ซึ่งให้ผู้ดูแลระบบสามารถควบคุมการเข้าใช้แอปพลิเคชั่นและข้อมูลจากผู้ใช้อื่นๆ การควบคุมโดยผู้ปกครองตั้งได้โดยใช้บานหน้าต่าง Parental Controls ของ System Preferences ใน Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>พาร์ทิชั่น</d:index_value><d:index_title>พาร์ทิชั่น</d:index_title></d:index>
	<h1>พาร์ทิชั่น</h1>
	<p>การแบ่งส่วนของฮาร์ดดิสก์ ในคอมพิวเตอร์ Macintosh คุณสามารถเลือกจำนวนพาร์ทิชั่นที่คุณต้องการตอนที่คุณฟอร์แมตฮาร์ดดิสก์โดยใช้ Disk Utility แต่ละพาร์ทิชั่นจะปรากฏแยกกันบนเดสก์ท็อปของคุณ</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>การแบ่งปันไฟล์ส่วนบุคคล</d:index_value><d:index_title>การแบ่งปันไฟล์ส่วนบุคคล</d:index_title></d:index>
	<h1>การแบ่งปันไฟล์ส่วนบุคคล</h1>
	<p>กระบวนการที่ให้ผู้ใช้คอมพิวเตอร์ Macintosh ทำสำเนารายการต่างๆ จากคอมพิวเตอร์เครื่องหนึ่งไปยังอีกเครื่องอย่างรวดเร็ว หรือให้คอมพิวเตอร์หนึ่งเข้าใช้ไฟล์และแอปพลิเคชั่นที่เก็บไว้อีกเครื่องหนึ่ง</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>การแบ่งปันเว็บส่วนบุคคล</d:index_value><d:index_title>การแบ่งปันเว็บส่วนบุคคล</d:index_title></d:index>
	<h1>การแบ่งปันเว็บส่วนบุคคล</h1>
	<p>คุณสมบัติของ Mac OS X ที่ให้คุณเปิดแสดงเอกสารบนเว็บหรือบนเครือข่ายภายใน โดยลากเอกสารนั้นลงในโฟลเดอร์ของไซต์นั้นบนฮาร์ดดิสก์ของคอมพิวเตอร์ของคุณ เอกสารเหล่านี้ต้องอยู่ในรูปแบบ HTML</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple สำหรับถ่ายภาพด้วยกล้อง iSight; Photo Booth ให้คุณสมบัติเด่นด้านภาพประกอบที่ให้มาซึ่งสามารถใช้กับภาพถ่าย ภาพประกอบรวมทั้งการย้อมสีและการกรอง เช่น sepia เป็นต้น และภาพประกอบจัดการภาพ เช่น “ยืด” และ “ตาปลา” เป็นต้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>ตัวเลือกหารูปภาพ</d:index_value><d:index_title>ตัวเลือกหารูปภาพ</d:index_title></d:index>
	<h1>ตัวเลือกหารูปภาพ</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์คอมพิวเตอร์ที่ให้คุณดูและค้นหารูปภาพที่เลือกไว้; iPhoto ประกอบด้วยตัวเลือกหารูปภาพของโปรเจ็กต์ต่างๆ อย่างเช่น หนังสือหรือสไลด์โชว์ เป็นต้น ซึ่งจะแสดงรูปภาพย่อขอภาพเหล่านั้นที่หาพบ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์สำหรับบีบอัดข้อมูลวิดีโอจาก Apple; ซอฟต์แวร์ที่ใช้กลไก codec (การบีบอัด/การคลายออก) ชื่อ Pixlet ทำให้สามารถดูหนังแบบ HD อย่างความละเอียดเต็มบนคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X เวอร์ชั่น 10.3 Panther หรือใหม่กว่า</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>ที่ใส่ภาพ</d:index_value><d:index_title>ที่ใส่ภาพ</d:index_title></d:index>
	<h1>ที่ใส่ภาพ</h1>
	<p>อยู่ในแม่แบบของ Pages และ Keynote ภาพที่คุณสามารถแทนที่ด้วยการลากภาพของคุณเองใส่เข้าแทน คุณสามารถรู้ได้ว่าเป็นที่ใส่ภาพโดยปล่อยตัวชี้ค้างไว้เหนือที่ใส่; แท็กข้อความช่วยจะแสดงคำแนะให้คุณลากไฟล์ของคุณเองใส่เข้าแทนที่</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>ที่ใส่ข้อความ</d:index_value><d:index_title>ที่ใส่ข้อความ</d:index_title></d:index>
	<h1>ที่ใส่ข้อความ</h1>
	<p>อยู่ในแม่แบบของ Pages และ Keynote ข้อความที่คุณสามารถแทนที่ด้วยการลาก การวาง หรือการป้อนข้อความใส่เข้าแทน คุณสามารถรู้ได้ว่าเป็นที่ใส่ข้อความโดยการคลิกที่ที่ใส่; การคลิกเพียงครั้งเดียวจะไฮไลท์ข้อความหมดทั้งกลุ่มเพื่อให้คุณสามารถใส่ข้อความแทนได้อย่างง่าย</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>เพลย์ลีสต์</d:index_value><d:index_title>เพลย์ลีสต์</d:index_title></d:index>
	<h1>เพลย์ลีสต์</h1>
	<p>อยู่ในเครื่องเล่นเพลง iTunes ของ Apple รายการของเพลงหรือเสี้ยวเพลงที่เล่นตามลำดับ</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>ปลั๊กอิน</d:index_value><d:index_title>ปลั๊กอิน</d:index_title></d:index>
	<h1>ปลั๊กอิน</h1>
	<p>โปรแกรมที่คุณสามารถใส่เพิ่มเข้าในแอปพลิเคชั่นซอฟต์แวร์เพื่อขยายความสามารถของตัวแอปพลิเคชั่นเอง ตัวอย่างเช่น คุณสามารถเพิ่มปลั๊กอินสำหรับสื่อเข้าในเว็บเบราวส์เซอร์เพื่อทำให้เบราวส์เซอร์เล่นเนื้อหาสื่อแบบมัลติมีเดียบนหน้าเว็บได้</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>พ็อดคาสท์</d:index_value><d:index_title>พ็อดคาสท์</d:index_title></d:index>
	<h1>พ็อดคาสท์</h1>
	<p>การกระจายเสียงหรือภาพไปบนอินเทอร์เน็ต ซึ่งคุณสามารถเล่นบนอุปกรณ์พกพาหรือบนคอมพิวเตอร์ เช่น iPod, iPad หรือ Mac</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple สำหรับอัด ประกาศ และแจกจ่ายพ็อดคาสท์คุณภาพสูง</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>หมายเลขพอร์ต</d:index_value><d:index_title>หมายเลขพอร์ต</d:index_title></d:index>
	<h1>หมายเลขพอร์ต</h1>
	<p>หมายเลขที่เซิร์ฟเวอร์ใช้เป็นที่อยู่เพื่อตัดสินใจว่าแอปพลิเคชั่นไหนควรรับแพ็กเกจข้อมูลหรือไม่ ไฟร์วอลล์ใช้หมายเลขพอร์ตในการตัดสินใจว่าจะยอมให้ข้ามผ่านเข้าสู่เครือข่ายภายในหรือไม่</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>สายผลิตภัณฑ์คอมพิวเตอร์พกพาจาก Apple Inc. ระหว่างปี ค.ศ. 1991 และปี ค.ศ. 2006 คอมพิวเตอร์ PowerBook เป้าหมายสำหรับใช้งานทางธุรกิจและงานคุณภาพมืออาชีพ สายผลิตภัณฑ์ PowerBook ถูกแทนโดย MacBook Pro ในปี ค.ศ. 2006</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>สายผลิตภัณฑ์คอมพิวเตอร์ส่วนบุคคล (PC) จาก Apple Inc. ระหว่างปี ค.ศ. 1994 และปี ค.ศ. 2006 ทำจากโปรเซสเซอร์ PowerPC ของ Motorola</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>ไมโครโปรเซสเซอร์จาก Motorola Corporation สายผลิตภัณฑ์ของคอมพิวเตอร์ Power Macintosh จาก Apple Inc. ทำจากไมโครโปรเซสเซอร์ PowerPC</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>ไฟล์ PPD</d:index_value><d:index_title>ไฟล์ PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>ไฟล์ PPD</h1>
	<p>ไฟล์แบบ Postscript Printer Description ไฟล์ซึ่งประกอบด้วยข้อมูลเกี่ยวกับความสามารถต่างๆ ในรุ่นเครื่องพิมพ์ที่เจาะจง ไฟล์ PPD ประกอบด้วยรหัสควบคุมที่คุณต้องใช้ประโยชน์ของคุณสมบัติพิเศษต่างๆ เช่น ถาดกระดาษหลายถาด ขนาดกระดาษขนาดพิเศษต่างๆ การพิมพ์แบบสองหน้า เป็นต้น รุ่นเครื่องพิมพ์ที่คุณเลือกเมื่อคุณเพิ่มเครื่องพิมพ์จะระบุไฟล์ PPD ที่ใช้กับเครื่องพิมพ์นั้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>โปรโตคอลสำหรับการสื่อสารกันระหว่างสองโหนดบนเครือข่าย ซึ่งใช้สำหรับติดต่อกันผ่านทางสายเคเบิลแบบอนุกรม สายโทรศัพท์ เครือข่ายโทรศัพท์มือถือ และอื่นๆ PPP ใช้กันโดยทั่วไปกับการเข้าใช้อินเทอร์เน็ตแบบหมุนโทรศัพท์ (dial-up)</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>ย่อมาจาก Point to Point Protocol over Ethernet โปรโตคอลเครือข่ายซึ่งมีลักษณะเหมือนกับ PPP แต่ใช้ประโยชน์ของความเร็วที่เพิ่มขึ้นจากเครือข่าย Ethernet</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>ย่อมาจาก Parameter random-access memory หน่วยความจำประเภทหนึ่งที่ใช้ในคอมพิวเตอร์ Macintosh ในการเก็บค่าติดตั้งของระบบรวมทั้งดิสก์เริ่มต้นทำงาน ความละเอียดของหน้าจอ เขตเวลา ความดังของลำโพง และค่าติดตั้งอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Preview</d:index_value><d:index_title>Preview</d:index_title></d:index>
	<h1>Preview</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้คุณดูไฟล์ PDF ภาพต่างๆ เอกสารข้อความ และไฟล์ประเภทอื่นๆ บนคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>คิวเครื่องพิมพ์</d:index_value><d:index_title>คิวเครื่องพิมพ์</d:index_title></d:index>
	<h1>คิวเครื่องพิมพ์</h1>
	<p>รายการรวมเครื่องพิมพ์ที่คุณทำขึ้นให้พิมพ์เอกสารของคุณไปยังเครื่องแรกที่พร้อมใช้งานที่อยู่ในรายการอย่างอัตโนมัติ ใน Mac OS X คุณใช้บานหน้าต่าง Print & Fax ของ System Preferences เพื่อติดตั้งคิวเครื่องพิมพ์</p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>โปรแกรมสอนแบบตัวต่อตัวให้กับผู้ใช้ของคอมพิวเตอร์ Macintosh และให้บริการที่ร้านค้าปลีกของ Apple</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>โปรโตคอล</d:index_value><d:index_title>โปรโตคอล</d:index_title></d:index>
	<h1>โปรโตคอล</h1>
	<p>ชุดกฎข้อบังคับที่ใช้พิจารณาว่าจะส่งข้อมูลไปมาอย่างไรระหว่างสองแอปพลิเคชั่น</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>เซิร์ฟเวอร์พร็อกซี</d:index_value><d:index_title>เซิร์ฟเวอร์พร็อกซี</d:index_title></d:index>
	<h1>เซิร์ฟเวอร์พร็อกซี</h1>
	<p>เซิร์ฟเวอร์ที่ให้การเชื่อมต่อเครือข่ายทางอ้อม เครื่องคอมพิวเตอร์ต่อกับเซิร์ฟเวอร์พร็อกซีและร้องขอการเชื่อมต่อเครือข่าย เซิร์ฟเวอร์พร็อกซีก็จะเชื่อมต่อกับเครือข่ายที่ระบุ เซิร์ฟเวอร์พร็อกซีบ่อยครั้งจะถูกใช้เพื่อความปลอดภัยของเครือข่าย ใน Mac OS X คุณระบุข้อมูลเซิร์ฟเวอร์พร็อกซีโดยใช้บานหน้าต่าง Network จาก System Preferences</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์ด้านกราฟิกจาก Apple ซึ่งมากับ Mac Os X; Quartz ช่วยให้ทำงานเร็วขึ้นในเรื่องการปรับขนาดหน้าต่างใหญ่เล็ก การเลื่อนหน้าต่างขึ้นลง ภาพเคลื่อนไหวบนหน้าจอ และภาพประกอบพิเศษต่างๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์ด้านกราฟิกจาก Apple; QuickDraw ได้ถูกแทนโดย Quartz ใน Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Quick Look</d:index_value><d:index_title>Quick Look</d:index_title></d:index>
	<h1>Quick Look</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นในการดูตัวอย่างก่อน ซึ่งมากับ Mac OS X แอปพลิเคชั่น Quick Look จะให้คุณดูเอกสารตัวอย่าง ภาพตัวอย่าง หรือไฟล์ตัวอย่างอื่นโดยไม่ต้องเปิดเรียกใช้แอปพลิเคชั่น</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นมัลติมีเดียจาก Apple ซึ่งจัดการวิดีโอ คลิปสื่อต่างๆ เสียง ข้อความ ภาพเคลื่อนไหว เพลง และภาพชนิดอื่นๆ บนคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>ย่อมาจาก Random-access memory ส่วนหนึ่งของคอมพิวเตอร์ ซึ่งเป็นที่เก็บของแอปพลิเคชั่นและไฟล์ที่กำลังใช้งานอยู่ การเข้าหา RAM รวดเร็วกว่าประเภทที่เก็บข้อมูลชนิดอื่นๆ เช่น ฮาร์ดดิสก์หรือแผ่น DVD ประเภทอื่นๆ ของ RAM รวมทั้ง DRAM, NVRAM, PRAM และ SRAM</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Remote Install Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Remote Install Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Remote Install Mac OS X</h1>
	<p>โปรแกรมจาก Apple ที่ให้คุณติดตั้ง Mac OS X บนคอมพิวเตอร์ของคุณ จากแผ่นดิสก์ติดตั้งที่อยู่ในเครื่องอ่านดิสก์ด้วยแสงของคอมพิวเตอร์อีกเครื่องหนึ่ง เครื่องคอมพิวเตอร์ทั้งสองต้องอยู่ในเครือข่าย Ethernet เดียวกัน หรือเครือข่ายไร้สายอันเดียวกัน</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>พาร์ทิชั่นอีกครั้ง</d:index_value><d:index_title>พาร์ทิชั่นอีกครั้ง</d:index_title></d:index>
	<h1>พาร์ทิชั่นอีกครั้ง</h1>
	<p>เปลี่ยนแบบแปลนพาร์ทิชั่นของดิสก์ ดูเพิ่มเติมได้อีกที่ <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>พาร์ทิชั่น</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์รวมทั้งคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ทำจากโปรเซสเซอร์ Intel ซึ่งทำให้แอปพลิเคชั่นของ PowerPC ใช้งานได้</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>เราเตอร์</d:index_value><d:index_title>เราเตอร์</d:index_title></d:index>
	<h1>เราเตอร์</h1>
	<p>อุปกรณ์เครือข่ายคอมพิวเตอร์ซึ่งรับสัญญาณเครือข่ายแล้วส่งต่อให้คอมพิวเตอร์เครื่องอื่นๆ หรือเครื่องพิมพ์และอุปกรณ์อื่นๆ โดยปกติแล้ว เราเตอร์จัดเชื่อมอินเทอร์เน็ตให้กับผู้ใช้หลายคน AirPort Extreme Base Station จาก Apple Inc. เป็นตัวอย่างหนึ่งของเราเตอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>อักษรย่อสำหรับ Really Simple Syndication ซึ่งเป็นอีกวิธีหนึ่งในการเข้าดูหน้าเว็บ เว็บไซต์ที่เปลี่ยนอยู่บ่อยๆ เช่น ไซต์ข่าว เป็นต้น บ่อยครั้งมีให้ดูแบบ RSS สามารถดูหน้าเว็บแบบ RSS โดยใช้เว็บเบราว์เซอร์ Safari ซึ่งจะแสดงรายการพาดหัวข่าวและบทความปัจจุบันพร้อมกับเนื้อหาของรายการประมาณหนึ่งหรือสองบรรทัด หาก Safari พบว่าเป็นการดูแบบ RSS จากเว็บไซต์ ปุ่ม RSS ที่คุณคลิกเพื่อดู feed จะปรากฏในแถบที่อยู่ คำว่า RSS ใช้สลับกันกับคำว่า feed เช่น feed ข่าว, RSS feed และ XML feed เป็นต้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>เว็บเบราว์เซอร์จาก Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>นอนพักปลอดภัย</d:index_value><d:index_title>นอนพักปลอดภัย</d:index_title></d:index>
	<h1>นอนพักปลอดภัย</h1>
	<p>ในระหว่างพักเครื่องอย่างปลอดภัย สถานะปัจจุบันของคอมพิวเตอร์จะถูกบันทึกไว้ในฮาร์ดไดรฟ์ ซึ่งรวมถึงแอปพลิเคชั่นที่เปิดใช้อยู่ และเอกสารที่เปิดอยู่ การกระทำเช่นนี้จะป้องกันข้อมูลสูญหายหากเครื่องคอมพิวเตอร์ถูกปิดอย่างสมบูรณ์ในขณะหยุดพัก ซึ่งอาจเกิดขึ้นได้หากแบตเตอรี่หมดหรือทำการเปลี่ยนแบตเตอรี่</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>ชื่อหน้าจอ</d:index_value><d:index_title>ชื่อหน้าจอ</d:index_title></d:index>
	<h1>ชื่อหน้าจอ</h1>
	<p>ชื่อที่คุณเลือกใช้ติดต่อกับคนอื่นๆ ออนไลน์ คุณสามารถใช้ชื่อจริงของคุณหรือนามแฝงเป็นชื่อหน้าจอ คุณสามารถใช้ชื่อหน้าจอกับแอปพลิเคชั่น iChat ในการส่งและรับข้อความทันที (IM) ออนไลน์</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>การแบ่งปันหน้าจอ</d:index_value><d:index_title>การแบ่งปันหน้าจอ</d:index_title></d:index>
	<h1>การแบ่งปันหน้าจอ</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของ Mac OS X ที่ให้คุณติดต่อกับคอมพิวเตอร์เครื่องอื่นบนเครือข่าย และแสดงหน้าจอของเครื่องนั้นบนคอมพิวเตอร์ของคุณ  ในขณะที่คุณแบ่งใช้หน้าจอของคอมพิวเตอร์นั้น คุณควบคุมทุกอย่างที่เกิดขึ้นบนเครื่องนั้น เช่น เปิดเอกสารหรือเปิดแอปพลิเคชั่น; เปิดหน้าต่าง เลื่อนหน้าต่าง หรือปิดหน้าต่าง; และปิดเครื่อง</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>แถบขัดเลื่อน</d:index_value><d:index_title>แถบขัดเลื่อน</d:index_title></d:index>
	<h1>แถบขัดเลื่อน</h1>
	<p>แถบเลื่อนเวลาด้านล่างของวิดีโอหรือคลิปเสียง ซึ่งแสดงตำแหน่งเล่นของหัวเล่นเคลื่อนไหว</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>หน่วยความจำเสมือนปลอดภัย</d:index_value><d:index_title>หน่วยความจำเสมือนปลอดภัย</d:index_title></d:index>
	<h1>หน่วยความจำเสมือนปลอดภัย</h1>
	<p>หน่วยความจำเสมือนที่ถูกเข้ารหัสเพื่อความปลอดภัย เนื่องจากว่าข้อมูลที่เก็บอยู่ในฮาร์ดดิสก์ยังคงอยู่จนกว่าจะถูกเขียนทับ คุณสามารถลดความเสี่ยงที่ว่า ข้อมูลเสียงต่อความปลอดภัยยังคงค้างอยู่ในฮาร์ดดิสก์โดยการใช้หน่วยความจำเสมือนแบบปลอดภัย</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>เซิร์ฟเวอร์</d:index_value><d:index_title>เซิร์ฟเวอร์</d:index_title></d:index>
	<h1>เซิร์ฟเวอร์</h1>
	<p>เครื่องคอมพิวเตอร์ที่ให้บริการ (เช่น บริการไฟล์ บริการเมล หรือบริการเว็บ) แก่เครื่องอื่นๆ หรืออุปกรณ์เครือข่ายอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์ภาพหรือเสียงประกอบแบบดิจิตอลจาก Apple Inc. และใช้สำหรับทำภาพยนตร์ ทำประกาศ และทำเกมโต้ตอบได้อย่างโดดเด่น</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>เครื่องมือซอฟต์แวร์ที่สืบค้นทั้งในดิสก์ภายในที่ต่ออยู่กับคอมพิวเตอร์ และหน้าเว็บต่างๆ บนเว็บ เครื่องมือ Sherlock เปิดตัวโดย Apple Inc. ใน Mac OS 8.5</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>ชื่อย่อ</d:index_value><d:index_title>ชื่อย่อ</d:index_title></d:index>
	<h1>ชื่อย่อ</h1>
	<p>ชื่อซึ่งระบุบัญชีผู้ใช้แต่ละคนบนคอมพิวเตอร์ Macintosh เมื่อคุณสร้างบัญชีผู้ใช้ ชื่อย่อจะถูกตั้งขึ้นตามชื่อที่คุณป้อนให้สำหรับบัญชีผู้ใช้นั้น คุณสามารถเปลี่ยนชื่อย่อขณะที่คุณกำลังสร้างบัญชีผู้ใช้ แต่คุณไม่สามารถเปลี่ยนชื่อย่อนั้นได้หลังจากบัญชีผู้ใช้นั้นสร้างเสร็จ</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>แถบด้านข้าง</d:index_value><d:index_title>แถบด้านข้าง</d:index_title></d:index>
	<h1>แถบด้านข้าง</h1>
	<p>บริเวณด้านข้างของหน้าต่างของ Finder และของแอปพลิเคชั่น ซึ่งแสดงปุ่ม ลิงก์ ไอคอน และข้อมูลอื่นๆ แถบด้านข้างของหน้าต่างของ Finder แสดงไอคอนต่างๆ สำหรับรายการที่คุณใช้งานบ่อยๆ รวมทั้งดิสก์ เซิร์ฟเวอร์ และโฟลเดอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Simple Finder</d:index_value><d:index_title>Simple Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Simple Finder</h1>
	<p>เวอร์ชั่นอย่างง่ายของ Finder ที่มีเมนูน้อยลงและการเข้าหารายการต่างๆ ในฮาร์ดดิสก์อย่างจำกัดบน Mac OS X; Simple Finder จำกัดการเข้าหาของผู้ใช้ต่อไฟล์และแอปพลิเคชั่นบนคอมพิวเตอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>กวาดดู</d:index_value><d:index_title>กวาดดู</d:index_title></d:index>
	<h1>กวาดดู</h1>
	<p>อยู่ในแอปพลิเคชั่น iMovie และ iPhoto ใช้เลื่อนตัวเมาส์ชี้อย่างช้าๆ บนรูปภาพย่อภายในคลิปวิดีโอหรือกิจกรรมในการหาเฟรมหรือภาพอันใดอันหนึ่ง</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>นอนพัก</d:index_value><d:index_title>นอนพัก</d:index_title></d:index>
	<h1>นอนพัก</h1>
	<p>สภาพหนึ่งที่หน้าจอของคอมพิวเตอร์ดับและเครื่องอ่านดิสก์ถูกปิดลง เมื่อคอมพิวเตอร์ของคุณอยู่ในสภาวะนอนพัก คอมพิวเตอร์ยังคงเปิดอยู่แต่ใช้พลังงานไฟฟ้าน้อยลง ระยะเวลาที่ใช้ปลุกคอมพิวเตอร์ให้ตื่นขึ้นจากสภาวะนอนพักจะน้อยกว่าเวลาที่ใช้เปิดเครื่องหลังจากปิดลง</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>แสงไฟบ่งบอกสภาพนอนพัก</d:index_value><d:index_title>แสงไฟบ่งบอกสภาพนอนพัก</d:index_title></d:index>
	<h1>แสงไฟบ่งบอกสภาพนอนพัก</h1>
	<p>แสงไฟบ่งบอกบนคอมพิวเตอร์ของคุณ ซึ่งกระพริบอย่างช้าขณะที่คอมพิวเตอร์อยู่ในสภาพนอนพัก</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>ย่อมาจาก Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology ซอฟต์แวร์ที่ให้โปรแกรมเริ่มต้นทำงานของคอมพิวเตอร์ประเมินสภาพของฮาร์ดดิสก์ของคอมพิวเตอร์ เทคโนโลยี S.M.A.R.T. สามารถเตือนคุณเกี่ยวกับความผิดปรกติล้มเหลวของเครื่องอ่านดิสก์ที่ใกล้เข้ามาเพื่อให้คุณดำเนินการป้องกัน เช่น แบ็กอัพข้อมูลของคุณ เป็นต้น</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>ที่อยู่อัจฉริยะ</d:index_value><d:index_title>ที่อยู่อัจฉริยะ</d:index_title></d:index>
	<h1>ที่อยู่อัจฉริยะ</h1>
	<p>ชื่อหรืออีเมลที่ปรากฏในฟองสีฟ้าในช่องที่อยู่ของข้อความที่คุณกำลังส่ง</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>อัลบั้มอัจฉริยะ</d:index_value><d:index_title>อัลบั้มอัจฉริยะ</d:index_title></d:index>
	<h1>อัลบั้มอัจฉริยะ</h1>
	<p>ประเภทของอัลบั้ม (โฟลเดอร์) ใช้โดยแอปพลิเคชั่น iPhoto จาก Apple Inc. \"อัลบั้มอัจฉริยะ\" จะค้นหารูปภาพตามเงื่อนไขที่เจาะจงอย่างอัตโนมัติ ตัวอย่างเช่น คุณสามารถสร้าง \"อัลบั้มอัจฉริยะ\" ที่ระบุถึงรูปภาพที่ถ่ายในเดือนตุลาคม หรือรูปภาพทั้งหมดที่ติดป้ายชื่อ “Paris”</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>โฟลเดอร์อัจฉริยะ</d:index_value><d:index_title>โฟลเดอร์อัจฉริยะ</d:index_title></d:index>
	<h1>โฟลเดอร์อัจฉริยะ</h1>
	<p>โฟลเดอร์ประเภทหนึ่งที่พบในคอมพิวเตอร์ Macintosh \"โฟลเดอร์อัจฉริยะ\" จะค้นหารายการตามเงื่อนไขที่เจาะจงอย่างอัตโนมัติ ตัวอย่างเช่น คุณสามารถสร้าง \"โฟลเดอร์อัจฉริยะ\" ที่ระบุถึงสเปรดชีททั้งหมดในคอมพิวเตอร์ ตำแหน่งจริงๆ ของรายการไฟล์ใน \"โฟลเดอร์อัจฉริยะ\" จะไม่เปลี่ยนดังนั้นรายการอันเดียวกันสามารถใช้ได้ใน \"โฟลเดอร์อัจฉริยะ\" หลายๆ โฟลเดอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>กลุ่มอัจฉริยะ</d:index_value><d:index_title>กลุ่มอัจฉริยะ</d:index_title></d:index>
	<h1>กลุ่มอัจฉริยะ</h1>
	<p>รายการรวมรายชื่อที่ Address Book อัปเดตรายชื่อใหม่ที่ตรงกับเงื่อนไขที่คุณกำหนดอย่างอัตโนมัติ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>กล่องเมลอัจฉริยะ</d:index_value><d:index_title>กล่องเมลอัจฉริยะ</d:index_title></d:index>
	<h1>กล่องเมลอัจฉริยะ</h1>
	<p>กล่องเมล (โฟลเดอร์เมล) ประเภทหนึ่งที่ใช้โดยแอปพลิเคชั่น Mail บนคอมพิวเตอร์ Macintosh \"กล่องเมลอัจฉริยะ\" จะค้นหาข้อความอีเมลตามเงื่อนไขที่เจาะจงอย่างอัตโนมัติ ตัวอย่างเช่น คุณสามารถสร้าง\" กล่องเมลอัจฉริยะ\" ที่ระบุถึงข้อความทั้งหมดจากสมาชิกครอบครัว หรือระบุถึงข้อความทั้งหมดในหัวข้อ “Hawaii” ตำแหน่งจริงๆ ของข้อความอีเมลใน \"กล่องเมลอัจฉริยะ\" จะไม่เปลี่ยนดังนั้นรายการอันเดียวกันสามารถใช้ได้กับ \"กล่องเมลอัจฉริยะ\" หลายๆ กล่อง</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>เพลย์ลีสต์อัจฉริยะ</d:index_value><d:index_title>เพลย์ลีสต์อัจฉริยะ</d:index_title></d:index>
	<h1>เพลย์ลีสต์อัจฉริยะ</h1>
	<p>ประเภทของเพลย์ลีสต์ (โฟลเดอร์) ใช้โดยแอปพลิเคชั่น iTunes จาก Apple Inc. \"เพลย์ลีสต์อัจฉริยะ\" จะค้นหาเพลงตามเงื่อนไขที่เจาะจงอย่างอัตโนมัติ ตัวอย่างเช่น คุณสามารถสร้าง \"เพลย์ลีสต์อัจฉริยะ\" ที่ระบุถึงแนวเพลง jazz ทั้งหมด หรือเพลงทั้งหมดจากวงดนตรีที่กำหนด</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>ย่อมาจาก Server Message Block โปรโตคอลที่ให้ไคลเอ็นของคอมพิวเตอร์เข้าใช้ไฟล์และบริการเครือข่าย โปรโตคอลนี้สามารถใช้ผ่าน TCP/IP ผ่านอินเทอร์เน็ต และผ่านโปรโตคอลเครือข่ายอื่นๆ บริการ SMB ใช้ SMB ในการจัดสรรการเข้าใช้เซิร์ฟเวอร์ เครื่องพิมพ์ และแหล่งข้อมูลเครือข่ายอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>โปรโตคอลสำหรับการแบ่งปันเข้าใช้ไม่ว่าจะเป็นไฟล์ เครื่องพิมพ์ พอร์ตแบบอนุกรม ข้อมูลและอุปกรณ์อื่นๆ ระหว่างโหนดบนเครือข่าย ส่วนใหญ่ใช้ในคอมพิวเตอร์ Windows</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>ปุ่มสีส้มพร้อมลูกศรข้างในสีขาว ซึ่งอยู่ที่ปลายขวาสุดของช่องค้นหาและช่องตำแหน่งที่ตั้งใน Safari ซึ่งเป็นเว็บเบราว์เซอร์จาก Apple Inc. เมื่อคุณคลิกปุ่ม SnapBack คุณจะกลับไปยังหน้าที่ระบุแสดงไว้ หรือรายการผลลัพธ์จากการค้นหา</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>ชื่อจดทะเบียนการค้าสำหรับ Mac OS X เวอร์ชั่น 10.6 ซึ่งเป็นรุ่นหลักที่เจ็ดของระบบปฏิบัติการสำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>ซอฟต์แวร์อัปเดต</d:index_value><d:index_title>ซอฟต์แวร์อัปเดต</d:index_title></d:index>
	<h1>ซอฟต์แวร์อัปเดต</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นบนคอมพิวเตอร์ Macintosh ซึ่งตรวจเช็คอัปเดตต่างๆ ของแอปพลิเคชั่นซอฟต์แวร์ สามารถตั้งให้ซอฟต์แวร์อัปเดตแจ้งคุณทุกครั้งที่พบอัปเดตใหม่อย่างอัตโนมัติ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>แหล่งรายการ</d:index_value><d:index_title>แหล่งรายการ</d:index_title></d:index>
	<h1>แหล่งรายการ</h1>
	<p>อยู่ใน iPhoto รายการของอัลบั้ม โฟลเดอร์ กิจกรรม สไลด์โชว์ และอื่นๆ ในแถบด้านข้างที่มุมซ้ายของหน้าต่างของ iPhoto แหล่งรายการแผ่ขยายขึ้นขณะที่คุณเพิ่มรูปภาพ รายการแรกในแหล่งรายการอยู่ในคลังของ iPhoto ซึ่งประกอบด้วยรูปภาพทั้งหมดของคุณ</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>แหล่งสัญญาณวิดีโอ</d:index_value><d:index_title>แหล่งสัญญาณวิดีโอ</d:index_title></d:index>
	<h1>แหล่งสัญญาณวิดีโอ</h1>
	<p>ไฟล์ที่ประกอบด้วยคลิปวิดีโอที่คุณกำลังใช้อยู่ในโปรเจ็กต์ ซึ่งอยู่ในแอปพลิเคชั่น iMovie </p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของ Mac OS X คุณสมบัติ Spaces ให้คุณจัดระเบียบหน้าต่างต่างๆ ของคุณให้เป็นกลุ่มๆ ตามแต่ละจุดประสงค์ที่เจาะจง ตัวอย่างเช่น คุณสามารถติดตั้งเนื้อที่หนึ่งสำหรับธุรกิจเป็นหลัก และสลับไปอีกที่หนึ่งสำหรับการเล่นเกม คุณสามารถสร้างได้ถึง 16 เนื้อที่</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>คำสั่งพูดสั่งการ</d:index_value><d:index_title>คำสั่งพูดสั่งการ</d:index_title></d:index>
	<h1>คำสั่งพูดสั่งการ</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ทำให้คอมพิวเตอร์เข้าใจและปฏิบัติตามคำสั่งบางอย่างที่คุณพูด</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์การสืบค้นที่มากับคอมพิวเตอร์ Macintosh; Spotlight สร้างฐานข้อมูลของข้อมูลเกี่ยวกับไฟล์ทั้งหมดบนคอมพิวเตอร์โดยจัดประเภทรายการทั้งหมดที่พบในครั้งแรกสุดที่คอมพิวเตอร์เริ่มทำงาน และรายการต่างๆ ที่เพิ่มเข้ามาในภายหลัง ในเวลาที่คุณป้อนคำสืบค้นลงในช่อง Spotlight นั้น Spotlight จะตรวจสอบฐานข้อมูลของมันกับไฟล์ใดๆ ที่เกี่ยวข้องกับคำสืบค้นนั้น แล้วแสดงเป็นรายการ แม้ว้าการจัดประเภทรายการครั้งแรกอาจใช้เวลาสองสามนาที การสืบค้นต่อมาใน Spotlight จะปรากฏขึ้นอย่างทันทีทันใด</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>ย่อมาจาก Static random-access memory  หน่วยความจำประเภทหนึ่งซึ่งเก็บข้อมูลไว้อยู่ตราบใดที่ไม่ปิดเครื่อง SRAM ไม่ต้องทำการชาร์จไฟฟ้าใหม่ทุกๆ หนึ่งในพันวินาที ซึ่งต่างกับ DRAM ที่ต้องทำการชาร์จ</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>stacks</d:index_value><d:index_title>stacks</d:index_title></d:index>
	<h1>stacks</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของ Mac OS X คุณสมบัติ Stack นี้จะปรากฏบน Dock และให้คุณเข้าหาโฟลเดอร์ต่างๆ ของไฟล์ได้อย่างรวดเร็ว หากคุณคลิกบน Stack ไฟล์ต่างๆ ที่อยู่ใน Stack จะดีดตัวเปิดขึ้นเป็นใบพัดหรือเป็นตาราง</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>ดิสก์เริ่มต้นทำงาน</d:index_value><d:index_title>ดิสก์เริ่มต้นทำงาน</d:index_title></d:index>
	<h1>ดิสก์เริ่มต้นทำงาน</h1>
	<p>ค่าปรับแต่งหนึ่งที่เลือกไว้ของระบบในคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ระบุว่าเป็นดิสก์เริ่มต้น ซึ่งอาจเป็นฮาร์ดดิสก์ภายใน ดิสก์ภายนอก พาร์ทิชั่น แผ่น CD หรือแผ่น DVD หรืออุปกรณ์อื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Stickies</d:index_value><d:index_title>Stickies</d:index_title></d:index>
	<h1>Stickies</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้คุณติดโน้ตเล็กๆ คล้ายกับโน้ต Post-it บนหน้าจอคอมพิวเตอร์ของคุณ Stickies เป็นหนึ่งในวิดเจ็ตต่างๆ ของ Dashboard บน Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>เครื่องอ่านดิสก์ประเภทหนึ่งจาก Apple Inc. เครื่องอ่าน SuperDrive รุ่นแรกเริ่มเป็นเครื่องอ่านแผ่นดิสก์ความจุสูง (1.44 MB) SuperDrive รุ่นปัจจุบันเป็นเครื่องอ่านแบบผสมซึ่งสามารถอ่านและเขียน (ทำสำเนา) ได้ทั้งแผ่น CD และแผ่น DVD</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>System Folder</d:index_value><d:index_title>System Folder</d:index_title></d:index>
	<h1>System Folder</h1>
	<p>อยู่ใน Mac OS 9 และเวอร์ชั่นก่อนหน้าของ Mac OS โฟลเดอร์ที่เก็บไฟล์ต่างๆ ที่จำเป็นสำหรับการทำงานของระบบเครื่อง เช่น ฟอนต์และค่าปรับแต่งต่างๆ เป็นต้น Mac OS X ไม่มี System Folder</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>System Preferences</d:index_value><d:index_title>System Preferences</d:index_title></d:index>
	<h1>System Preferences</h1>
	<p>ชุดปรับแต่งที่มากับ Mac OS X และใช้บังคับกำกับซอฟต์แวร์ System Preferences เอาไว้ใช้ปรับแต่งค่าติดตั้งหลากหลายประเภท เช่น รูปแบบเดสก์ท็อป คีย์ลัดของคีย์บอร์ด ตัวเลือกต่างๆ ของการเชื่อมเครือข่าย การจัดการใช้พลังงานไฟฟ้า และอื่นๆ System Preferences ใช้แทนที่ control panels ที่พบในเวอร์ชั่น Mac OS ก่อนหน้า Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>System Profiler</d:index_value><d:index_title>System Profiler</d:index_title></d:index>
	<h1>System Profiler</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่มากับ Mac OS X; System Profiler ให้ข้อมูลรายละเอียดของคอมพิวเตอร์ของคุณเกี่ยวกับซอฟต์แวร์ที่ติดตั้ง ฮาร์ดแวร์ภายใน อุปกรณ์ที่ต่ออยู่</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นที่มากับ Mac OS X; Terminal ให้หน้าต่างที่มีบรรทัดพร้อมรับคำสั่งที่คุณสามารถป้อนให้ระบบปฏิบัติการทำงาน Terminal เป็นประเภทหนึ่งของโปรแกรมที่เรียกว่า “terminal emulator” ซึ่งพบโดยทั่วไปบนคอมพิวเตอร์ประเภท UNIX</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นประมวลผลคำที่มากับ Mac OS X</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Text to Speech</d:index_value><d:index_title>Text to Speech</d:index_title></d:index>
	<h1>Text to Speech</h1>
	<p>คุณสมบัติหนึ่งของคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ให้คอมพิวเตอร์อ่านข้อความที่คุณทำไฮไลท์ไว้บนหน้าจออย่างเสียงดัง</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>รูปภาพย่อ</d:index_value><d:index_title>รูปภาพย่อ</d:index_title></d:index>
	<h1>รูปภาพย่อ</h1>
	<p>รูปภาพเล็กๆ ใช้แสดงแทนต้นฉบับเดิมที่ขนาดใหญ่กว่าจากภาพ หน้า หรือเฟรมวิดีโอ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>ประเภทของสายเคเบิล ขั้วต่อ และซอฟต์แวร์ ซึ่งจะทำให้เกิดการเชื่อมต่อความเร็วสูงระหว่างเครื่องคอมพิวเตอร์กับจอภาพ หรือจะทำให้เกิดการโอนถ่ายข้อมูลความเร็วสูงระหว่างเครื่องคอมพิวเตอร์กับอุปกรณ์ภายนอก </p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>ชื่อที่จดทะเบียนการค้าสำหรับ Mac OS X เวอร์ชั่น 10.4 ซึ่งเป็นรุ่นหลักที่ห้าของระบบปฏิบัติการสำหรับคอมพิวเตอร์ Macintosh</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>อุปกรณ์สำรองข้อมูลคอมพิวเตอร์จาก Apple Inc. ที่ทำงานกับแอปพลิเคชั่นสำรองข้อมูลของเครื่อง Time Machine ใน Mac OS X อย่างไร้สาย นอกจากนี้เครื่อง Time Capsule ยังเป็นเครื่องสถานีฐาน AirPort Extreme เครื่องคอมพิวเตอร์หลายๆ เครื่องสามารถเชื่อมกับเครือข่ายไร้สายและทำการสำรองข้อมูลอย่างไร้สายโดยใช้เครื่อง Time Capsule เพียงเครื่องเดียว</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นสำรองข้อมูลของไฟล์จาก Apple ซึ่งมากับ Mac OS X เครื่อง Time Machine สร้างข้อมูลสำรองปรกติของทุกๆ ไฟล์บนคอมพิวเตอร์ของคุณ รวมทั้งข้อมูลซอฟต์แวร์ และไฟล์ต่างๆ ของระบบปฏิบัติการเหล่านี้ทั้งหมด Time Machine ใช้คำอุปมาอุปมัย “ย้อนเวลาหาอดีต” สะท้อนให้คุณเห็นภาพเก่าก่อนหน้านี้ของหน้าต่างหรือเดสก์ท็อปปัจจุบัน เพื่อให้คุณสามารถเรียกและกู้เวอร์ชั่นก่อนหน้าที่คุณต้องการกลับคืน</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>ข้อความ</d:index_value><d:index_title>ข้อความ</d:index_title></d:index>
	<h1>ข้อความ</h1>
	<p>ข้อความที่คุณสามารถใส่เข้าในโปรเจ็กต์วิดีโอของคุณ ซึ่งอยู่ในแอปพลิเคชั่น iMovie </p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>ถังขยะ</d:index_value><d:index_title>ถังขยะ</d:index_title></d:index>
	<h1>ถังขยะ</h1>
	<p>โฟลเดอร์พิเศษที่อยู่ท้ายสุดของ Dock บนคอมพิวเตอร์ Macintosh ในการลบรายการหนึ่งๆ ออกจากดิสก์ของคุณ ให้ลากรายการนั้นไปที่ Trash แล้วก็เลือก Finder > Empty Trash หรือ Finder > Secure Empty Trash</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์ภาพหรือเสียงประกอบแบบดิจิตอลจาก Apple Inc. และใช้สำหรับทำภาพยนตร์ ทำประกาศ และทำเกมโต้ตอบได้อย่างโดดเด่น</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>มาตรฐานที่พัฒนาโดย Apple Inc. สำหรับฟอนต์ของหน้าจอ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Universal Access</d:index_value><d:index_title>Universal Access</d:index_title></d:index>
	<h1>Universal Access</h1>
	<p>ลักษณะเฉพาะของผลิตภัณฑ์และบริการที่ออกแบบให้ใช้ได้กับทุกๆ คนโดยไม่ขึ้นกับความพิการทางร่างกายใดๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>บัญชีผู้ใช้</d:index_value><d:index_title>บัญชีผู้ใช้</d:index_title></d:index>
	<h1>บัญชีผู้ใช้</h1>
	<p>อยู่ในคอมพิวเตอร์ Macintosh ที่ใช้ Mac OS X บุคคลแต่ละคนผู้ใช้คอมพิวเตอร์สามารถมีบัญชีผู้ใช้ของแต่ละบัญชีพร้อมกับโฟลเดอร์โฮมแยกกัน ในคอมพิวเตอร์ที่มีผู้ใช้หลายคน บัญชีผู้ใช้มาตรฐานจะให้ผู้ใช้สามารถติดตั้งซอฟต์แวร์เพื่อการใช้งานของตนเองและเปลี่ยนค่าติดตั้งที่เกี่ยวข้องกับบัญชีของตนเอง ผู้ใช้แต่ละคนสามารถปรับค่าปรับแต่งของตนเองได้โดยไม่กระทบกับผู้ใช้อื่น ผู้ใช้ที่เป็นบัญชีผู้ใช้มาตรฐานไม่สามารถดูแลควบคุมบัญชีผู้ใช้อื่น ประเภทบัญชีอื่นๆ ประกอบด้วยประเภทผู้ดูแลระบบ ประเภทกลุ่ม ประเภทแขกผู้ใช้</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>แผ่นดิสก์วิดีโอคอมแพ็ก</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>ดิสก์วิดีโอคอมแพ็ก</d:index_value><d:index_title>ดิสก์วิดีโอคอมแพ็ก</d:index_title></d:index>
	<h1>ดิสก์วิดีโอคอมแพ็ก</h1>
	<p>แผ่นดิสก์อ่านด้วยแสงซึ่งเก็บข้อมูลได้มากกว่าแผ่น CD แต่น้อยกว่าแผ่น DVD วิดีโอที่เก็บในแผ่น VCD จะมีคุณภาพต่ำกว่าวิดีโอที่เก็บในแผ่น DVD แต่มีคุณภาพใกล้กับวิดีโอในวิดีโอเทป VHS รูปแบบเข้ารหัสในวิดีโอในแผ่น VCD เป็นแบบ MPEG-1 ในการดูเนื้อหาของแผ่น VCD ให้ใช้ QuickTime Player กับเครื่องอ่านดิสก์ด้วยแสงภายในคอมพิวเตอร์ของคุณ หรือต่อเครื่องอ่านโดยตรงกับคอมพิวเตอร์ของคุณ </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>หน่วยความจำเสมือน</d:index_value><d:index_title>หน่วยความจำเสมือน</d:index_title></d:index>
	<h1>หน่วยความจำเสมือน</h1>
	<p>ฮาร์ดดิสก์ส่วนหนึ่งของคอมพิวเตอร์ที่ใช้เพิ่มเป็นหน่วยความจำของคอมพิวเตอร์</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>คีย์ VO</d:index_value><d:index_title>คีย์ VO</d:index_title></d:index>
	<h1>คีย์ VO</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>คีย์ VoiceOver</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>ส่วนติดต่อผู้ใช้อีกรูปแบบหนึ่งกับคอมพิวเตอร์ Macintosh สำหรับผู้ที่มีความพิการทางสายตา และผู้ที่ต้องการฟังเสียงพูดให้รู้ว่าหน้าจอทำอะไรอยู่ VoiceOver ออกเสียงอธิบายอย่างดังว่าอะไรปรากฏอยู่บนจอ และพูดข้อความที่อยู่ในเอกสารและในหน้าต่าง คุณสามารถควบคุมคอมพิวเตอร์โดยใช้ VoiceOver ด้วยคียบอร์ดเป็นหลักแทนเมาส์</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>คีย์ VoiceOver</d:index_value><d:index_title>คีย์ VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>คีย์ VoiceOver</h1>
	<p>เมื่อกดคีย์ Control และคีย์ Option ด้วยกันพร้อมกับคีย์อื่นๆ อีกเพื่อป้อนคำสั่งของ VoiceOver ซึ่งการกดลำดับคีย์ต่างๆ เหล่านี้ จะเรียกว่า คีย์ VoiceOver หรือเรียกอย่างสั้นว่า “คีย์ VO ” ซึ่งในเอกสารจะถูกเขียนเป็น “VO”</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>ดิสก์โวลุ่ม</d:index_value><d:index_title>ดิสก์โวลุ่ม</d:index_title></d:index>
	<h1>ดิสก์โวลุ่ม</h1>
	<p>ส่วนจัดสรรของที่เก็บข้อมูลที่ติดเพิ่มเข้ามาเสมือนเป็นฮาร์ดดิสก์ที่อยู่ภายใน หรือเป็นพาร์ทิชั่นของฮาร์ดดิสก์ หรือดิสก์โวลุ่มจากเครือข่าย ซึ่งมองจากมุมมองของผู้ใช้งานแต่ละคน</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>เว็บเบราว์เซอร์</d:index_value><d:index_title>เว็บเบราว์เซอร์</d:index_title></d:index>
	<h1>เว็บเบราว์เซอร์</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>เบราว์เซอร์</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>คลิปเว็บ</d:index_value><d:index_title>คลิปเว็บ</d:index_title></d:index>
	<h1>คลิปเว็บ</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์จาก Apple ซึ่งให้คุณสร้างวิดเจ็ตจาก Dashboard ของคุณเองโดยใช้ข้อมูลจากหน้าเว็บต่างๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>เซิร์ฟเวอร์ WebDAV</d:index_value><d:index_title>เซิร์ฟเวอร์ WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>เซิร์ฟเวอร์ WebDAV</h1>
	<p>ย่อมาจากซอฟต์แวร์ Web-based Distributed Authoring and Versioning สภาพแวดล้อมการแต่งทำเว็บสดๆ ที่ให้ผู้ใช้ฝั่งไคลเอ็นด์เรียกข้อมูลหน้าเว็บออกมา ทำการแก้ไข แล้วใส่ข้อมูลหน้าเว็บเหล่านั้นกลับไปที่ไซต์ในขณะที่ไซต์กำลังทำงานอยู่และพร้อมใช้งาน</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>เว็บแกลเลอรี่</d:index_value><d:index_title>เว็บแกลเลอรี่</d:index_title></d:index>
	<h1>เว็บแกลเลอรี่</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>แกลเลอรี่ MobileMe</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>ชุดเครื่องมือที่ช่วยนักพัฒนาซอฟต์แวร์แสดงข้อมูลเว็บ (เช่น หน้าเว็บ) ภายในแอปพลิเคชั่น; WebKit ทำให้วิธีการขอเนื้อหาจากเซิร์ฟเวอร์ HTTP บนเครือข่ายได้ง่ายขึ้น และทำให้วิธีการแสดงเนื้อหาสำหรับผู้ใช้ในการดูให้ง่ายขึ้นด้วย</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>สภาพแวดล้อมทางการพัฒนาซอฟต์แวร์จาก Apple Inc. ที่ทำให้นักพัฒนาเว็บสร้างเว็บแอปพลิเคชั่นขึ้นได้อย่างรวดเร็ว</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>หน้าเว็บ</d:index_value><d:index_title>หน้าเว็บ</d:index_title></d:index>
	<h1>หน้าเว็บ</h1>
	<p>ดู <a href='x-dictionary:r:webpage:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>หน้าเว็บ</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>หน้าเว็บ</d:index_value><d:index_title>หน้าเว็บ</d:index_title></d:index>
	<h1>หน้าเว็บ</h1>
	<p>หน้าเว็บของเวิลด์ไวด์เว็บ ใครก็ตามที่เชื่อมต่อกับอินเทอร์เน็ตสามารถดูได้</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>เว็บวิดเจ็ต</d:index_value><d:index_title>เว็บวิดเจ็ต</d:index_title></d:index>
	<h1>เว็บวิดเจ็ต</h1>
	<p>เนื้อหาส่วนหนึ่งจากหน้าเว็บที่คุณสามารถใส่เข้าในเว็บไซต์ของคุณเอง เว็บไซต์หลายเว็บจัดสรรวิดเจ็ตเว็บต่างๆ ให้คุณใช้โพสต์รวมทั้งวิดีโออินเทอร์เน็ต พาดหัวข่าว มูลค่าหุ้น รูปภาพสตรีม และอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>วิดเจ็ต</d:index_value><d:index_title>วิดเจ็ต</d:index_title></d:index>
	<h1>วิดเจ็ต</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นฉบับย่อบนเครื่องคอมพิวเตอร์ Macintosh วิดเจ็ตมากับ Dashboard ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ Mac OS X วิดเจ็ตประกอบด้วยนาฬิกาโลก เครื่องคิดเลข ปฏิทิน พจนานุกรม สภาพอากาศ และหุ้น และอื่นๆ อีกมากมาย Dashboard มากับวิดเจ็ตที่ติดตั้งจำนวนหนึ่ง; ข้อมูลเพิ่มเติมจาก <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>หน้าเว็บของ Apple</a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>ซอฟต์แวร์หรือฮาร์ดแวร์ตามหนึ่งในมาตรฐาน 802.11 สำหรับเครือข่ายไร้สาย</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>ชุดเครื่องมือสำหรับการพัฒนาซอฟต์แวร์สำหรับ Mac OS X ซึ่งใช้สร้างแอปพลิเคชั่นสำหรับแพลตฟอร์มของ Mac, iPhone และ iPad โดย Apple Inc. ชุดเครื่องมือนี้ประกอบด้วย Xcode.app IDE (Integrated Development Environment),  Interface Builder, แอปพลิเคชั่นตรวจสอบงานต่างๆ ได้แก่ โปรแกรมวิเคราะห์ประสิทธิภาพ คอมไพเลอร์ ดีบั๊กเกอร์ และเครื่องมือช่วยอื่นๆ</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>แอปพลิเคชั่นจาก Apple ที่ให้ผู้ดูแลระบบใช้กำลังการประมวลผลจากกลุ่มของคอมพิวเตอร์ต่างๆ รวมกันในการทำงานหนึ่งอย่าง</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>ระบบไฟล์คลัสเตอร์ขนาด 64-บิต ที่ให้เดสก์ท็อปคอมพิวเตอร์ของ Mac และ Xserve หลายอันแบ่งใช้งานดิสก์โวลุ่ม ประเภท RAID storage ผ่านเครือข่ายความเร็วสูง เครื่องคอมพิวเตอร์แต่ละเครื่องสามารถอ่านและเขียนโดยตรงไปที่ระบบไฟล์ที่เป็นส่วนกลาง</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
