<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Ein Standard für drahtlose Netzwerksoft- und -hardware, der von IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802) entwickelt wurde. Der Standard enthält 802.11a, 802.11b, 802.11g und 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>Zugriffssteuerungslisten</d:index_value><d:index_title>Zugriffssteuerungslisten</d:index_title></d:index>
	<h1>Zugriffssteuerungslisten</h1>
	<p>Eine Liste mit Zugriffsrechten, die festlegt, welche Benutzer auf eine Datei, einen Ordner oder auf eine Festplatte zugreifen können, und welche Vorgänge die Benutzer jeweils durchführen dürfen. Beispielsweise regeln die Zugriffsrechte für einen Ordner, ob ein Benutzer den Inhalt eines Ordners sehen kann (nur Lesen), Dateien hinzufügen, aber den Inhalt nicht sehen kann (nur Schreiben), oder beides (Lesen und Schreiben).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>Account</d:index_value><d:index_title>Account</d:index_title></d:index>
	<h1>Account</h1>
	<p>Auf Macintosh-Computern mit Mac OS X kann für jede Person, die den Computer verwendet, ein eigener Account mit einem eigenen Benutzerordner erstellt werden. Es gibt verschiedene Accounttypen, einschließlich Benutzer-, Administrator-, Gruppen- und Gastaccounts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>Accountkennwort</d:index_value><d:index_title>Accountkennwort</d:index_title></d:index>
	<h1>Accountkennwort</h1>
	<p>Auf Macintosh-Computern mit Mac OS X können Benutzer Kennwörter zum Kontrollieren des Zugriffs auf Ihre Benutzeraccounts festlegen. Accountkennwörter werden auch oft „Anmelde-“ oder „Login-Kennwörter“ genannt. Andere wichtige Kennwörter in Mac OS X sind Schlüsselbundkennwörter und das Hauptkennwort.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACLs</d:index_value><d:index_title>ACLs</d:index_title></d:index>
	<h1>ACLs</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Zugriffssteuerungslisten</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Adressbuch</d:index_value><d:index_title>Adressbuch</d:index_title></d:index>
	<h1>Adressbuch</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes Programm. Mit dem Programm „Adressbuch“ können Sie Informationen über Ihre Kontakte einschließlich Titel und Name, Telefonnummern, Adressen sowie E-Mail-, iChat- und Websiteinformationen speichern. Da das Adressbuch in andere Mac OS X Programme eingebunden ist, sind alle Informationen des Adressbuchs auch in Mail, iChat und Safari verfügbar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>Administratoraccount</d:index_value><d:index_title>Administratoraccount</d:index_title></d:index>
	<h1>Administratoraccount</h1>
	<p>Auf Macintosh-Computern mit Mac OS X kann für jede Person, die den Computer verwendet, ein eigener Account mit einem eigenen Benutzerordner erstellt werden. Mindestens einer der Accounts muss ein Administratoraccount sein, mit dem andere Accounts erstellt, gelöscht und verändert werden können sowie Software installiert und Systemeinstellungen verändert werden können. Andere Accounts sind Benutzer-, Gruppen- und Gastaccounts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>Administratorkennwort</d:index_value><d:index_title>Administratorkennwort</d:index_title></d:index>
	<h1>Administratorkennwort</h1>
	<p>Das Accountkennwort des Administratoraccounts auf Macintosh-Computern mit Mac OS X. Andere wichtige Kennwörter in Mac OS X sind Schlüsselbundkennwörter und das Hauptkennwort.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. Ein Client- und Serverprotokoll, das vom Apple-Dateidienst zum Freigeben von Dateien und Netzwerkdiensten verwendet wird. AFP verwendet TCP/IP und andere Protokolle für die Kommunikation von Computern in einem Netzwerk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Eine Funktion von Mac OS X, mit der Sie mit anderen AirDrop-Benutzern in Ihrer Nähe bequem Dateien austauschen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, ein Online-Instant-Messaging-Programm von AOL LLC (ehemals America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Software und Geräte für drahtlose Netzwerke von Apple Inc., mit der Computer drahtlos Verbindung zu einem Netzwerk oder zum Internet aufnehmen können. Ein AirPort-System besteht aus einem Router (der AirPort-Basisstation), der mit dem Netzwerk verbunden ist. Die Basisstation gibt ihre Netzwerkverbindung per Funksignal frei, das von der AirPort-Karte oder einer anderen drahtlosen Netzwerkkarte im oder am Computer empfangen wird. AirPort Extreme- und AirPort Express-Basisstationen sind AirPort-Basisstationen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort-Laufwerk</d:index_value><d:index_title>AirPort-Laufwerk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort-Laufwerk</h1>
	<p>Eine Software von Apple, mit der Computer in einem AirPort-Netzwerk eine externe Festplatte gemeinsam nutzen können, die an dem USB-Port einer Apple Extreme-Basisstation angeschlossen ist.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express-Basisstation</d:index_value><d:index_title>AirPort Express-Basisstation</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express-Basisstation</h1>
	<p>Eine kompakte AirPort-Basisstation von Apple Inc., die bis zu zehn Computern eine drahtlose Internetverbindung ermöglicht. Die AirPort-Basisstation verfügt über AirPlay – eine Software, mit der angeschlossene Computer Musik über iTunes an bis zu drei Musiksysteme senden kann. AirPort Express kann mit einem USB-Drucker verbunden werden, der dann automatisch allen Computern des Netzwerks durch die Bonjour-Technologie zur Verfügung steht. AirPort Express kann auch zum Vergrößern der Reichweite eines bestehenden AirPort Extreme-Netzwerks verwendet werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme-Basisstation</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme-Basisstation</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme-Basisstation</h1>
	<p>Eine AirPort-Basisstation von Apple Inc., die bis zu 50 Computern eine drahtlose Hochgeschwindigkeits-Internetverbindung ermöglicht. Eine Ethernet-Verbindung über Kabel ist ebenso möglich. Die AirPort Extreme-Basisstation kann mit einem USB-Drucker verbunden werden, der dann automatisch allen Computern des Netzwerks durch die Bonjour-Technologie zur Verfügung steht.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, mit dem ein Computer, iPod, iPad oder iPhone in einem AirPort-Netzwerk über iTunes Musik und Video drahtlos an mehrere Geräte wie eine AirPort Express oder ein Apple TV übertragen kann.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>Album</d:index_value><d:index_title>Album</d:index_title></d:index>
	<h1>Album</h1>
	<p>Eine Funktion des Programms „iPhoto“ auf Macintosh-Computern. Ein iPhoto-Album ist eine Sammlung von Fotos aus Ihrer iPhoto-Mediathek, die Sie beliebig auswählen und anordnen können. Sie können ein Standardalbum erstellen, indem Sie einige Fotos auswählen oder ein intelligentes Album verwenden, das bei Änderungen an der iPhoto-Mediathek automatisch anhand der von Ihnen festgelegten Kriterien aktualisiert wird.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>Alias</d:index_value><d:index_title>Alias</d:index_title></d:index>
	<h1>Alias</h1>
	<p>Eine kleine Datei auf Macintosh-Computern ohne eigenen Inhalt. Ein Alias verweist auf ein Dokument, einen Ordner, ein Programm oder ein Gerät, welche sich an einem anderen Ort befinden. Wenn Sie auf das Alias doppelklicken, starten oder öffnen sich die Original-Objekte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>Glätten</d:index_value><d:index_title>Glätten</d:index_title></d:index>
	<h1>Glätten</h1>
	<p>Bei Computergrafiken werden mit dem Verfahren Störungen in Text und Bildern minimiert, indem gezackte Ränder von hochaufgelösten Objekten bei Darstellung in geringerer Auflösung geglättet werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Ein Programm für Macintosh-Computer. Aperture wird von vielen professionellen Fotografen zur Nachbearbeitung ihrer Fotos verwendet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. ist ein IT-Unternehmen, das 1976 in Kalifornien gegründet wurde. Der Hauptsitz ist in Cupertino, Kalifornien. Die bekanntesten Produkte von Apple Inc. sind der Macintosh Personal Computer, der tragbare Musik-Player „iPod“, Mac OS und die Software „iLife“ einschließlich iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Apple Service- und Support-Programm für Macintosh-Computer, iPod Musik-Player und andere Produkte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Siehe<a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Eine Fernbedienung, die mit Apple-Produkten verwendet werden kann, z. B. Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, das einem Benutzer (z. B. einem Lehrer oder einem Systemadministrator) erlaubt, von seinem Macintosh-Computer aus die Aktivitäten anderer Benutzer auf deren Macintosh-Computern im Netzwerk zu überwachen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Eine in Mac OS X integrierte Skriptsprache. AppleScript besteht aus Befehlen, mit denen gleichförmige oder komplexe Aufgaben in vielen Programmen, z. B. Mail, Safari, iCal u. a., automatisiert werden können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Der Server für Datei- und Druckdienste, der mit der AppleTalk-Netzwerksoftware zusammengearbeitet hat. AppleShare wurde durch Mac OS X Server ersetzt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Mehrere Software-Tools von Apple Inc. für Computernetzwerke. Das AppleTalk-Netzwerksystem wurde auf Macintosh-Computern mit Mac OS X durch das TCP/IP-Netzwerk ersetzt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Eine Set-Top-Box von Apple Inc., die ein Videosignal drahtlos erhält und es auf jedem Enhanced-Definition- oder High-Definition-Breitbild-TV wiedergibt. Apple TV kann Filme, Fernsehsendungen, Musik und Podcasts aus der iTunes-Mediathek sowie auch Film-Trailer von www.apple.com, Diashows und digitale Bilder vom Computer wiedergeben. Apple TV kann mit Computern mit Mac OS X 10.3.9, 10.4.9 oder neuer, sowie Windows-basierten Computern mit Windows XP Home oder Professional (SP2) oder Windows Vista synchronisiert werden. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/appletv/'>AppleTV-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, das Komponenten für Textverarbeitung, Tabellenkalkulation, Grafik und Datenbanken enthält. Das Original von AppleWorks lief auf Apple II Computern. Eine spätere Version von AppleWorks wurde für Macintosh-Computer mit Mac OS X entwickelt. AppleWorks wurde durch die Programme der iWork-Suite ersetzt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Die grafische Benutzeroberfläche und das visuelle Thema von Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>Archiv</d:index_value><d:index_title>Archiv</d:index_title></d:index>
	<h1>Archiv</h1>
	<p>Dient entweder zum Reduzieren der Größe einer Datei unter Mac OS X oder zum Bewahren Ihrer Dateien und Benutzereinstellungen beim erneuten Installieren der Systemsoftware (Archivieren und installieren).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>Argument</d:index_value><d:index_title>Argument</d:index_title></d:index>
	<h1>Argument</h1>
	<p>Argumente enthalten im Tabellenkalkulationsprogramm „Numbers“ die Werte, die die Numbers-Funktionen benötigen, um Aufgaben durchzuführen. Beispielsweise enthält die folgende Formel eine Funktion namens „SUMME“ mit einem einzigen Argument (einem Zellbereich), das die Werte aus Spalte A zu den Werten aus den Zeilen 2 bis 10 addiert: =SUMME(A2:A10). Anzahl und Art der Argumente sind je nach Funktion verschieden. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>Hörbuch</d:index_value><d:index_title>Hörbuch</d:index_title></d:index>
	<h1>Hörbuch</h1>
	<p>Ein zuvor aufgenommenes, gesprochenes Programm, wie beispielsweise ein laut vorgelesenes Buch. Sie können Audiobücher und andere gesprochene Programme in Ihrer iTunes-Mediathek verwalten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>Audiotreiber</d:index_value><d:index_title>Audiotreiber</d:index_title></d:index>
	<h1>Audiotreiber</h1>
	<p>Ein Softwareprogramm, das Audiodaten in ein Format konvertiert, das von der Soundkarte Ihres Computers verarbeitet und von Lautsprechern wiedergegeben werden kann. Der Audiotreiber eines Computers muss kompatibel mit der entsprechenden Soundkarte sein. Der Audiotreiber von Mac OS X ist Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Autom. ausfüllen</d:index_value><d:index_title>Autom. ausfüllen</d:index_title></d:index>
	<h1>Autom. ausfüllen</h1>
	<p>Eine Funktion des Webbrowsers „Safari“ von Apple, mit der Formulare auf Webseiten automatisch mit Informationen aus dem Adressbuch und vorher ausgefüllten Formularen ausgefüllt werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes Programm, mit dem Sie Arbeitsabläufe für sich wiederholende Aufgaben erstellen können. Automator arbeitet mit vielen anderen Programmen zusammen, einschließlich Finder, Safari, iCal, Adressbuch, Microsoft Office und Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>Auto-Start-DVD</d:index_value><d:index_title>Auto-Start-DVD</d:index_title></d:index>
	<h1>Auto-Start-DVD</h1>
	<p>Ein DVD-Film oder eine Diashow, die automatisch wiedergegeben werden, wenn eine DVD in das optische Laufwerk des Computers eingelegt wird. Auf Macintosh-Computern können Sie DVDs mit automatischer Wiedergabe im Programm „iDVD“ erstellen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Eine Version des UNIX-Betriebssystems für bestimmte Macintosh-Computer. Die erste Version des A/UX-Betriebssystems ist 1988 erschienen, die letzte Version 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>Hintergrund</d:index_value><d:index_title>Hintergrund</d:index_title></d:index>
	<h1>Hintergrund</h1>
	<p>In Mac OS X können Sie viele Objekte mit eigenen Hintergründen versehen, z. B. den Schreibtisch, Finder-Fenster und DVD-Projekte. Siehe auch <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Schreibtischhintergrund</b></a> und <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>iDVD-Themen</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Eine Apple-Software, die MobileMe-Benutzern zur Verfügung steht. Mithilfe von Backup können Sie automatische, regelmäßige Datensicherungen Ihrer Dateien auf Ihrem Macintosh-Computer durchführen, einschließlich Ihrer Fotos, Ihrer Musik, Ihres Benutzerordners und vieles mehr.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>Kennzeichenüberlagerung</d:index_value><d:index_title>Kennzeichenüberlagerung</d:index_title></d:index>
	<h1>Kennzeichenüberlagerung</h1>
	<p>Ein kleines Bild, das angezeigt wird, wenn Sie den Mauszeiger über ein Bild, Fenster, Symbol oder anderes Objekt bewegen. Überlagernde Kennzeichen enthalten zusätzliche Informationen zu einem Objekt. Wenn Sie in Aperture, einem Programm für digitale Bilder für Macintosh-Computer, Anpassungen vornehmen, Schlagwörter oder Wertungen hinzufügen oder andere Änderungen an Bildern vornehmen, markiert Aperture die Bilder mit einem überlagernden Kennzeichen. Die Kennzeichen werden nur auf dem Bildschirm angezeigt und werden nicht gedruckt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Eine Software, die in Mac OS X enthalten ist. Die Software „Bonjour“ verbindet einen Computer mit Websites und Geräten wie Druckern oder anderen Computern in der Nähe. Sie findet zudem iChat-Kontakte und freigegebene Daten, z. B. freigegebene Musik oder Fotos in einem lokalen Netzwerk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>Browser</d:index_value><d:index_title>Browser</d:index_title></d:index>
	<h1>Browser</h1>
	<p>Ein Programm, das Ihnen dabei hilft, Text, Bilder, Audio und andere Informationen zu finden, anzuzeigen oder damit zu interagieren. Ein Webbrowser dient zum Navigieren auf Webseiten im Internet. Das auf Macintosh-Computern verwendete Programm „Safari“ ist ein Beispiel für einen Webbrowser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>Verlauf</d:index_value><d:index_title>Verlauf</d:index_title></d:index>
	<h1>Verlauf</h1>
	<p>Eine Liste der Adressen der von Ihnen besuchten Webseiten, die während des Surfens im Web von Safari oder anderen Webbrowsern gespeichert wird. Der Verlauf enthält üblicherweise die Webseiten-Adressen der letzten Woche.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>Kontaktliste</d:index_value><d:index_title>Kontaktliste</d:index_title></d:index>
	<h1>Kontaktliste</h1>
	<p>Eine Liste der Personen, die Sie in Instant-Messaging-Programmen zum Chatten auswählen können. Normalerweise beinhaltet eine Kontaktliste die am häufigsten kontaktierten Personen. Eine Kontaktliste zeigt den Status jedes Kontakts an (Online/Anwesend oder Abwesend).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>Brennordner</d:index_value><d:index_title>Brennordner</d:index_title></d:index>
	<h1>Brennordner</h1>
	<p>Ein Ordner auf Macintosh-Computern mit Mac OS X. Ein Brennordner enthält die Objekte, die Sie auf CD oder DVD brennen möchten. Wenn Sie auf das Symbol des Brennordners doppelklicken und auf die Taste „Brennen“ klicken, werden alle Objekte vom Brennordner auf die CD oder DVD kopiert.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Rechner</d:index_value><d:index_title>Rechner</d:index_title></d:index>
	<h1>Rechner</h1>
	<p>Ein in Mac OS X integrierter Rechner. Der Rechner unterstützt mehrere Modi (Standard, Wissenschaftlich und Programmierer) und unterstützt Umgekehrte Polnische Notation.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Eine Software, mit der mehrere Benutzer gemeinsam genutzte Kalender veröffentlichen oder abonnieren sowie auf mehreren Geräten synchronisieren können. Freigegebene Kalender werden von einem CalDAV-Server verwaltet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>Kandidatenfenster</d:index_value><d:index_title>Kandidatenfenster</d:index_title></d:index>
	<h1>Kandidatenfenster</h1>
	<p>Bei Software für Eingabemethoden das Fenster zum Eingeben von Zeichen, die sich nicht auf einer Tastatur befinden, z. B. bei chinesischen Schriftzeichen (Ideogrammen). Das Kandidatenfenster wird angezeigt, wenn Sie einen Eingabe-Code eingeben, der mehr als nur einem Zeichen zugeordnet ist. Um ein Zeichen in einen Text einzugeben, wählen Sie das entsprechende Zeichen aus dem Kandidatenfenster aus.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Eine Reihe von Werkzeugen, genannt APIs (Application Programming Interfaces), für Softwareentwickler, die Software für Mac OS erstellen. Carbon enthält ein Tool-Kit für Benutzeroberflächen, Event-Handling, die Quartz 2D Grafikbibliothek und Multiprocessing-Unterstützung.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Eine CD-Datenbank. CCDB ist eine lizenzierte Marke von Gracenote, Inc. Programme verwenden CDDB, um aus dem Internet Informationen über Audio-CDs abzurufen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>Zellenreferenz</d:index_value><d:index_title>Zellenreferenz</d:index_title></d:index>
	<h1>Zellenreferenz</h1>
	<p>Zellenreferenzen verweisen im Tabellenkalkulationsprogramm „Numbers“ auf spezielle Zellen in Formeln. Sie können Zellenreferenzen mit den Buchstaben und Nummern der Referenztitel erstellen oder die Namen der Titelzellen verwenden. Falls Ihre Tabelle über Titelzeilen und Titelspalten verfügt, können Sie auf Zellen verweisen, indem Sie den Spaltennamen gefolgt vom Zeilennamen eingeben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>Zellenwertformat</d:index_value><d:index_title>Zellenwertformat</d:index_title></d:index>
	<h1>Zellenwertformat</h1>
	<p>Im Tabellenkalkulationsprogramm „Numbers“ können Sie Zellen ein Format zuweisen, damit deren Werte auf eine bestimmte Art dargestellt werden. Beispielsweise können Sie Zellen, die Geldwerte enthalten, so formatieren, dass die Werte mit einem Währungssymbol (z. B. $, £ oder ¥) angezeigt werden. Sie können Zellen auch so formatieren, dass sie Steuerelemente wie Markierungsfelder und Regler enthalten, mit denen Sie Zellenwerte hinzufügen oder verändern können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>Zertifikat</d:index_value><d:index_title>Zertifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>Zertifikat</h1>
	<p>Ein Anhang für ein elektronisches Dokument, der es ermöglicht, Informationen sicher über das Internet zu übertragen. Webbrowser, E-Mail- und Instant-Messaging-Programme verwenden Zertifikate zur Verschlüsselung der Informationen, die mit sicheren Sites ausgetauscht werden. Zertifikate schützen Ihre Anmeldeinformationen, Kreditkartennummern, Adressen und andere sicherheitsrelevante Daten. Zertifikate werden von vertrauenswürdigen Organisationen wie Verisign, Inc. oder RSA Data Security, Inc. ausgestellt. Wenn Sie eine sichere Website besuchen, überprüft Mac OS X das Zertifikat der Site und vergleicht es mit den Zertifikaten, deren Legitimität bekannt ist. Wenn das Zertifikat der Website nicht erkannt wird oder die Site über kein Zertifikat verfügt, erhalten Sie einen Hinweis.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>Kapitelmarker</d:index_value><d:index_title>Kapitelmarker</d:index_title></d:index>
	<h1>Kapitelmarker</h1>
	<p>Marker, die einem digitalen Film hinzugefügt wurden, um ein Szenenauswahlmenü zu erstellen, damit der Betrachter einzelne Szenen direkt ansteuern kann.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>Zeichenpalette</d:index_value><d:index_title>Zeichenpalette</d:index_title></d:index>
	<h1>Zeichenpalette</h1>
	<p>Eine Funktion von Mac OS X, mit der Sie Sonderzeichen wie z. B. mathematische Symbole, Buchstaben mit Akzenten, Pfeile und andere „Dingbats“ sowie Zeichen aus anderen Sprachen in Ihre Dokumente einfügen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Auswahl</d:index_value><d:index_title>Auswahl</d:index_title></d:index>
	<h1>Auswahl</h1>
	<p>Eine Funktion älterer Versionen von Mac OS, mit der Sie eine Verbindung zu Druckern und Servern herstellen sowie AppleTalk ein- und ausschalten konnten. Die Funktion wurde in Mac OS X durch die Systemeinstellung „Drucken & Faxen“ ersetzt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Eine Reihe von Software-Tools von Apple Inc. die in Final Cut Pro, einem professionellen Videoschnittprogramm, integriert sind. Die Software „Cinema Tools“ wird verwendet, um die Verbindung zwischen dem Originalfilm und -ton und dem digitalisierten Videomaterial zu verfolgen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Ältere Versionen des Macintosh-Betriebssystems, die durch Mac OS X ersetzt wurden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>Clip</d:index_value><d:index_title>Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Clip</h1>
	<p>Ein Audio- oder Videosegment. Im Programm „iMovie“ können Sie auf verschiedene Weise mit Clips arbeiten, um die gewünschten Effekte zu erzielen. Sie können Clips bewegen, Start- und Endpunkte von Musikclips festlegen, Übergänge zwischen Clips festlegen und mehr.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Eine Reihe von Werkzeugen, genannt APIs (Application Programming Interfaces), für Softwareentwickler, die Software für Mac OS erstellen. Cocoa ist eine objektorientierte Anwendungsumgebung für die Entwicklung von nativen Mac OS X Programmen. Cocoa-Programme entsprechen den Richtlinien für Benutzeroberflächen von Apple. Dadurch sind Macintosh-Benutzern Aussehen und Funktionsweise vertraut.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Eine Reihe von Werkzeugen, genannt APIs (Application Programming Interfaces), für Softwareentwickler, die Software für iPhone und iPod touch erstellen. Cocoa Touch basiert auf den Cocoa-Tools zum Erstellen von Mac OS X-Software.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Ein Farbanpassungsprogramm von Apple. ColorSync integriert alle Geräte zur Bildbearbeitung wie Monitore, Drucker, Scanner und Digitalkameras, damit die Farben auf dem Monitor genauso dargestellt werden wie im gedruckten Bild. ColorSync ist ein Teil von Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ColorSync-Profil</d:index_value><d:index_title>ColorSync-Profil</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync-Profil</h1>
	<p>Informationen, die das Programm ColorSync für alle am Computer angeschlossenen bildverarbeitenden Geräte wie Scanner, Kameras und Monitore sichert. Das Profil wird verwendet, um Bilder so genau wie möglich zu verarbeiten. Wenn beispielsweise ein Bild gescannt wird, enthält das Bild eine Kopie des Scannerprofils. Wird das Bild gedruckt, konvertiert ein Anpassungsprozess die Farbinformationen des Profils des Scanners in das Profil des Druckers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>Combo-Laufwerk</d:index_value><d:index_title>Combo-Laufwerk</d:index_title></d:index>
	<h1>Combo-Laufwerk</h1>
	<p>Ein CD/DVD-Laufwerk. Ein Combo-Laufwerk kann CDs lesen und schreiben sowie DVDs nur lesen, nicht aber schreiben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>Ein Gerät zur Zugriffskontrolle. Wenn Sie eine Common Access Card durch einen Kartenleser ziehen, können Sie sich an dem Computer anmelden, auf den Computer zugreifen, wenn der Bildschirmschoner aktiv ist, bestimmte Systemeinstellungen verändern und Software installieren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>Bedingte Formatierung</d:index_value><d:index_title>Bedingte Formatierung</d:index_title></d:index>
	<h1>Bedingte Formatierung</h1>
	<p>Eine Funktion, mit der Sie das Format einer Zelle in einer Numbers-Tabelle in Abhängigkeit von einer Bedingung festlegen können. Beispielsweise kann der Zellenhintergrund rot dargestellt werden, sobald der Wert eine bestimmte Zahl überschreitet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>Systemsteuerung</d:index_value><d:index_title>Systemsteuerung</d:index_title></d:index>
	<h1>Systemsteuerung</h1>
	<p>Die Systemsteuerung auf Windows-Computern enthält kleine Programme, mit denen Sie Einstellungen festlegen können wie Desktop-Hintergrund oder die Art der Internetverbindung. Auf Macintosh-Computern werden diese Einstellungen in den Systemeinstellungen vorgenommen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>Kontrollleiste</d:index_value><d:index_title>Kontrollleiste</d:index_title></d:index>
	<h1>Kontrollleiste</h1>
	<p>Diente in älteren Versionen des Mac OS zum Anzeigen des Batteriestatus, Prüfen der Netzwerkverbindung, Ändern des System-Volumes, Anpassen der Bildschirmauflösung und zum Durchführen anderer Funktionen. In Mac OS X ersetzen die Menüs der Menüleiste die Kontrollleiste.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>Cookie</d:index_value><d:index_title>Cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>Cookie</h1>
	<p>Eine kleine Datei, mit der eine Website Informationen auf Ihrem Computer speichert. Wenn Sie die entsprechende Site erneut aufsuchen, sendet Ihr Browser die Cookies dieser Site zurück. Die Cookies teilen der Site mit, wer Sie sind, damit Ihnen die für Sie bestimmten Informationen angezeigt werden können. Die Informationen in Cookies, z. B. Ihr Name und Ihre E-Mail-Adresse, können dazu dienen, Sie zu identifizieren. Eine Website hat nur Zugriff auf Informationen, die Sie ihr gewähren. Sie kann Cookies nicht dazu verwenden, weitere Informationen von Ihrem Computer abzurufen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Ein Audiotreiber, der auf Macintosh-Computern verwendet wird.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Eine Funktion des Finders in Mac OS X und der iTunes-Medienwiedergabe. In iTunes werden mit Cover Flow die CD-Cover einer iTunes-Musiksammlung auf dem Bildschirm angezeigt, um die Alben schnell durchstöbern zu können. Im Finder ist die Cover Flow-Darstellung eine von vier Möglichkeiten, die Dateien, Ordner und Programme in einem Finder-Fenster anzeigen zu lassen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>Beschneiden</d:index_value><d:index_title>Beschneiden</d:index_title></d:index>
	<h1>Beschneiden</h1>
	<p>Dient zum Bearbeiten eines Bilds, z. B. eines Fotos, indem nur der gewünschte Bereich behalten und der Rest entfernt wird.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Eine in Mac OS X enthaltene Software von Apple, die Mini-Programme zur Verfügung stellt, die „Widgets“ genannt werden. Widgets können vielfältig eingesetzt werden, z. B. um die Aktienkurse zu verfolgen, das lokale oder globale Wetter zu erfahren, Wörter im Lexikon nachzuschlagen usw.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Ein Programm von Apple für die Softwareentwicklung, mit dem Sie Dashboard-Widgets und Webanwendungen (Webseiten optimiert für Safari auf dem iPhone) entwickeln können. Widgets und Webanwendungen, die mit Dashcode erstellt wurden, verwenden Standard-Webtechnologien wie Hypertext Markup Language (HTML), Cascading Style Sheets (CSS) und JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>Schreibtisch</d:index_value><d:index_title>Schreibtisch</d:index_title></d:index>
	<h1>Schreibtisch</h1>
	<p>Der Hintergrundbereich eines Bildschirms. Auf dem Schreibtisch befinden sich Symbole, Fenster, Symbolleisten und Ordner, die Sie erstellen, bearbeiten, verschieben und löschen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>Schreibtischhintergrund</d:index_value><d:index_title>Schreibtischhintergrund</d:index_title></d:index>
	<h1>Schreibtischhintergrund</h1>
	<p>Die Farbe, das Muster oder Bild, das Sie verwenden, um den Hintergrundbereich Ihres Bildschirms anzupassen. Sie können einen Schreibtischhintergrund über den Bereich „Schreibtisch & Bildschirmschoner“ in den Systemeinstellungen auswählen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Lexikon</d:index_value><d:index_title>Lexikon</d:index_title></d:index>
	<h1>Lexikon</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes Programm. Im Lexikon können Sie Definitionen und Synonyme in einer Auswahl von Quellen nachschlagen, einschließlich der Oxford American Dictionaries und des Apple-Lexikons.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>Digitales Zertifikat</d:index_value><d:index_title>Digitales Zertifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>Digitales Zertifikat</h1>
	<p>Auch bekannt als Zertifikat für öffentliche Schlüssel. Ein elektronisches Dokument, das Ihre digitale Identität mit anderen Informationen wie z. B. Name, E-Mail-Adresse oder Beruf verknüpft. Webprogramme, wie z. B. der Webbrowser „Safari“, Mail und iChat verwenden Zertifikate zur sicheren Übertragung von Informationen über das Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>Image</d:index_value><d:index_title>Image</d:index_title></d:index>
	<h1>Image</h1>
	<p>Eine einzelne Datei, die den vollständigen Inhalt und die Anordnung aller Dateien und Ordner auf einem Speichermedium, z. B. einer Festplatte oder auf einem optischen Medium, enthält. Sie können das Festplatten-Dienstprogramm verwenden, um ein Image zu erstellen. Verwenden Sie Images zum Archivieren alter Daten, Weitergeben von Dateien an andere Benutzer, Verschlüsseln sensibler Informationen oder zum Erstellen von Kopien von Festplatten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Festplatten-Dienstprogramm</d:index_value><d:index_title>Festplatten-Dienstprogramm</d:index_title></d:index>
	<h1>Festplatten-Dienstprogramm</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes Programm für Vorgänge im Zusammenhang mit Festplatten und CDs/DVDs. Mithilfe des Festplatten-Dienstprogramms können Sie Disk-Images erstellen und mounten, CDs/DVDs auswerfen und brennen, Festplatten formatieren, partitionieren und reparieren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Eine in Mac OS X enthaltene Programmstartstelle. Das Dock befindet sich am Rand des Bildschirms. Es enthält Symbole für viele der Programme des Computers. Sie können Symbole in das Dock hinein- und aus dem Dock herausbewegen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Die Dogcow war ursprünglich ein Zeichen der Schrift „Cairo dingbat“ (Ornament) und wurde verwendet, um im Papierformat-Dialog auf Mac-Computern die Druckrichtung und - farbe des Papiers anzuzeigen. Mit der Zeit bekam die Dogcow weitere Flecken und sah einer Kuh immer ähnlicher. Der Ruf der Dogcow ist „muhf“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>Domain</d:index_value><d:index_title>Domain</d:index_title></d:index>
	<h1>Domain</h1>
	<p>Ein Teil des Domain-Namens eines Computers, der mit dem Internet verbunden ist. Der Name „www.example.com“ besteht aus dem Subdomain- oder Hostnamen „www“, der Domain „example“ und der Top-Level-Domain „com“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model. Eine Schnittstelle, mit der Softwareprogramme auf den Inhalt von Dokumenten (einschließlich Webseiten) zugreifen und deren Inhalt, Struktur und Stil aktualisieren können. Das DOM einer Webseite enthält alle Elemente, die auf der Webseite angezeigt werden, einschließlich Inhalt, Links, Stildefinitionen und Skripts (kleine Programme). Außerdem wird dort die Reihenfolge angegeben, in der die Elemente auf der Seite angezeigt werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>DOM-Navigation</d:index_value><d:index_title>DOM-Navigation</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM-Navigation</h1>
	<p>Navigation auf einer Webseite anhand des Document Object Model (DOM) der Seite.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dynamic Random-Access Memory. Der in PCs am häufigsten verwendete Speicher. Der DRAM muss alle paar Millisekunden elektrisch aufgeladen werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>DVD- oder CD-Freigabe</d:index_value><d:index_title>DVD- oder CD-Freigabe</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD- oder CD-Freigabe</h1>
	<p>Eine Funktion von Mac OS X, mit der Sie DVDs oder CDs über Ethernet oder drahtlose Netzwerke freigeben können. Wenn ein anderer Computer in Ihrem Netzwerk nicht über ein optisches Laufwerk verfügt, können Sie diesen Computer das Medium in Ihrem Laufwerk verwenden lassen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>Dynamische Eingabe</d:index_value><d:index_title>Dynamische Eingabe</d:index_title></d:index>
	<h1>Dynamische Eingabe</h1>
	<p>Aktivieren Sie die dynamische Eingabe bei Software für Eingabemethoden, die zum Eingeben von Zeichen, die sich nicht auf einer Tastatur befinden, verwendet wird, z. B. bei chinesischen Schriftzeichen (Ideogrammen). Dadurch werden die Zeichen automatisch während der Eingabe im Kandidatenfenster angezeigt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>Der „Education Mac“, ist ein preiswerter, integrierter „All-In-One“-Computer mit einem 17-Zoll-Monitor, basierend auf den PowerPC G4 Prozessoren. Apple Inc. führte den eMac im Jahr 2002 ein und nahm ihn 2006 vom Markt. Der eMac wurde vom iMac ersetzt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>Verbessern</d:index_value><d:index_title>Verbessern</d:index_title></d:index>
	<h1>Verbessern</h1>
	<p>Eine Funktion des Programms „iPhoto“ auf Macintosh-Computern. Wenn Sie auf die Taste „Verbessern“ klicken, während Sie ein Foto bearbeiten, wird es aufgehellt oder der Kontrast wird anhand voreingestellter Werte angepasst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EPS (Encapsulated PostScript)</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>EPS (Encapsulated Postscript)</d:index_value><d:index_title>EPS (Encapsulated Postscript)</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS (Encapsulated Postscript)</h1>
	<p>Abgekürzt EPS. Ein auf PostScript basierendes Dateiformat für das Drucken von Text und Bildern. EPS-Dateien enthalten Beschreibungen von Text und Bildern, die von Druckern verarbeitet und von mehreren Computern und Programmen kopiert oder zur Verfügung gestellt werden können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>Equalizer</d:index_value><d:index_title>Equalizer</d:index_title></d:index>
	<h1>Equalizer</h1>
	<p>Abgekürzt EQ. Eine Audiosteuerung, die wie die Treble- und Bass-Regler einer Stereoanlage arbeitet, aber leistungsfähiger und flexibler ist. Mit einem Equalizer können Sie spezielle Frequenzen des Audiospektrums präzise anpassen, um Musik für verschiedene Genres, Hörumgebungen (z. B. verschiedene Räume zuhause) und Ausgabemethoden (z. B. Lautsprecher oder Kopfhörer) anzupassen. Im Programm „iTunes“ können Sie die Equalizer-Einstellungen manuell vornehmen oder aus 20 der meistbenutzten EQ-Voreinstellungen auswählen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Ereignis</d:index_value><d:index_title>Ereignis</d:index_title></d:index>
	<h1>Ereignis</h1>
	<p>Die Programme „iMovie“ und „iPhoto“ auf Macintosh-Computern organisieren Ihre Video- und Fotoarchive nach Ereignissen. In einem Ereignis sind Videos oder Fotos aus einem bestimmten Zeitbereich zusammengefasst, z. B. Fotos, die Sie an einem Nachmittag auf einer Hochzeit oder bei einem Strandausflug an einem Samstag aufgenommen haben. Sie können Ihre Videos und Fotos organisieren, indem Sie Ereignisse teilen oder zusammenführen oder indem Sie den Ereignissen eigene Namen geben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File. Eine Spezifikation für das Bilddateiformat von Digitalkameras.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Eine Funktion in Mac OS X, mit der Sie Fenster temporär ausblenden oder auch komplett vom Bildschirm entfernen können. Normalerweise müssen Sie dazu die Taste F11 drücken. Exposé & Spaces helfen Ihnen dabei, bestimmte Fenster oder den ganzen Schreibtisch zu sehen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Eine Erweiterungskarte, die für Computer einschließlich tragbarer Macintosh-Computer verfügbar ist. Wenn Sie eine Erweiterungskarte zu Ihrem Computer hinzufügen, erweitern Sie dessen Fähigkeiten. Sie können eine ExpressCard zum Anschluss von Festplatten, Compact Flash-Kartenlesern und mehr verwenden. Tragbare Macintosh-Computer verwenden die ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>Erweiterter Schreibtisch</d:index_value><d:index_title>Erweiterter Schreibtisch</d:index_title></d:index>
	<h1>Erweiterter Schreibtisch</h1>
	<p>Eine Funktion der Mac OS X Systemeinstellungen. Wenn mehrere Bildschirmausgabegeräte an Ihrem Computer angeschlossen sind (einschließlich Fernsehgeräten und Projektoren), können Sie die Einstellungen in der Systemeinstellung „Monitore“ so festlegen, dass sich das Bild auf Ihrem Schreibtisch kontinuierlich über alle Geräte erstreckt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>Jugendschutz</d:index_value><d:index_title>Jugendschutz</d:index_title></d:index>
	<h1>Jugendschutz</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Kindersicherung</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>Schneller Benutzerwechsel</d:index_value><d:index_title>Schneller Benutzerwechsel</d:index_title></d:index>
	<h1>Schneller Benutzerwechsel</h1>
	<p>Eine Funktion von Mac OS X, mit der zu einem Zeitpunkt mehrere Benutzer an einem Computer angemeldet sein können. Wenn der schnelle Benutzerwechsel aktiviert ist, werden die verfügbaren Benutzeraccounts in einem Menü oben rechts in der Menüleiste angezeigt. Sie können zu verschiedenen Accounts wechseln, indem Sie sie aus dem Menü auswählen. Der vorherige Account bleibt angemeldet und alle Programme und Dokumente bleiben darin geöffnet, damit Sie wieder schnell dorthin zurückwechseln können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes Programm zum Verschlüsseln und Schützen von Dateien auf Macintosh-Computern.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Eine Sammlung mit Apple-Programmen zur Videobearbeitung. Sie können damit Videos von professioneller Videoausrüstung oder digitalen Videokameras für Heimanwender bearbeiten. Final Cut-Produkte werden von Profis und Amateuren verwendet. Mit den Final Cut-Programmen können Sie Videos an Macintosh-Computern zum Schnitt und zur Weiterverarbeitung öffnen und wiedergeben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Ein Teil von Mac OS. Der Finder organisiert und zeigt Ansichten der Dateien und Ordner auf Ihrem Computer und auf jeder Festplatte, die mit Ihrem Computer verbunden ist. Mit dem Finder können Sie auch Informationen auf Ihren Festplatten suchen und verwalten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Ein Kabel, eine Verbindung und eine Software, mit der Sie mit einer Hochgeschwindigkeits-Verbindung zwei Computer zusammenschließen können, oder einen Computer mit einem anderen Gerät verbinden können, z. B. einer Digitalkamera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>Fixiertes Objekt</d:index_value><d:index_title>Fixiertes Objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>Fixiertes Objekt</h1>
	<p>Ein Bild, eine Grafik oder anderes Objekt in dem Textverarbeitungs- und Seitenlayout-Programm „Pages“, das an einer bestimmten Position auf der Seite fixiert ist. Die Position eines fixierten Objekts ändert sich nicht, wenn Sie weiteren Text oder Bilder zu der Seite hinzufügen. Siehe auch „Eingebundenes Objekt“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Schriftsammlung</d:index_value><d:index_title>Schriftsammlung</d:index_title></d:index>
	<h1>Schriftsammlung</h1>
	<p>Ein in Mac OS X integriertes Programm zur Schriftverwaltung. Mit der Schriftensammlung können Sie Schriften ansehen und installieren, Schriften in Sammlungen gruppieren, bestimmte Schriften oder Sammlungen aktivieren oder deaktivieren und Schriften auf einen anderen Computer exportieren. </p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>Formel</d:index_value><d:index_title>Formel</d:index_title></d:index>
	<h1>Formel</h1>
	<p>Ein mathematischer Ausdruck, der mit Operationen Werte berechnet. Im Tabellenkalkulationsprogramm „Numbers“ können Sie Formeln zu Tabellenzellen hinzufügen, um Werte anzuzeigen, die anhand der Werte anderer Tabellenzellen berechnet werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>Bildbereich</d:index_value><d:index_title>Bildbereich</d:index_title></d:index>
	<h1>Bildbereich</h1>
	<p>Eine Reihe von Videobildern, aus denen ein Teil eines Clips oder auch ein ganzer Clip besteht. Im Programm „iMovie“ können Sie solche Einzelbildbereiche auswählen und damit arbeiten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Ein in einigen Versionen von Mac OS X enthaltenes Programm. Mit Front Row können Sie mithilfe der Apple Remote-Fernbedienung nach Filmen, Musik und Fotos auf Ihrem Computer suchen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>Bildschirmfüllend</d:index_value><d:index_title>Bildschirmfüllend</d:index_title></d:index>
	<h1>Bildschirmfüllend</h1>
	<p>In iPhoto eine Methode, um Bilder auf dem ganzen Bildschirm anzuzeigen, anstatt nur auf einem Teil davon.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>Funktion</d:index_value><d:index_title>Funktion</d:index_title></d:index>
	<h1>Funktion</h1>
	<p>Eine benannte Operation, die Sie im Tabellenkalkulationsprogramm „Numbers“ in einer Formel verwenden können, um eine Berechnung durchzuführen oder Daten in einer Tabellenzelle zu verändern. Das Programm „Numbers“ enthält beispielsweise Formeln für häufige mathematische und finanzielle Berechnungen, zum Auslesen von Zellenwerten anhand von Suchvorgängen, zum Ändern von Text oder zum Auslesen von Datum und Uhrzeit. Jede Funktion besteht aus einem Namen gefolgt von ein oder mehr Argumenten in Klammern.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Ein Programm der iLife-Suite aus kreativen Programmen von Apple Inc. Mit GarageBand können Sie Musik erstellen, abspielen und aufnehmen. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/garageband/'>GarageBand-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Bildschirmfoto</d:index_value><d:index_title>Bildschirmfoto</d:index_title></d:index>
	<h1>Bildschirmfoto</h1>
	<p>Ein in Mac OS X integriertes Programm für Bildschirmfotos. Mit „Bildschirmfoto“ können Sie Bildschirmfotos vom ganzen Bildschirm oder von einem Teil des Bildschirms machen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Ein Unternehmen, das eine Datenbank unterhält, in der Informationen über den Inhalt von Audio-CDs gespeichert sind. Gracenote bietet Programme und Daten an, die die Verwaltung und das Durchsuchen digitaler Medien ermöglichen. Verschiedene Computerprogramme, einschließlich iTunes, verwenden die CD-Datenbank von Gracenote (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>Gruppenaccount</d:index_value><d:index_title>Gruppenaccount</d:index_title></d:index>
	<h1>Gruppenaccount</h1>
	<p>Ein Account auf Macintosh-Computern mit Mac OS X, der aus einem oder mehreren anderen Benutzeraccounts besteht. Ein Gruppenaccount (auch „Accountgruppe“ genannt) wird zum Festlegen von Berechtigungen für Dateien verwendet, die für zwei oder mehr Benutzer freigegeben sind. Sie können sich an einem Computer nicht mit einem Gruppenaccount anmelden (wie mit einem normalen Benutzeraccount).</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM610</d:index_value><d:index_title>GSM610</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM610</h1>
	<p>Abkürzung für „Global System for Mobile Communications“, dem am weitesten verbreitete Standard für Mobiltelefone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>Gastaccount</d:index_value><d:index_title>Gastaccount</d:index_title></d:index>
	<h1>Gastaccount</h1>
	<p>Ein Account auf Macintosh-Computern mit Mac OS X, den Sie erstellen können, damit andere Benutzer Ihren Computer zeitweise nutzen können, ohne einen eigenen Benutzeraccount für jeden Gast anlegen zu müssen. Ein Gast kann sich auf Ihrem Computer ohne Kennwort anmelden. Sie können die Kindersicherung verwenden, um den Gastaccount zu verwalten. Ein Gast kann weder die Benutzereinstellungen ändern, die Computereinstellungen verändern noch eine entfernte Anmeldung durchführen. Dateien, die ein Gast mit dem Gastaccount erstellt, werden gelöscht, sobald der Gastaccount abgemeldet wird.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Global eindeutige Identifizierung. Eine hexadezimale Zeichenkette, die zur eindeutigen Identifizierung eines Benutzeraccounts, Gruppenaccounts oder einer Computerliste dient. Weiterhin dient sie bei Berechtigungen über Zugriffssteuerungslisten (ACL) als Benutzer- und Gruppenidentität und zum Zuordnen von Benutzern zu Gruppen und verschachtelten Gruppenmitgliedschaften. GUIDs sind 128-Bit-Werte. Dadurch ist die Generierung von GUID-Duplikaten sehr unwahrscheinlich.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>GUID-Partition</d:index_value><d:index_title>GUID-Partition</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID-Partition</h1>
	<p>Ein Partitionsschema, das auf einem global eindeutigen Identifikator (GUID) beruht. Auf Intel-basierten Macintosh-Computern kann Mac OS X nur auf Festplatten mit GUID-Partition installiert werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Eine früher unter Gimp-Print bekannte Sammlung quelloffener Druckertreiber-Software, einschließlich Printer PostScript Description-Dateien (PPD), die in Mac OS X enthalten ist. Verwenden Sie die Gutenprint-Software, wenn für Ihren Drucker keine andere Software verfügbar ist oder die Software des Druckers nicht korrekt zu funktionieren scheint.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>Hardwareanschluss</d:index_value><d:index_title>Hardwareanschluss</d:index_title></d:index>
	<h1>Hardwareanschluss</h1>
	<p>Jeder Anschluss am Computer, an dem Geräte wie Drucker oder Tastaturen angeschlossen werden können. Verbreitete Hardwareanschlüsse sind USB, Firewire und Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Format „Mac OS Standard“</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Format „Mac OS Extended“</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>Benutzerordner</d:index_value><d:index_title>Benutzerordner</d:index_title></d:index>
	<h1>Benutzerordner</h1>
	<p>Ein Ordner, der für jeden Benutzer des Computers bei der Konfiguration des Benutzeraccounts angelegt wird. Der Benutzerordner heißt nicht tatsächlich „Benutzerordner“, sondern der im Benutzeraccount angegebene Kurzname wird als Ordnername verwendet. Wenn Sie der einzige Benutzer eines Computers sind, gibt es nur einen Benutzeraccount und einen Benutzerordner. Im Benutzerordner werden Ihre Dokumente, Musik, Bilder, Einstellungen und mehr gesichert.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Ein Apple-Programm, das 1987 erschienen ist und 2004 vom Markt genommen wurde. HyperCard war eines der ersten erfolgreichen Hypermedia-Programme. Es wurde dazu verwendet, Datenbanken, Präsentationen, Spiele, Lehrmittel und vieles mehr zu erstellen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Eine Programmiersprache, die mit HyperCard von Apple verwendet wurde. Sie erschien 1987 und wurde 2004 eingestellt. Die Zielgruppe für HyperTalk waren vorwiegend Neulinge im Programmieren. HyperTalk-Programme („Scripts“ genannt) sind dem geschriebenen Englisch sehr ähnlich.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Tragbare Computer, die Apple Inc. zwischen 1999 und 2006 vertrieb. iBook-Computer waren für die Verwendung zu Hause und in Schulen vorgesehen. Die iBook-Modelle wurden 2006 von den MacBooks abgelöst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>iBooks-App</d:index_value><d:index_title>iBooks-App</d:index_title></d:index>
	<h1>iBooks-App</h1>
	<p>Ein Programm von Apple für iPhone, iPod touch und iPad, mit dem Sie E-Books (elektronische Bücher im ePub-Format) laden und lesen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Ein Kalenderprogramm von Apple, das Teil von Mac OS X ist. Sie können damit Ihre Termine und Aufgaben verwalten. Sie können mit iCal Informationen zwischen Computern, Telefonen und anderen Geräten synchronisieren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Ein Instant-Messaging-Programm, das in Mac OS X enthalten ist. Mit iChat können Sie Nachrichten mit MobileMe-Benutzern austauschen, aber auch mit Personen, die eine andere Instant-Messaging-Software verwenden, z. B. AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk und Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Eine Funktion des Programms „iChat“, mit der Sie Dateien, Fotos, Diashows und Filme in einem iChat-Videofenster präsentieren können. Sie können die Präsentation von Ihrem Schreibtisch aus steuern, während die anderen Teilnehmer sie auf ihren Schreibtischen sehen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Cloud-Dienst von Apple, der Ihre Musik, Fotos, Apps, Kontakte, Kalender und mehr speichert und diese drahtlos an alle Ihre Geräte überträgt. iCloud ist nahtlos in Ihre Apps eingebunden, somit geschieht alles automatisch. Weitere Infos finden Sie unter <a href='http://www.apple.com/de/icloud/'>www.apple.com/de/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>Symbol</d:index_value><d:index_title>Symbol</d:index_title></d:index>
	<h1>Symbol</h1>
	<p>Ein Symbol, das für ein Programm, eine Datei oder einen Ordner steht.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Ein persönlicher Speicherplatz auf den Apple-Internetservern, der MobileMe-Mitgliedern zur Verfügung steht. Sie können Ihre iDisk dazu verwenden, eine eigene Website zu betreiben, Dokumente zu sichern und von wichtigen Daten eine Sicherungskopie zu erstellen. Außerdem können Sie Dateien mit allen Personen austauschen, die über eine Internetverbindung verfügen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, mit dem Sie eigene DVDs erstellen können, die Filme oder digitale Fotos enthalten. iDVD enthält professionell entworfene Themen und Vorlagen. iDVD ist ein Programm der iLife-Suite. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/ilife/idvd/'>iDVD-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>iDVD-Themen</d:index_value><d:index_title>iDVD-Themen</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD-Themen</h1>
	<p>Eine Funktion des Programms „iDVD“ auf Macintosh-Computern. Mit den iDVD-Themen erhalten die Menüs in DVD-Projekten ein professionelles Aussehen. Themen enthalten eine Gruppe oder „Familie“ von Menüs mit einheitlichen Gestaltungselementen. Die Gruppen eines Standardthemas enthalten Layouts für das Hauptmenü, die Szenenauswahl und das Extras-Menü eines Projekts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Eine Sammlung von Programmen zum Erstellen von Musik, Filmen, digitalen Fotos, eigenen DVDs und Websites. Die iLife-Suite enthält folgende Programme: GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes und iWeb. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/ilife/'>iLife-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Eine Reihe von Desktop-Computern, die von Apple Inc. vertrieben werden. iMac-Computer wurden 1998 eingeführt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Digitale Bilder</d:index_value><d:index_title>Digitale Bilder</d:index_title></d:index>
	<h1>Digitale Bilder</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, mit dem Sie Fotos von einer Digitalkamera oder einem Scanner laden können, die mit Ihrem Computer oder einem Netzwerk verbunden sind.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Eine iTunes-Wiedergabeliste, die für andere Benutzer veröffentlicht wurde. </p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, mit dem Sie digitales Videomaterial von einer Kamera importieren, Videos bearbeiten, Ton und Effekte hinzufügen und das Ergebnis als Film sichern und es dann auf einer Festplatte ablegen oder auf einer Website veröffentlichen können. iMovie ist ein Programm der iLife-Suite. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/imovie/'>iMovie-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>Infrarotempfänger</d:index_value><d:index_title>Infrarotempfänger</d:index_title></d:index>
	<h1>Infrarotempfänger</h1>
	<p>Abgekürzt „IR“. Ein Gerät, das über elektromagnetische Wellen im Infrarotbereich drahtlos kommuniziert. Die meisten Macintosh-Computer enthalten Infrarotschnittstellen für den Empfang von Signalen von Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Eine in Macintosh-Computern integrierte Technologie für die Erkennung der Handschrift. Ink arbeitet mit einem Grafiktablett und -stift, die an einem Computer angeschlossen sind. Sie schreiben auf dem Grafiktablett und Ink überträgt Ihre Handschrift in computerlesbare Buchstaben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Siehe <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>Eingebundenes Objekt</d:index_value><d:index_title>Eingebundenes Objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>Eingebundenes Objekt</h1>
	<p>Ein Bild, eine Grafik oder anderes Objekt in dem Textverarbeitungs- und Seitenlayout-Programm „Pages“, das im Textfluss eingebunden ist. Die Position eines eingebundenen Objekts ändert sich, wenn Sie weiteren Text oder Bilder zu der Seite hinzufügen. Wenn Sie oberhalb eines eingebundenen Objekts Text eingeben, wird es mit zunehmendem Text immer weiter geschoben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Tastaturmenü</d:index_value><d:index_title>Tastaturmenü</d:index_title></d:index>
	<h1>Tastaturmenü</h1>
	<p>Das Menü, mit dem Sie zwischen den Eingabemethoden hin und her wechseln können, wenn mehr als eine Eingabemethode auf einem Computer verwendet wird.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>Eingabemethode</d:index_value><d:index_title>Eingabemethode</d:index_title></d:index>
	<h1>Eingabemethode</h1>
	<p>Mit diesem Programm können Benutzer mithilfe der westeuropäischen Tastatur komplexe Zeichen (z. B. chinesische, japanische und koreanische Zeichen) eingeben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>Informationen</d:index_value><d:index_title>Informationen</d:index_title></d:index>
	<h1>Informationen</h1>
	<p>Ein Fenster, das die aktuellen Einstellungen für ein in einem Programm ausgewählten Text oder Bild anzeigt und es Ihnen erlaubt, die Einstellungen zu ändern und dabei gleichzeitig das Ergebnis zu sehen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>Installationsprogramm</d:index_value><d:index_title>Installationsprogramm</d:index_title></d:index>
	<h1>Installationsprogramm</h1>
	<p>Ein Programm von Mac OS X. Das Installationsprogramm extrahiert und installiert Dateien aus Paketen – Dateien mit dem Suffix „.pkg“. Software für Macintosh-Computer mit Mac OS X erhalten Sie normalerweise in Form von .pkg-Dateien.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Transparenz</d:index_value><d:index_title>Transparenz</d:index_title></d:index>
	<h1>Transparenz</h1>
	<p>Eine Funktion von Mac OS X Programmen, einschließlich Pages, Aperture und Vorschau. Bei Bildern mit einem einfachen, einfarbigen Hintergrund (z. B. eine Person vor blauem Himmel) können Sie mit „Transparenz“ den Hintergrund entfernen, damit der verbleibende Teil des Bilds sich vor transparentem Hintergrund befindet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Ein Programm von Apple Inc., das Entwickler zum Erstellen von grafischen Benutzeroberflächen für Mac OS X- und iPhone-Software nutzen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internetverbindung</d:index_value><d:index_title>Internetverbindung</d:index_title></d:index>
	<h1>Internetverbindung</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes Programm. Mit „Internetverbindung“ können Sie Wählverbindungen, Ethernet- (PPPoE) oder Virtual Private Network-Verbindungen (VPN) herstellen oder eine Internetverbindung über Ihre AirPort-Basisstation herstellen. Sie können „Internetverbindung“ auch verwenden, um Verbindungen zu Bluetooth-Geräten wie z. B. Drucker zu verwalten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>Internetanschluss</d:index_value><d:index_title>Internetanschluss</d:index_title></d:index>
	<h1>Internetanschluss</h1>
	<p>Eine Zahl, die für das Protokoll steht, das ein Server im Internet verwendet. Webserver verwenden normalerweise Port 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>Steuerzeichen</d:index_value><d:index_title>Steuerzeichen</d:index_title></d:index>
	<h1>Steuerzeichen</h1>
	<p>Formatierungszeichen, die Sie in dem Textverarbeitungs- und Seitenlayout-Programm „Pages“ und anderen Textverarbeitungsprogrammen normalerweise nicht sehen. Steuerzeichen sind z. B. Tabulatoren, Absatzzeichen, Seiten- und Abschnittsumbrüche und andere Formatierungszeichen. Sie können in den Einstellungen festlegen, dass Steuerzeichen eingeblendet werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Das Betriebsystem für iPhone, iPod touch, iPad und Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Ein Tablet-Computer von Apple Inc. Anstatt einer physikalischen Tastatur oder eines Keypads verfügt das iPad über einen Touchscreen und eine virtuelle Tastatur und Tasten. Das iPad läuft mit dem iOS (Betriebssystem) und führt damit viele der gleichen Programme wie das iPhone und der iPod touch aus.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Eine Kombination aus Mobiltelefon, Multimedia-Player und drahtlosem Internet-Gerät von Apple Inc. Anstatt einer physikalischen Tastatur oder eines Keypads verfügt das iPhone über einen Touchscreen und eine virtuelle Tastatur und Tasten. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/iphone/'>iPhone-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Ein Programm von Apple. Hiermit können Sie digitale Fotos sichern, sie verwalten und auf Websites veröffentlichen, auf Festplatten speichern und in Form von gedruckten Alben ansehen. iPhoto ist ein Programm der iLife-Suite. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/iphoto/'>iPhoto-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Eine Serie tragbarer Musik-Player von Apple Inc. iPods gibt es in mehreren Größen, vom iPod shuffle bis zu iPods, die Videowiedergabe unterstützen. iPods können Musik aus dem iTunes Store von Apple oder von CDs importieren. Sie sind für das Zusammenspiel mit dem Programm „iTunes“ konzipiert. iTunes ist sowohl für Macintosh- als auch für Windows-Computer erhältlich.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Ein tragbarer Musik-Player der iPod-Serie von Apple Inc. Der iPod classic ist das iPod-Modell mit der größten Speicherkapazität.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Ein tragbarer Musik-Player der iPod-Serie von Apple Inc. Der iPod nano verfügt über einen Touchscreen und ein Radio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Der kleinste tragbare Musik-Player aus der iPod-Serie von Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Ein tragbarer Musik-Player der iPod-Serie von Apple Inc. Der iPod touch verfügt über einen Touchscreen und den Webbrowser „Safari“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Infrarot-Empfänger</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Eine digitale Kamera von Apple Inc. Eine kleinere Version der iSight-Kamera ist in einigen Macintosh-Computern integriert.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes Programm. iSync synchronisiert Daten von iCal und dem Adressbuch mit MobileMe und anderen Geräten, z. B. den tragbaren Musik-Playern der iPod-Serie, Mobiltelefonen und Handheld-Organizern.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, das Teil von Mac OS X ist. Sie können damit Musik, Podcasts und Videos von CDs oder aus dem iTunes Store importieren, Medien in eigenen Alben und Wiedergabelisten organisieren und diese dann auf CDs/DVDs brennen oder auf einen iPod oder anderen Medien-Player übertragen. iTunes wird auch häufig auf Windows-basierten Computern verwendet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, mit dem Sie ohne Kenntnis von Webprogrammiersprachen Webseiten erstellen und veröffentlichen können. iWeb enthält professionell gestaltete Vorlagen für Blogs und andere Seiten und unterstützt Drag&amp;Drop mit Mediendateien wie Fotos und Filmen. iWeb ist ein Programm der iLife-Suite. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/iweb/'>iWeb-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Eine Sammlung von Programmen für das Erstellen und Veröffentlichen von Dokumenten und Präsentationen. Die iWork-Suite enthält Keynote für das Erstellen von hochwertigen Präsentationen, Pages für die Textverarbeitung und Numbers für Tabellenkalkulationen. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/iwork/'>iWork-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Ein quelloffenes Instant-Messaging-Programm.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Geschützter Name für Mac OS X 10.2. Jaguar ist die dritte größere Revision des Betriebssystems für Macintosh-Computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Eine Familie von Computersoftware-Produkten und Spezifikationen von Sun Microsystems für die Entwicklung von Programmen, die auf vielen unterschiedlichen Computermodellen laufen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Eine Skriptsprache, die häufig auf Webseiten verwendet wird, deren Inhalte spezielle Effekte verwenden und Interaktivität erfordern.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Format „Journaled“</d:index_value><d:index_title>Format „Journaled“</d:index_title></d:index>
	<h1>Format „Journaled“</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Format „Mac OS Extended“</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Ken Burns-Effekt</d:index_value><d:index_title>Ken Burns-Effekt</d:index_title></d:index>
	<h1>Ken Burns-Effekt</h1>
	<p>Ein Spezialeffekt, der nach dem amerikanischen Dokumentarfilmer Ken Burns benannt wurde. Bei dem Effekt wird die Kameraposition über einem Standbild bewegt (verschoben) oder darauf zu-/davon wegbewegt (zoomen). Sie können den Ken Burns-Effekt in iMovie verwenden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Ein Computernetzwerk-Authentifizierungsprotokoll, mit dem sich Teilnehmer auf sichere Weise über eine unsichere Verbindung identifizieren und miteinander kommunizieren können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>Kernel</d:index_value><d:index_title>Kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>Kernel</h1>
	<p>Der Teil eines Betriebssystems, der die Speicherverwaltung, Ressourcenzuteilung und andere grundlegende Systemdienste durchführt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>Kernel Panic</d:index_value><d:index_title>Kernel Panic</d:index_title></d:index>
	<h1>Kernel Panic</h1>
	<p>Ein Fehlertyp, der auftritt, wenn der Betriebssystemkern (Kernel) einen Befehl im falschen Format erhält oder einen Befehl, der nicht korrekt verarbeitet werden kann. Kernel Panic kann auch auftreten, wenn eine Betriebssystemstörung aufgrund anderer Fehler erfolgt. Kernel Panic kann von inkompatibler Software und manchmal auch von inkompatibler Hardware verursacht werden. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Tastaturübersicht</d:index_value><d:index_title>Tastaturübersicht</d:index_title></d:index>
	<h1>Tastaturübersicht</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes Programm. Verwenden Sie die Tastaturübersicht, um die Anordnung der Zeichen der von Ihnen ausgewählten Sprache auf Ihrer Tastatur zu sehen. Sie können auch die Zeichen anderer Sprachen sehen und eingeben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>Schlüsselbund</d:index_value><d:index_title>Schlüsselbund</d:index_title></d:index>
	<h1>Schlüsselbund</h1>
	<p>Eine Reihe gesicherter Kennwörter. Beispielsweise können Sie in einem Schlüsselbund Server- und Website-Kennwörter sichern, die Sie beruflich verwenden, und in einem anderen Schlüsselbund Kennwörter für den Online-Einkauf. Über Schlüsselbunde verringern Sie die Anzahl der Kennwörter, die Sie sich merken müssen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Schlüsselbundverwaltung</d:index_value><d:index_title>Schlüsselbundverwaltung</d:index_title></d:index>
	<h1>Schlüsselbundverwaltung</h1>
	<p>Das in Mac OS X enthaltene Kennwortverwaltungssystem von Apple. Ein Schlüsselbund enthält alle Kennwörter, Schlüssel und Zertifikate, die von Programmen, Servern und Websites benötigt werden. Wenn Sie auf ein Objekt oder Gerät zugreifen, das ein Kennwort benötigt, wird das Kennwort vom Schlüsselbund bereitgestellt, sodass Sie es nicht mehr eingeben müssen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>Schlüsselbundkennwort</d:index_value><d:index_title>Schlüsselbundkennwort</d:index_title></d:index>
	<h1>Schlüsselbundkennwort</h1>
	<p>Ein Kennwort zum Ein- und Ausschalten des Schutzes eines Schlüsselbunds. Ihr Schlüsselbundkennwort ist das gleiche wie Ihr Anmeldekennwort, es sei denn, Sie haben mit der Schlüsselbundverwaltung ein eigenes erstellt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, mit dem Sie Präsentationen in professioneller Qualität erstellen können. Keynote enthält Vorlagen, Themen, filmische Folienübergänge und animierten Text. Keynote ist ein Programm der iWork-Suite. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/iwork/keynote/'>Keynote-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>Kiosk-Modus</d:index_value><d:index_title>Kiosk-Modus</d:index_title></d:index>
	<h1>Kiosk-Modus</h1>
	<p>Eine DVD, deren Wiedergabe nach dem Einlegen in einen Medien-Player automatisch gestartet und fortgesetzt wird. Sie können Kiosk-Medien mit iDVD erstellen. iDVD ist ein Programm von Apple zum Erstellen eigener DVDs. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Eine in Mac OS X enthaltene Programmstartstelle. Sie greifen über das Dock auf Launchpad zu, indem Sie auf das Launchpad-Symbol klicken. Launchpad enthält Symbole für alle Programme, die sich in Ihrem Ordner „Programme“ befinden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Geschützter Name für Mac OS X 10.5. Leopard ist die sechste größere Revision des Betriebssystems für Macintosh-Computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Geschützter Name für Mac OS X Version 10.7. Lion ist die achte größere Revision des Betriebssystems für Macintosh-Computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>Dock-Symbol</d:index_value><d:index_title>Dock-Symbol</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock-Symbol</h1>
	<p>Ein Symbol, das in Mac OS X Programmen verwendet wird. Im Finder zeigt ein Schlosssymbol an, dass eine Datei oder ein Ordner kennwortgeschützt ist. In der Symbolleiste von Safari zeigt das Schlosssymbol an, dass die Kommunikation mit einer Website verschlüsselt erfolgt. In vielen anderen Programmen werden Schlosssymbole verwendet, um anzuzeigen, dass Kennwörter eingegeben werden müssen, um Objekte zu öffnen oder Verbindungen zu Servern herzustellen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>Wiederholbar</d:index_value><d:index_title>Wiederholbar</d:index_title></d:index>
	<h1>Wiederholbar</h1>
	<p>Eine Einstellung, mit der Filme oder Diashows kontinuierlich erneut wiedergegeben werden, sobald sie beendet sind. Sie können wiederholbare Filme und Diashows mit iDVD erstellen, einem Programm von Apple, mit dem Sie eigene DVDs erstellen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Eine Sammlung von speziell auf Macintosh-Computer abgestimmten Internetdiensten („Dot Mac“ ausgesprochen). Ersetzt durch <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Ein Computer von Apple, der auch als Macintosh-Computer bekannt ist. Siehe <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Tragbare Computer von Apple Inc., die auf den Intel Core Duo- und Intel Core 2 Duo-Prozessoren basieren. Die MacBooks wurden 2006 eingeführt und ersetzten die iBook G4 und PowerBook-Serie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Ein leichter, tragbarer Computer von Apple Inc., der auf Intel Core Duo- und Intel Core 2 Duo-Prozessoren basiert und optional mit Solid-State-Festplatte erhältlich ist. Das MacBook Air wiegt nur 1,36 kg. Es ist an seiner dicksten Stelle nur 1,93 cm dick, an seiner dünnsten Stelle 0,4 cm. Erschienen 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Arbeitsplatzrechner von Apple Inc. Der 1984 eingeführte Macintosh-Computer war der erste kommerziell erfolgreiche Arbeitsplatzrechner, der über eine grafische Benutzeroberfläche (GUI) und Maus statt einer Befehlszeilen-Oberfläche (CLI) verfügte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Format „Mac OS Extended“</d:index_value><d:index_title>Format „Mac OS Extended“</d:index_title></d:index>
	<h1>Format „Mac OS Extended“</h1>
	<p>Ein Festplattenformat, das von Mac OS 8.1 oder neuer unterstützt wird. Es erlaubt mehr Zuordnungsblöcke (Speichereinheiten) auf einer Festplatte als ältere von Mac OS verwendete Formate. Dieses Format erlaubt mehr als 65.000 Dateien auf einer Festplatte. Das Format „Mac OS Extended“ optimiert die Speicherkapazität großer Festplatten, indem der minimale Speicherbedarf einer Datei reduziert wird. Ein Mac OS Extended-Volume kann die Eigenschaft „Journaled“ haben. Dabei sichert das Betriebssystem ein Protokoll (Journal) mit allen Änderungen, die an den Dateien des Volumes vorgenommen werden. Dadurch kann das Betriebssystem die Funktionalität des Volumes wiederherstellen, wenn bei Stromausfall oder anderen Problemen die Funktion gestört wird und Dateien beschädigt werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Format „Mac OS Standard“</d:index_value><d:index_title>Format „Mac OS Standard“</d:index_title></d:index>
	<h1>Format „Mac OS Standard“</h1>
	<p>Das von Mac OS 8.0 oder älter unterstützte Festplattenformat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Das Betriebssystem für Macintosh-Computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Eine Serverplattform, die Mac-, Windows-, UNIX- und Linux-Clients hervorragend unterstützt. Eine Sammlung skalierbarer Arbeitsgruppen- und Netzwerkdienste mit modernen Werkzeugen zur entfernten Verwaltung sind darin enthalten. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Das Standard-Netzwerkprotokoll TCP/IP von Macintosh-Computern bis zur Version 7.5.1 des Mac OS. Es wurde 1995 durch Open Transport ersetzt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes E-Mail-Programm.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>Maskieren</d:index_value><d:index_title>Maskieren</d:index_title></d:index>
	<h1>Maskieren</h1>
	<p>Eine Methode, um Bilder zu beschneiden, indem die Bereiche des Bilds abgedeckt („maskiert“) werden, die erhalten bleiben sollen. Im Textverarbeitungs- und Layout-Programm „Pages“ können Sie ein Rechteck oder eine eigene Form Ihrer Wahl verwenden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>Master-Objekt</d:index_value><d:index_title>Master-Objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>Master-Objekt</h1>
	<p>Ein Wasserzeichen, Logo oder Hintergrundbild, das in dem Textverarbeitungs- und Seitenlayout-Programm „Pages“ auf jeder Seite eines Dokuments an gleicher Stelle steht.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>Hauptkennwort</d:index_value><d:index_title>Hauptkennwort</d:index_title></d:index>
	<h1>Hauptkennwort</h1>
	<p>Ein Kennwort, mit dem Sie auf einen mit FileVault geschützten Account zugreifen können. Wenn ein Benutzer das Kennwort für seinen FileVault-geschützten Account vergisst, kann ein Administrator das Master-Kennwort verwenden, um auf den Account zuzugreifen und das FileVault-Kennwort zu ändern.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>Medienplatzhalter</d:index_value><d:index_title>Medienplatzhalter</d:index_title></d:index>
	<h1>Medienplatzhalter</h1>
	<p>Dateien in den Vorlagen von Keynote und Pages, die Sie ersetzen können, indem Sie eigene Dateien darauf bewegen. Sie erkennen Medienplatzhalter, indem Sie den Mauszeiger darüber halten. Ein Hilfetext wird angezeigt, der Sie auffordert, eigene Dateien dorthin zu bewegen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Migrationsassistent</d:index_value><d:index_title>Migrationsassistent</d:index_title></d:index>
	<h1>Migrationsassistent</h1>
	<p>Ein Mac OS X Programm, mit dem Sie Ihre Dateien und Einstellungen von einem älteren Mac auf einen neuen Mac übertragen können. Um den Migrationsassistenten verwenden zu können, müssen beide Computer über Mac OS X verfügen und einen FireWire-Anschluss haben oder sich im gleichen drahtlosen Netzwerk befinden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>Synchronisierte Bildschirme</d:index_value><d:index_title>Synchronisierte Bildschirme</d:index_title></d:index>
	<h1>Synchronisierte Bildschirme</h1>
	<p>Eine Funktion der Mac OS X Systemeinstellungen. Wenn mehrere Bildschirmausgabegeräte an Ihrem Computer angeschlossen sind (einschließlich Fernsehgeräten und Projektoren), können Sie die Einstellungen in der Systemeinstellung „Monitore“ so anpassen, dass Ihr Schreibtisch ganz auf jedem Gerät angezeigt wird und sich nicht über alle Geräte erstreckt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Eine Funktion von Mac OS X, mit der Sie alles anzeigen können, was auf Ihrem Mac geöffnet ist, einschließlich Fenster, Programme im Vollbildmodus, Arbeitsbereiche und Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Eine Sammlung von Internetdiensten von Apple Inc. für Macintosh-Computer, iPhone, iPod touch und PCs. Mit einem MobileMe-Abonnement sind Ihre E‑Mails, Kontakte und Kalender auf all Ihren Geräten immer synchron. MobileMe stellt Ihnen zudem eine Sammlung von Webanwendungen zur Verfügung, mit denen Sie über einen Webbrowser auf Ihre Informationen zugreifen, Fotos und Filme bereitstellen, eine Website betreiben oder die iDisk als Online-Speicher verwenden können. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/mobileme/'>MobileMe-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>MobileMe Galerie</d:index_value><d:index_title>MobileMe Galerie</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe Galerie</h1>
	<p>Eine Funktion der Dienstesammlung „MobileMe“ von Apple Inc. Mit einem MobileMe-Abonnement können Sie Fotos und Filme aus iPhoto und iMovie direkt in Ihrer MobileMe Galerie im Internet veröffentlichen. Sie können die Fotoalben und Filme der MobileMe Galerie auf allen Ihren Webseiten veröffentlichen. Wenn ein Fotoalbum der MobileMe Galerie aktualisiert wird, werden Ihre Websites automatisch mit dem neuen Inhalt aktualisiert.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>Abspielposition</d:index_value><d:index_title>Abspielposition</d:index_title></d:index>
	<h1>Abspielposition</h1>
	<p>Ein rautenförmiges Objekt in der Navigationsleiste von iDVD, das die aktuelle Abspielposition in dem Musikstück oder Video anzeigt, das Sie bearbeiten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>Format „MS-DOS (FAT)“</d:index_value><d:index_title>Format „MS-DOS (FAT)“</d:index_title></d:index>
	<h1>Format „MS-DOS (FAT)“</h1>
	<p>Ein Festplattenformat für den Einsatz mit Windows-Computern. Sie können das Festplatten-Dienstprogramm verwenden, um Festplatten als MS-DOS (FAT) für Windows-Computer zu formatieren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Touchscreen-Interaktion mit einem Computer oder Gerät. Ein Touchscreen, der Multi-Touch unterstützt, erkennt die Berührung an mehreren Stellen gleichzeitig. Dies ermöglicht Gesten mit beiden Händen und mehreren Fingern. Intuitive Gesten wie das Zoomen mit zwei Fingern oder Händen sind Funktionen der Multi-Touch-Technologie. Der in den iPhones von Apple integrierte Touchscreen verfügt über die Multi-Touch-Technologie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Network File System</d:index_value><d:index_title>Network File System</d:index_title></d:index>
	<h1>Network File System</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Network File System. Ein Client- und Serverprotokoll, das das Internet Protocol (IP) verwendet, um entfernten Benutzern den Zugriff auf Dateien zu erlauben, als wären sie lokal. NFS exportiert freigegebene Volumes anhand der IP-Adresse auf Computer, nicht anhand von Benutzername und Kennwort. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Ein Programm von Apple zum Erstellen von Tabellen. Numbers ist eine einfache Benutzeroberfläche zum Erstellen von Tabellen, Diagrammen, Übersichten, Etiketten und mehr. Numbers ist ein Programm der iWork-Suite. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/iwork/numbers'>Numbers-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Non-Volatile Random Access Memory. Ein Speicher, der Informationen beibehält, auch wenn die Stromversorgung des Computers abgeschaltet wird.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Ein Netzwerkprotokoll für Macintosh-Computer, die Betriebssystem-Versionen vor Mac OS X verwenden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>Operator</d:index_value><d:index_title>Operator</d:index_title></d:index>
	<h1>Operator</h1>
	<p>Arithmetische Operatoren führen arithmetische Operationen durch, z. B. Addition und Subtraktion, und geben numerische Ergebnisse aus. Vergleichsoperatoren vergleichen zwei Werte und geben WAHR oder FALSCH aus. In dem Tabellenkalkulationsprogramm „Numbers“ können Sie in Formeln Operatoren für arithmetische Operationen und zum Vergleichen von Werten verwenden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>Optisches Laufwerk</d:index_value><d:index_title>Optisches Laufwerk</d:index_title></d:index>
	<h1>Optisches Laufwerk</h1>
	<p>Ein Laufwerk, das Daten von optischen Medien lesen kann, einschließlich CDs und DVDs. Optische Laufwerke sind weiterhin: CD-ROM-, CD-RW-, DVD-ROM-, DVD-RW- und Blu-ray-Laufwerke.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>Paket</d:index_value><d:index_title>Paket</d:index_title></d:index>
	<h1>Paket</h1>
	<p>Eine Gruppe zusammengehöriger Dateien (Vorlagen, Einstellungen und andere programmspezifische Dateien), die in einem Ordner liegen, der wie eine einzelne Datei angezeigt wird. Softwareaktualisierungen für Macintosh-Computer erhalten Sie in Paketen, die vor der Installation „ausgepackt“ werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>Paketdatei</d:index_value><d:index_title>Paketdatei</d:index_title></d:index>
	<h1>Paketdatei</h1>
	<p>Eine Datei, die ein Softwarepaket enthält. Eine Paketdatei hat normalerweise ein Symbol, das aussieht, wie ein geöffnetes Paket. Sie können Paketdateien auch erkennen, indem Sie das Fenster „Informationen“ verwenden. Im Feld „Art“ steht „Paket“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Ein Textverarbeitungsprogramm, das fortschrittliche Typografiefunktionen und professionelle Vorlagen enthält. Hiermit können Berichte, Einladungen, Newsletter und vieles mehr erstellt werden. Pages ist ein Programm der iWork-Suite. Weitere Informationen erhalten Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/pages/'>Pages-Webseite</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Geschützter Name für Mac OS X 10.3. Panther ist die vierte größere Revision des Betriebssystems für Macintosh-Computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>Kindersicherung</d:index_value><d:index_title>Kindersicherung</d:index_title></d:index>
	<h1>Kindersicherung</h1>
	<p>Eine Systemeinstellung des Computers, mit der ein Administrator steuern kann, welche Programme und Informationen für die Benutzer zugänglich sind. In Mac OS X wird die Einrichtung der Kindersicherung im Bereich „Kindersicherung“ der Systemeinstellungen vorgenommen. </p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>Partition</d:index_value><d:index_title>Partition</d:index_title></d:index>
	<h1>Partition</h1>
	<p>Eine Unterteilung für eine Festplatte. Auf Macintosh-Computern können Sie beim Formatieren der Festplatte mit dem Festplatten-Dienstprogramm auswählen, wie viele Partitionen Sie verwenden möchten. Jede Partition wird auf dem Schreibtisch als separates Volume angezeigt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>Persönliche Dateifreigabe</d:index_value><d:index_title>Persönliche Dateifreigabe</d:index_title></d:index>
	<h1>Persönliche Dateifreigabe</h1>
	<p>Eine Methode, mit der Benutzer von Macintosh-Computern Objekte schnell von einem Computer auf einen anderen kopieren können oder von einem Computer auf die Dateien und Programme eines anderen Computers zugreifen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>Persönliche Webfreigabe</d:index_value><d:index_title>Persönliche Webfreigabe</d:index_title></d:index>
	<h1>Persönliche Webfreigabe</h1>
	<p>Eine Funktion von Mac OS X, mit der Sie Dokumente im Web oder in einem lokalen Netzwerk (LAN) anzeigen können, indem Sie die Dokumente einfach in den Ordner „Sites“ auf Ihrer Festplatte bewegen. Die Dokumente müssen im HTML-Format vorliegen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, um Fotos mit der iSight-Kamera aufzunehmen. Photo Booth enthält Effekte, die auf Fotos angewendet werden können. Darunter befinden sich Filter zum Färben, z. B. Sepia-Filter, und Bildmanipulationsmöglichkeiten, z. B. „Dehnen“ und „Fischauge“.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>Fotoübersicht</d:index_value><d:index_title>Fotoübersicht</d:index_title></d:index>
	<h1>Fotoübersicht</h1>
	<p>Eine Computersoftware, mit der Sie eine Auswahl an Fotos anzeigen und durchsuchen können. iPhoto enthält eine Fotoübersicht für Objekte wie Bücher und Diashows, bei denen Miniaturen der dabei verwendeten Fotos angezeigt werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Eine Software von Apple Inc. für die Videokompression. Mit dem Pixlet-Codec (Komprimierer/Dekomprimierer) können Sie Filme in voller High-Definition-Auflösung auf Computern ansehen, die Mac OS X Version 10.3 Panther oder neuer verwenden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>Platzhalterbild</d:index_value><d:index_title>Platzhalterbild</d:index_title></d:index>
	<h1>Platzhalterbild</h1>
	<p>Bilder in den Vorlagen von Keynote und Pages, die Sie ersetzen können, indem Sie eigene Bilder darauf bewegen. Sie erkennen Platzhalterbilder, indem Sie den Mauszeiger darüber halten. Ein Hilfetext wird angezeigt, der Sie auffordert, eigene Dateien dorthin zu bewegen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>Platzhaltertext</d:index_value><d:index_title>Platzhaltertext</d:index_title></d:index>
	<h1>Platzhaltertext</h1>
	<p>Text in den Vorlagen von Keynote und Pages, den Sie ersetzen können, indem Sie eigenen Text eingeben, einsetzen oder darauf bewegen. Sie erkennen Platzhalterbilder, indem Sie darauf klicken. Ein einfacher Klick wählt den ganzen Textblock aus, damit Sie ihn einfach ersetzen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>Wiedergabeliste</d:index_value><d:index_title>Wiedergabeliste</d:index_title></d:index>
	<h1>Wiedergabeliste</h1>
	<p>Eine Liste von Titeln oder Musikteilen, die in einer bestimmten Reihenfolge in iTunes abgespielt werden sollen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>Plug-In</d:index_value><d:index_title>Plug-In</d:index_title></d:index>
	<h1>Plug-In</h1>
	<p>Ein Programm, das Sie zu einer Softwareanwendung hinzufügen können, um deren Fähigkeiten zu erweitern. Beispielsweise können Sie ein Medien-Plug-In zu einem Webbrowser hinzufügen, um dem Browser die Medienwiedergabe auf Webseiten zu ermöglichen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>Podcast</d:index_value><d:index_title>Podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast</h1>
	<p>Eine Audio- oder Videosendung aus dem Internet, die auf Mobilgeräten oder Computern, z. B. iPod, iPad oder Mac, wiedergegeben werden kann.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast-Produzent 2</d:index_value><d:index_title>Podcast-Produzent 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast-Produzent 2</h1>
	<p>Ein Programm von Apple zum Aufnehmen, Veröffentlichen und Verteilen von Podcasts in hoher Qualität.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>Portnummer</d:index_value><d:index_title>Portnummer</d:index_title></d:index>
	<h1>Portnummer</h1>
	<p>Eine Zahl, die von einem Server als Adresse verwendet wird, um festzulegen, welches Programm Datenpakete erhält. Firewalls verwenden Port-Nummern, um festzulegen, ob Datenpakete ein lokales Netzwerk passieren dürfen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Modelle von tragbaren Computern, die Apple Inc. zwischen 1991 und 2006 vertrieb. PowerBook-Computer waren für die Verwendung in Büros und professionellen Umgebungen vorgesehen. Die PowerBook-Modelle wurden 2006 von der Macbook Pro Serie abgelöst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Eine Reihe von Arbeitsplatzrechnern, die von Apple Inc. zwischen 1994 und 2006 vertrieben wurden. Sie basierten auf den PowerPC-Mikroprozessoren von Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Ein Mikroprozessor von der Motorola Corporation. Die Modelle der Power Macintosh-Computer von Apple Inc. basierten auf dem PowerPC-Mikroprozessor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>PPD-Datei</d:index_value><d:index_title>PPD-Datei</d:index_title></d:index>
	<h1>PPD-Datei</h1>
	<p>Postscript Printer Description-Datei (PPD). Eine Datei, die Informationen über den Funktionsumfang eines Druckermodells enthält. Die PPD-Datei enthält die Steuerungen, die Sie zur Nutzung spezieller Funktionen wie mehrfache Einzugsschächte, spezielle Papiergrößen oder Duplexdruck benötigen. Durch die Auswahl des Druckermodells beim Hinzufügen eines Druckers wird die PPD-Datei für den Drucker festgelegt. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Ein Protokoll für die Kommunikation zwischen zwei Netzwerkknoten, die über serielle Kabel, Telefonleitung, Mobiltelefonnetze u. a. verbunden sind. PPP wird normalerweise für Wählverbindungen mit dem Internet verwendet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Point to Point Protocol over Ethernet. Ein Netzwerkprotokoll, das PPP ähnelt, aber die höhere Übertragungsrate von Ethernet-Netzwerken nutzen kann.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Parameter Random Access Memory. Ein Speicher in Macintosh-Computern, in dem Systemeinstellungen gespeichert sind, einschließlich des ausgewählten Startvolumes, der Bildschirmauflösung, Zeitzone, Lautstärke und anderer Einstellungen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Vorschau</d:index_value><d:index_title>Vorschau</d:index_title></d:index>
	<h1>Vorschau</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, mit dem Sie PDF-Dateien, Bilder, Textdokumente und viele andere Dateitypen auf einem Macintosh-Computer mit Mac OS X ansehen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>Drucker-Pool</d:index_value><d:index_title>Drucker-Pool</d:index_title></d:index>
	<h1>Drucker-Pool</h1>
	<p>Eine Sammlung von Druckern, die Sie anlegen können, damit Ihr Dokument automatisch am zuerst verfügbaren Drucker des Pools gedruckt werden kann. Verwenden Sie unter Mac OS X die Systemeinstellung „Drucken & Faxen“, um einen Drucker-Pool einzurichten. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Ein persönliches Trainingsprogramm, das Macintosh-Benutzern zur Verfügung steht und von Apple Stores angeboten wird.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>Protokoll</d:index_value><d:index_title>Protokoll</d:index_title></d:index>
	<h1>Protokoll</h1>
	<p>Eine Reihe von Regeln, die festlegen, wie Daten zwischen zwei Programmen ausgetauscht werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>Proxy-Server</d:index_value><d:index_title>Proxy-Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Proxy-Server</h1>
	<p>Ein Server, der eine indirekte Netzwerkverbindung bereit stellt. Ein Computer verbindet sich mit dem Proxy-Server und fordert eine Verbindung zum Netzwerk. Der Proxy-Server verbindet sich dann mit dem angegebenen Netzwerk. Proxy-Server werden oftmals verwendet, um die Sicherheit eines Netzwerks zu gewährleisten. In Mac OS X können Sie mithilfe der Systemeinstellung „Netzwerk“ die Informationen für den Proxy-Server eingeben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Eine Grafiksoftware von Apple, die in Mac OS X enthalten ist. Quartz ermöglicht schnelles Ändern der Größe oder Scrollen von Fenstern sowie Bildschirmanimationen und andere Spezialeffekte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Eine Grafiksoftware von Apple. QuickDraw wurde in Mac OS X durch Quartz ersetzt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Übersicht</d:index_value><d:index_title>Übersicht</d:index_title></d:index>
	<h1>Übersicht</h1>
	<p>Ein Programm zur Vorschau, das in Mac OS X enthalten ist. Mit „Übersicht“ können Sie eine Vorschau von Dokumenten, Bildern, Filmen oder anderen Dateien ansehen, ohne ein Programm zu öffnen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Ein Multimediaprogramm von Apple, das Videos, Medienclips, Ton, Text, Animationen, Musik und viele unterschiedliche Bildformate auf Macintosh-Computern verarbeiten kann.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Random-Access Memory. Der Teil des Computers, in dem die jeweils aktiven Programme und Dateien gespeichert werden. Der Zugriff auf den RAM erfolgt wesentlich schneller als auf die anderen Speichertypen im Computer, wie die Festplatte oder eine DVD. Es gibt verschiedene Arten von RAM, wie z. B. DRAM, NVRAM, PRAM und SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Entfernte Mac OS X Installation</d:index_value><d:index_title>Entfernte Mac OS X Installation</d:index_title></d:index>
	<h1>Entfernte Mac OS X Installation</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, mit dem Sie auf Ihrem Computer Mac OS X von einem Installationsmedium im optischen Laufwerk eines anderen Computers installieren können. Die beiden Computer müssen sich im selben Ethernet- oder drahtlosen Netzwerk befinden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>Neu partitionieren</d:index_value><d:index_title>Neu partitionieren</d:index_title></d:index>
	<h1>Neu partitionieren</h1>
	<p>Das Partitionsschema einer Festplatte ändern. Siehe auch <a href='x-dictionary:r:Partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Partition</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Eine Software, die es Intel-basierten Macintosh-Computern ermöglicht, PowerPC-Programme zu verwenden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>Router</d:index_value><d:index_title>Router</d:index_title></d:index>
	<h1>Router</h1>
	<p>Ein Computernetzwerkgerät, das ein Netzwerksignal erhält und es dann an mehrere Computer, Drucker und andere Geräte weiterleiten kann. Router stellen üblicherweise für mehrere Benutzer Internetverbindungen zur Verfügung.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Abkürzung für „Really Simple Syndication“, eine alternative Art, Webseiten anzuzeigen. Websites, deren Inhalt sich häufig ändert, z. B. Nachrichtenportale, verfügen oft über eine RSS-Darstellung. RSS-Seiten werden im Webbrowser „Safari“ als Liste neuer und älterer Titel mit jeweils ein oder zwei Zeilen des Inhalts der Artikel angezeigt. Wenn Safari bei einer Website eine RSS-Darstellung findet, wird in der Adressleiste eine RSS-Taste angezeigt, mit der Sie den Feed anzeigen können. Der Begriff RSS wird synonym mit Feed, News-Feed, RSS-Feed und XML-Feed verwendet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Der Webbrowser von Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>Sicherer Ruhezustand</d:index_value><d:index_title>Sicherer Ruhezustand</d:index_title></d:index>
	<h1>Sicherer Ruhezustand</h1>
	<p>Im abgesicherten Ruhezustand wird der aktuelle Zustand des Computers einschließlich der geöffneten Programme und Fenster auf der Festplatte gesichert. Dadurch können keine Informationen verloren gehen, wenn der Computer während des Ruhezustands vollständig ausgeschaltet wird, z. B. weil die Batterie leer oder ausgewechselt wird.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>Pseudonym</d:index_value><d:index_title>Pseudonym</d:index_title></d:index>
	<h1>Pseudonym</h1>
	<p>Ein Name, den Sie für die Online-Kommunikation mit anderen Benutzern auswählen. Sie können dazu Ihren richtigen Namen oder ein Pseudonym verwenden. Sie verwenden diesen Namen im Programm „iChat“, um Instant-Messages online zu senden und zu empfangen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>Bildschirmfreigabe</d:index_value><d:index_title>Bildschirmfreigabe</d:index_title></d:index>
	<h1>Bildschirmfreigabe</h1>
	<p>Eine Funktion von Mac OS X, mit der Sie eine Verbindung zu einem anderen Computer in Ihrem Netzwerk herstellen und dessen Bildschirminhalt auf Ihrem Computer darstellen können. Während Sie auf den Bildschirm des Computers zugreifen, steuern Sie alle Funktionen des Computers, wie z. B. das Öffnen von Programmen, Öffnen, Bewegen und Schließen von Fenstern oder das Ausschalten des Computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>Navigationsleiste</d:index_value><d:index_title>Navigationsleiste</d:index_title></d:index>
	<h1>Navigationsleiste</h1>
	<p>Eine Zeitleiste unter einem Video- oder Audioclip, in der die aktuelle Abspielposition angezeigt wird. </p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>Sicherer virtueller Speicher</d:index_value><d:index_title>Sicherer virtueller Speicher</d:index_title></d:index>
	<h1>Sicherer virtueller Speicher</h1>
	<p>Ein virtueller Speicher, der aus Sicherheitsgründen verschlüsselt ist. Da Informationen auf der Festplatte so lange bleiben, bis sie überschrieben werden, können Sie durch die Verwendung von sicherem virtuellen Speicher verhindern, dass vertrauliche Informationen auf Ihrer Festplatte verbleiben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>Server</d:index_value><d:index_title>Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Server</h1>
	<p>Ein Computer, der anderen Computern oder Netzwerkgeräten Dienste zur Verfügung stellt (z. B. Dateidienste, E-Mail-Dienste oder Webdienste). </p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Software von Apple Inc. für Digitaleffekte. Wird verwendet für Spielfilme, Fernsehsendungen und interaktive Spiele.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Ein Software-Tool, das sowohl die lokalen Festplatten als auch die Seiten im Web durchsuchte. Sherlock wurde von Apple Inc. mit Mac OS 8.5 eingeführt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>Kurzname</d:index_value><d:index_title>Kurzname</d:index_title></d:index>
	<h1>Kurzname</h1>
	<p>Der Name, der zum Identifizieren eines einzelnen Benutzeraccounts auf Macintosh-Computern dient. Wenn Sie einen Benutzeraccount erstellen, wird der Kurzname automatisch aus dem Namen, den Sie für den Account eingeben, generiert. Sie können den Kurznamen während der Accounterstellung ändern, jedoch nicht mehr, nachdem der Account erstellt wurde.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>Seitenleiste</d:index_value><d:index_title>Seitenleiste</d:index_title></d:index>
	<h1>Seitenleiste</h1>
	<p>Der Bereich an der Seite von Finder-Fenstern oder Programmfenstern, in dem Tasten, Links, Symbole und andere Informationen enthalten sind. Die Seitenleiste der Finder-Fenster enthält Symbole für häufig verwendete Objekte wie Volumes, Server und Ordner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Einfacher Finder</d:index_value><d:index_title>Einfacher Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Einfacher Finder</h1>
	<p>Eine vereinfachte Version des Mac OS X Finder mit weniger Menüs und beschränktem Zugriff auf die Objekte auf der Festplatte. Der „Einfache Finder“ schränkt den Zugriff eines Accounts auf Dateien und Programme auf dem Computer ein.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>Überfliegen</d:index_value><d:index_title>Überfliegen</d:index_title></d:index>
	<h1>Überfliegen</h1>
	<p>Bewegen Sie in den Programmen „iMovie“ und „iPhoto“ den Mauszeiger langsam über die Miniaturen innerhalb eines Videoclips oder Ereignisses, um ein einzelnes Bild zu finden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>Ruhezustand</d:index_value><d:index_title>Ruhezustand</d:index_title></d:index>
	<h1>Ruhezustand</h1>
	<p>Ein Status, bei dem der Bildschirm des Computers abgedunkelt und die Festplatte abgeschaltet ist. Wenn sich der Computer im Ruhezustand befindet, ist er zwar eingeschaltet, benötigt aber weniger Strom. Die erneute Aktivierung aus dem Ruhezustand erfordert weniger Zeit als ein neuer Start nach dem Ausschalten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>Ruhemodusanzeige</d:index_value><d:index_title>Ruhemodusanzeige</d:index_title></d:index>
	<h1>Ruhemodusanzeige</h1>
	<p>Eine Leuchtanzeige an Ihrem Computer, die langsam pulsiert, wenn sich der Computer im Ruhezustand befindet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Eine Software, die es dem Startprogramm des Betriebssystems erlaubt, den Zustand der Festplatte zu überwachen. S.M.A.R.T. kann Sie vor bevorstehenden Festplattenausfällen warnen, damit Sie Vorsorge treffen und ein Backup Ihrer Daten erstellen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Intelligente Adresse</d:index_value><d:index_title>Intelligente Adresse</d:index_title></d:index>
	<h1>Intelligente Adresse</h1>
	<p>Ein Name oder eine Adresse zur Anzeige in einer blauen Blase im Adressfeld einer von Ihnen gesendeten Nachricht.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Intelligentes Album</d:index_value><d:index_title>Intelligentes Album</d:index_title></d:index>
	<h1>Intelligentes Album</h1>
	<p>Ein Albumtyp (Ordner) des Programms „iPhoto“ von Apple Inc. Ein intelligentes Album findet automatisch alle Bilder, die den ausgewählten Kriterien entsprechen. Sie können beispielsweise ein intelligentes Album erstellen, das Verweise auf Bilder enthält, die im Oktober aufgenommen wurden, oder alle Fotos, die mit „Paris“ bezeichnet wurden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Intelligenter Ordner</d:index_value><d:index_title>Intelligenter Ordner</d:index_title></d:index>
	<h1>Intelligenter Ordner</h1>
	<p>Ein Ordnertyp auf Macintosh-Computern. Ein intelligenter Ordner findet automatisch Objekte, die den angegebenen Kriterien entsprechen. Beispielsweise können Sie einen intelligenten Ordner anlegen, der Verweise auf alle auf dem Computer gespeicherten Tabellen enthält. Der tatsächliche Speicherort der Dateien des intelligenten Ordners ist davon nicht betroffen. Eine Datei kann in mehreren intelligenten Ordnern enthalten sein.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Intelligente Gruppe</d:index_value><d:index_title>Intelligente Gruppe</d:index_title></d:index>
	<h1>Intelligente Gruppe</h1>
	<p>Eine Sammlung von Kontakten, die Adressbuch automatisch mit neuen Kontakten aktualisiert, wenn diese den von Ihnen angegebenen Kriterien entsprechen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Intelligentes Postfach</d:index_value><d:index_title>Intelligentes Postfach</d:index_title></d:index>
	<h1>Intelligentes Postfach</h1>
	<p>Ein Postfachtyp (E-Mail-Ordner) des Programms „Mail“ auf Macintosh-Computern. Ein intelligentes Postfach findet automatisch E-Mails, die den angegebenen Kriterien entsprechen. Beispielsweise können Sie ein intelligentes Postfach anlegen, das Verweise auf alle E-Mails von Familienmitgliedern enthält oder alle E-Mails zum Thema „Hawaii“. Der tatsächliche Speicherort der E-Mails des intelligenten Postfachs ist davon nicht betroffen. Eine E-Mail kann in mehreren intelligenten Postfächern enthalten sein.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Intelligente Wiedergabeliste</d:index_value><d:index_title>Intelligente Wiedergabeliste</d:index_title></d:index>
	<h1>Intelligente Wiedergabeliste</h1>
	<p>Eine Wiedergabeliste (Ordner), die vom Programm „iTunes“ von Apple Inc. verwendet wird. Eine intelligente Wiedergabeliste findet automatisch Musik, die in einem oder mehreren angegebenen Kriterien übereinstimmen. Sie können beispielsweise eine intelligente Wiedergabeliste erstellen, die Links zu allen Jazz-Titeln oder zu allen Titeln von einer bestimmten Gruppe enthält.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. Ein Protokoll, mit dem Client-Computer auf Dateien und Netzwerkdienste zugreifen können. Es kann über TCP/IP, das Internet oder andere Netzwerkprotokolle verwendet werden. SMB-Dienste stellen den Zugriff auf Server, Drucker und andere Netzwerkressourcen über SMB zur Verfügung.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Ein Protokoll, das den gemeinsamen Zugriff mehrerer Netzwerkknoten eines Netzwerks auf Dateien, Drucker, serielle Anschlüsse und andere Informationen und Geräte ermöglicht. Wird hauptsächlich bei Windows-Computern verwendet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Eine orangefarbene Taste mit einem weißen Pfeil, die sich ganz rechts am Ende des Suchfelds im Webbrowser „Safari“ von Apple Inc. befindet. Wenn Sie auf die SnapBack-Taste klicken, gelangen Sie zu einer ausgewählten Seite oder einer Liste von Suchergebnissen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Geschützter Name für Mac OS X 10.6. Snow Leopard ist die siebte größere Revision des Betriebssystems für Macintosh-Computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Softwareaktualisierung</d:index_value><d:index_title>Softwareaktualisierung</d:index_title></d:index>
	<h1>Softwareaktualisierung</h1>
	<p>Ein Programm auf Macintosh-Computern, das nach aktuellen Versionen für die Software sucht. Die Softwareaktualisierung kann so konfiguriert werden, dass sie automatisch nach Aktualisierungen sucht.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>Quellliste</d:index_value><d:index_title>Quellliste</d:index_title></d:index>
	<h1>Quellliste</h1>
	<p>Die Albenliste, Ordner, Ereignisse, Diashows und mehr in der Seitenleiste links im iPhoto-Fenster. Die Quellenliste wird immer länger, wenn Sie Fotos hinzufügen. Das erste Objekt in der Liste ist die iPhoto-Mediathek. Darin sind alle Ihre Fotos enthalten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>Quellvideo</d:index_value><d:index_title>Quellvideo</d:index_title></d:index>
	<h1>Quellvideo</h1>
	<p>Die Datei, die im Programm iMovie den Videoclip enthält, den Sie in Ihrem Projekt verwenden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Eine Funktion von Mac OS X. Mit Spaces können Sie Ihre Fenster je nach Zweck in Gruppen organisieren. Beispielsweise könnten Sie einen Spaces-Bereich geschäftlich nutzen und zum Spielen zu einem anderen wechseln. Sie können bis zu 16 „Spaces“ anlegen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>Gesprochene Befehle</d:index_value><d:index_title>Gesprochene Befehle</d:index_title></d:index>
	<h1>Gesprochene Befehle</h1>
	<p>Eine Funktion von Macintosh-Computern, mit der Ihr Computer von Ihnen gesprochene Befehle verstehen und ausführen kann.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Eine Software zum Suchen für Macintosh-Computer. Spotlight legt eine Datenbank mit Informationen über alle Dateien auf dem Computer an, indem alle Objekte, die beim ersten Start des Computers und alle Objekte, die später hinzugefügt werden, katalogisiert werden. Wenn Sie einen Suchbegriff im Spotlight-Feld eingeben, durchsucht Spotlight die Datenbank und listet alle Dateien auf, die dem Suchbegriff entsprechen. Zwar dauert die Katalogisierung am Anfang einige Minuten, die Ergebnisse späterer Suchvorgänge werden dafür aber nahezu sofort ausgegeben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Static Random-Access Memory. Ein Speicher, der bei Anliegen der Betriebsspannung Informationen beliebig lange speichert. Der SRAM muss im Gegensatz zum DRAM nicht alle paar Millisekunden aufgeladen werden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>Stapel</d:index_value><d:index_title>Stapel</d:index_title></d:index>
	<h1>Stapel</h1>
	<p>Eine Funktion von Mac OS X. Stapel werden im Dock angezeigt und erlauben schnellen Zugriff auf Ordner mit Dateien. Wenn Sie auf einen Stapel klicken, wird der Stapel als Fächer oder Raster geöffnet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>Startvolume</d:index_value><d:index_title>Startvolume</d:index_title></d:index>
	<h1>Startvolume</h1>
	<p>Eine Systemeinstellung auf Macintosh-Computern, die verwendet wird, um eine interne Festplatte, externe Festplatte, Partition, CD oder DVD oder ein anderes Gerät auszuwählen, um davon zu starten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Notizzettel</d:index_value><d:index_title>Notizzettel</d:index_title></d:index>
	<h1>Notizzettel</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, mit dem Sie kleine Notizen, vergleichbar mit Post-it-Notizen, auf Ihrem Computerbildschirm ablegen können. In Mac OS X enthält das Dashboard ein Notizzettel-Widget.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Ein Laufwerkstyp von Apple Inc. Das Original-SuperDrive hatte ein leistungsstarkes (1,44 MB) Diskettenlaufwerk. Das aktuelle SuperDrive ist ein Kombi-Laufwerk, das sowohl CDs als auch DVDs lesen und beschreiben kann.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Systemordner</d:index_value><d:index_title>Systemordner</d:index_title></d:index>
	<h1>Systemordner</h1>
	<p>Ein Ordner von Mac OS 9 und älteren Versionen des Mac OS, in dem sich die für das System erforderlichen Dateien befinden, z. B. Schriften und Voreinstellungen. Mac OS X verfügt nicht über einen Systemordner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Systemeinstellungen</d:index_value><d:index_title>Systemeinstellungen</d:index_title></d:index>
	<h1>Systemeinstellungen</h1>
	<p>Eine Reihe von Softwaresteuerelementen in Mac OS X. Systemeinstellungen steuern viele verschiedene Einstellungen wie Schreibtischmuster, Tastaturkurzbefehle, Netzwerkeinstellungen, Ernergiespareinstellungen und mehr. Die Systemeinstellungen ersetzen die Kontrollfelder der Mac OS-Versionen vor Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>System-Profiler</d:index_value><d:index_title>System-Profiler</d:index_title></d:index>
	<h1>System-Profiler</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes Programm. Der System-Profiler zeigt detaillierte Informationen über die installierte Software, die integrierte Hardware und über die an Ihrem Computer angeschlossenen Geräte an.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Ein in Mac OS X enthaltenes Programm. Terminal stellt ein Fenster mit einer Befehlszeile zur Verfügung. Sie können dort Befehle für das Betriebssystem Ihres Computers eingeben. Das Programm „Terminal“ ist ein sogenannter „Terminal Emulator“. Solche Programme sind üblich für UNIX-basierte Computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Ein in Mac OS X integriertes Textverarbeitungsprogramm.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Text to Speech</d:index_value><d:index_title>Text to Speech</d:index_title></d:index>
	<h1>Text to Speech</h1>
	<p>Eine Funktion von Macintosh-Computern, mit der Sie sich einen auf Ihrem Bildschirm hervorgehobenen Text vorlesen lassen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>Miniatur</d:index_value><d:index_title>Miniatur</d:index_title></d:index>
	<h1>Miniatur</h1>
	<p>Ein kleines Bild einer Grafik, einer Seite oder eines Videobilds, das das Original darstellt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Ein Kabel, eine Verbindung und eine Software, mit denen Sie eine Hochgeschwindigkeitsverbindung zwischen einem Computer und einem Bildschirm oder einem externen Gerät für die Hochgeschwindigkeitsdatenübertragung herstellen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Geschützter Name für Mac OS X 10.4. Tiger ist die fünfte größere Revision des Betriebssystems für Macintosh-Computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Ein Gerät für Computer-Backups von Apple Inc., das drahtlos mit dem Backup-Programm „Time Machine“ von Mac OS X zusammenarbeitet. Time Capsule ist gleichzeitig eine AirPort Extreme-Basisstation. Mehrere Computer können über ein Time Capsule-Gerät Verbindung mit einem drahtlosen Netzwerk aufnehmen und drahtlos Backups durchführen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Ein Backup-Programm von Apple, das in Mac OS X enthalten ist. Time Machine erstellt regelmäßig Backups von allen Dateien auf Ihrem Computer, einschließlich aller Daten, Programm- und Systemdateien. Time Machine stellt Bilder der früheren Versionen des aktiven Fensters oder des Schreibtischs in einer Art Zeitreise dar. Sie können dann die gewünschte Version aussuchen und wiederherstellen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>Titel</d:index_value><d:index_title>Titel</d:index_title></d:index>
	<h1>Titel</h1>
	<p>Text, den Sie im Programm „iMovie“ zu Ihrem Videoprojekt hinzufügen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Papierkorb</d:index_value><d:index_title>Papierkorb</d:index_title></d:index>
	<h1>Papierkorb</h1>
	<p>Ein spezieller Ordner, der sich am Ende des Docks auf Macintosh-Computern befindet. Bewegen Sie Objekte, die Sie von Ihrer Festplatte entfernen möchten, in den Papierkorb und wählen Sie dann im „Finder“ > „Papierkorb entleeren“ oder „Finder“ > „Papierkorb sicher entleeren“ aus.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Software von Apple Inc. für Digitaleffekte. Wird verwendet für Spielfilme, Fernsehsendungen und interaktive Spiele.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Ein von Apple Inc. entwickelter Standard für Bildschirm-Zeichensätze.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Bedienungshilfen</d:index_value><d:index_title>Bedienungshilfen</d:index_title></d:index>
	<h1>Bedienungshilfen</h1>
	<p>Ein Merkmal von Produkten und Diensten, die von allen Menschen bedient werden können sollen, unabhängig von körperlichen Einschränkungen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>Benutzeraccount</d:index_value><d:index_title>Benutzeraccount</d:index_title></d:index>
	<h1>Benutzeraccount</h1>
	<p>Auf Macintosh-Computern mit Mac OS X kann für jede Person, die den Computer verwendet, ein eigener Account mit einem eigenen Benutzerordner erstellt werden. Auf einem Computer mit mehreren Benutzern ermöglichen die Standard-Benutzeraccounts das Installieren von Software zur eigenen Verwendung und das Verändern von Einstellungen des eigenen Accounts. Jeder Benutzer kann seine Einstellungen anpassen, ohne dass andere Benutzer davon betroffen sind. Benutzer mit Standard-Benutzeraccounts können andere Accounts nicht verwalten. Andere Accounts sind Administrator-, Gruppen- und Gastaccounts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Video-Compact-Disc</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>Video Compact Disc</d:index_value><d:index_title>Video Compact Disc</d:index_title></d:index>
	<h1>Video Compact Disc</h1>
	<p>Ein optisches Medium, auf dem mehr Informationen als auf einer CD gespeichert werden können, aber weniger als auf einer DVD. Videos auf einer VCD haben geringere Qualität als Videos auf DVD. Die Qualität entspricht in etwa der von VHS-Kassetten. VCD-Video ist MPEG-1 codiert. Verwenden Sie zum Wiedergeben von VCD QuickTime Player und ein optisches Laufwerk Ihres Computers oder ein direkt angeschlossenes optisches Laufwerk. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>Virtueller Speicher</d:index_value><d:index_title>Virtueller Speicher</d:index_title></d:index>
	<h1>Virtueller Speicher</h1>
	<p>Ein Bereich der Festplatte des Computers, der zum Erweitern des Speichers des Computers verwendet wird.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>VO-Tasten</d:index_value><d:index_title>VO-Tasten</d:index_title></d:index>
	<h1>VO-Tasten</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver-Tastaturbefehle</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Eine alternative Oberfläche auf Macintosh-Computern für Menschen mit eingeschränkter Sehfähigkeit oder für Menschen, die aus anderen Gründen hören möchten, was sich auf dem Bildschirm befindet. VoiceOver liest laut vor, was auf dem Bildschirm angezeigt wird – in Dokumenten und Fenstern. Mit VoiceOver steuern Sie den Computer hauptsächlich mit der Tastatur anstatt mit der Maus.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver-Tasten</d:index_value><d:index_title>VoiceOver-Tasten</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver-Tasten</h1>
	<p>Die Tasten „ctrl“ und „alt“, die Sie zusammen mit anderen Tasten zur Eingabe von VoiceOver-Befehlen verwenden, heißen „VoiceOver-Tasten“ oder kurz „VO-Tasten“. Sie werden in der Dokumentation mit „VO“ bezeichnet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>Volume</d:index_value><d:index_title>Volume</d:index_title></d:index>
	<h1>Volume</h1>
	<p>Ein aktivierbarer Speicherbereich, der sich aus Sicht des Benutzers wie eine lokale Festplatte, eine Partition oder ein Netzwerkvolume verhält.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>Webbrowser</d:index_value><d:index_title>Webbrowser</d:index_title></d:index>
	<h1>Webbrowser</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:Browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Browser</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Eine Software von Apple, mit der Sie eigene Dashboard-Widgets aus Inhalten von Webseiten erstellen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>WebDAV-Server</d:index_value><d:index_title>WebDAV-Server</d:index_title></d:index>
	<h1>WebDAV-Server</h1>
	<p>Web-based Distributed Authoring and Versioning. Eine Umgebung für Live-Authoring, in der Clientbenutzer Webseiten exportieren, Änderungen vornehmen und sie erneut in die Site importieren können, während die Website aktiv und Besuchern verfügbar ist.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Web Galerie</d:index_value><d:index_title>Web Galerie</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Galerie</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe Galerie</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Eine Reihe von Werkzeugen, die Entwicklern bei der Darstellung von Webinhalten (z. B. Webseiten) innerhalb von Programmen helfen. WebKit vereinfacht die Vorgänge beim Abfragen und Präsentieren von Inhalten von einem HTTP-Server in einem Netzwerk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Eine Apple-Entwicklungsumgebung, mit der Entwickler schnell Webanwendungen erstellen können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>Webseite</d:index_value><d:index_title>Webseite</d:index_title></d:index>
	<h1>Webseite</h1>
	<p>Siehe <a href='x-dictionary:r:Webseite:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Webseite</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>Webseite</d:index_value><d:index_title>Webseite</d:index_title></d:index>
	<h1>Webseite</h1>
	<p>Eine Seite im World Wide Web, die jeder mit einem Webbrowser ansehen kann, der über eine Internetverbindung verfügt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>Web-Widget</d:index_value><d:index_title>Web-Widget</d:index_title></d:index>
	<h1>Web-Widget</h1>
	<p>Ein Teil des Inhalts von einer Webseite, den Sie zu Ihrer eigenen Website hinzufügen können. Viele Websites bieten Web-Widgets mit Webvideos, Schlagzeilen, Aktienkursen, Fotostreams u. v. m. an.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>Widget</d:index_value><d:index_title>Widget</d:index_title></d:index>
	<h1>Widget</h1>
	<p>Ein kleines Programm auf Macintosh-Computern. Sie erhalten Widgets mit Dashboard als Teil von Mac OS X. Verfügbare Widgets sind unter anderem: Weltuhr, Rechner, Kalender, Wörterbuch, Wetter und Aktien. Mit Dashboard werden bereits einige Widgets installiert. Weitere Widgets finden Sie auf der <a href='http://www.apple.com/de/downloads/dashboard/'>Apple-Website</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>WLAN</d:index_value><d:index_title>WLAN</d:index_title></d:index>
	<h1>WLAN</h1>
	<p>Software oder Hardware für drahtlose Netzwerke, die auf einem der 802.11-Standards basieren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Eine Reihe von Werkzeugen für die Softwareentwicklung für Mac OS X, die für die Erstellung von Programmen für die Mac-, iPhone- und iPad-Plattformen der Apple Inc. benötigt werden. Die Sammlung enthält Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, das Instruments-Programm zur Leistungsanalyse, Compiler, Debugger und weitere Werkzeuge.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Ein Programm von Apple, mit dem Administratoren die Rechenleistung der Computer in einem Netzwerk zur Durchführung einer einzelnen Aufgabe kombinieren können.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Ein 64 Bit Cluster-Dateisystem, mit dem mehrere Mac-Desktop- und Xserve-Computer RAID-Speichervolumes über ein Hochgeschwindigkeitsnetzwerk gemeinsam nutzen können. Jeder Computer kann im zentralisierten Dateisystem lesen und schreiben.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
