<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Vezeték nélküli hálózatkezelő szoftverek és hardverek szabványa, melyet az IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802) fejlesztett ki. A szabványok tartalmazzák a 802.11a, 802.11b, 802.11g és 802.11n szabványokat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>hozzáférést szabályzó listák</d:index_value><d:index_title>hozzáférést szabályzó listák</d:index_title></d:index>
	<h1>hozzáférést szabályzó listák</h1>
	<p>Jogosultságok olyan listája, melyek megadják, hogy mely felhasználók férhetnek hozzá egy fájlhoz, mappához vagy lemezhez, és az egyes felhasználók számára milyen műveletek végrehajtása engedélyezett. Egy mappa jogosultságai meghatározzák például, hogy egy adott felhasználó megtekintheti-e a mappa tartalmát (csak-olvasható), hozzáadhat-e fájlokat a mappához, de nem tekintheti meg annak tartalmát (csak-írható), vagy mindkettő módjában áll-e (írható-olvasható).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>fiók</d:index_value><d:index_title>fiók</d:index_title></d:index>
	<h1>fiók</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszert futtató Macintosh számítógépeken minden egyes felhasználónak saját fiókja lehet, különálló saját mappával. Többféle fióktípus létezik, beleértve a felhasználói, adminisztrátori, csoport és vendég fiókokat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>fiókjelszó</d:index_value><d:index_title>fiókjelszó</d:index_title></d:index>
	<h1>fiókjelszó</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszert futtató Macintosh számítógépeken a felhasználók megadhatnak egy jelszót a felhasználói fiókjukhoz való hozzáférés szabályozására. A fiókok jelszavait gyakran nevezik „bejelentkezési jelszavaknak”. A Mac OS X egyéb fontos jelszavai a kulcskarika jelszók és a mesterjelszó.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL-ek</d:index_value><d:index_title>ACL-ek</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL-ek</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>hozzáférést szabályzó listák</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Címtár</d:index_value><d:index_title>Címtár</d:index_title></d:index>
	<h1>Címtár</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező alkalmazás. A Címtár alkalmazás lehetővé teszi, hogy eltárolja kontaktjainak adatait, beleértve a neveket és beosztásokat, telefonszámokat és címeket, valamint email-, iChat- és webhelyadatokat. Mivel a Címtár integrálva van a többi Mac OS X alkalmazásba, a címtárában lévő összes információ elérhető a Mail, iChat és Safari alkalmazásokból is.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>adminisztrátori fiók</d:index_value><d:index_title>adminisztrátori fiók</d:index_title></d:index>
	<h1>adminisztrátori fiók</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszert futtató Macintosh számítógépeken minden egyes felhasználónak saját fiókja lehet, különálló saját mappával. A fiókok közül legalább az egyiknek adminisztrátori fióknak kell lennie, mely képes más fiókokat létrehozni, törölni és módosítani, szoftvereket telepíteni, illetve rendszerbeállításokat módosítani. Ha egy Mac OS X számítógépen csak egyetlen fiók van, akkor az automatikusan adminisztrátori fiók lesz. A fiókok egyéb típusai a felhasználói, csoport és vendég fiókok.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>adminisztrátori jelszó</d:index_value><d:index_title>adminisztrátori jelszó</d:index_title></d:index>
	<h1>adminisztrátori jelszó</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszert futtató Macintosh számítógépeken a számítógép adminisztrátori fiókjának jelszava. A Mac OS X egyéb fontos jelszavai a kulcskarika jelszók és a mesterjelszó.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple fájlátviteli protokoll (Apple Filing Protocol). A fájlok és hálózati szolgáltatások megosztására szolgáló Apple fájlátviteli szolgáltatás által használt kliens- és szerverprotokoll. Az AFP a TCP/IP és egyéb protokollok használatával támogatja a számítógépeknek a hálózaton keresztül végzett kommunikációját.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>A Mac OS X olyan funkciója, amelynek segítségével Ön könnyedén megoszthat fájlokat más, a közelben lévő AirDrop-felhasználókkal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, egy online azonnali üzenetküldő alkalmazás az AOL LLC vállalattól (korábban America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Az Apple Inc. olyan vezeték nélküli hálózati eszközei és szoftverei, melyek lehetővé teszik, hogy egy számítógép kábelek használata nélkül csatlakozzon egy hálózatra vagy az Internetre. Az AirPort rendszer tartalmaz egy AirPort bázisállomás elnevezésű routert, mely a hálózatra csatlakozik. A bázisállomás megosztja az internetkapcsolatát úgy, hogy az általa kisugárzott jelet veszi egy számítógépbe szerelt, illetve ahhoz csatlakoztatott AirPort kártya vagy egyéb vezeték nélküli kártya. Az AirPort bázisállomások két típusa az AirPort Extreme Base Station és az AirPort Express Base Station.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort lemez</d:index_value><d:index_title>AirPort lemez</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort lemez</h1>
	<p>Olyan Apple szoftver, mely lehetővé teszi egy AirPort hálózaton lévő számítógép számára egy Apple Extreme bázisállomás USB portjára csatlakoztatott külső merevlemezen való osztozást.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express bázisállomás</d:index_value><d:index_title>AirPort Express bázisállomás</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express bázisállomás</h1>
	<p>Olyan kompakt AirPort bázisállomás az Apple Inc. vállalattól, mely legfeljebb tíz számítógép számára biztosít vezeték nélküli internetkapcsolatot. Az AirPort Express bázisállomás tartalmazza az AirPlay funkciót, mely egy olyan szoftver, ami lehetővé teszi, hogy egy kapcsolódó számítógép az iTunes használatával legfeljebb három zenerendszer felé zenét továbbíthasson. Az AirPort Express összeköthető egy USB-nyomtatóval, mely a Bonjour technológia segítségével automatikusan elérhetővé válik a hálózaton lévő összes számítógép számára. Használható továbbá egy meglévő AirPort Extreme hálózat hatókörének kibővítésére is.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme bázisállomás</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme bázisállomás</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme bázisállomás</h1>
	<p>Az Apple Inc. olyan AirPort bázisállomása, mely nagy sebességű vezeték nélküli internetkapcsolatot biztosít legfeljebb 50 számítógép számára. Ezen kívül vezetékes Ethernet kapcsolatra is használható. Az AirPort Extreme bázisállomásra USB nyomtató is csatlakoztatható, mely a Bonjour technológia segítségével automatikusan elérhetővé válik a hálózaton lévő összes számítógép számára.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Olyan Apple alkalmazás, mely lehetővé teszi, hogy egy AirPort-hálózaton lévő számítógép, iPod, iPad vagy iPhone az iTunes használatával vezeték nélkül zenét vagy videót küldjön több eszközre, például AirPort Express vagy Apple TV készülékre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>A Macintosh számítógépek iPhoto alkalmazásának funkciója. Egy iPhoto album olyan fotók gyűjteménye, melyeket az iPhoto könyvtárából Ön választ ki, és rendez el a kívánt módon. Megadott fotók kiválasztásával létrehozhat normál albumot, vagy pedig olyan Okos albumot, mely az Ön által kiválasztott feltételek alapján automatikusan frissül az iPhoto könyvtárának módosulásakor. Ugyanazt a fotót több albumban is elhelyezheti anélkül, hogy több másolatot készítene arról.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>alias</d:index_value><d:index_title>alias</d:index_title></d:index>
	<h1>alias</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken egy olyan apró, önálló tartalom nélküli fájl, mely egy rendszerint más helyen lévő dokumentumra, mappára, alkalmazásra vagy eszközre mutat. Amikor duplán rákattint egy aliasra, a forráselem megnyílik vagy elindul.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>simítás</d:index_value><d:index_title>simítás</d:index_title></d:index>
	<h1>simítás</h1>
	<p>A számítógépes grafikában használatos technika a szövegek és grafikák torzításának minimalizálására, a tépett szélek elsimítására, amikor nagyfelbontású elemek kisebb felbontásban történő megjelenítésére kerül sor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Macintosh számítógépeken használható Apple alkalmazás. Az Aperture alkalmazást számos professzionális fotós használja az utómunkálatokhoz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Az Apple Inc. egy 1976-ban, Kaliforniában alapított technológiai vállalat. A kaliforniai Cupertino városában székelő Apple Inc. legismertebb termkei a Macintosh személyi számítógépek, a hordozható iPod zenelejátszók, a Mac OS és az iTunes alkalmazást tartalmazó iLife szoftvercsomag.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Az Apple szerviz és támogatási programja a Macintosh számítógépekhez, iPod zenelejátszókhoz és egyéb termékekhez.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Távvezérlő</d:index_value><d:index_title>Apple Távvezérlő</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Távvezérlő</h1>
	<p>Az Apple termékekhez, például az Apple TV eszközhöz használandó távvezérlő.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Olyan Apple alkalmazás, mely lehetővé teszi egy felhasználó (például egy tanár vagy rendszergazda) számára, hogy a saját számítógépéről figyelemmel kísérje egy hálózaton lévő Macintosh számítógépek felhasználóinak tevékenységét.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>A Mac OS operációs rendszerbe épített szkriptelési nyelv. Az AppleScript nyelv olyan parancsokból áll, mely ismétlődő vagy összetett feladatok automatizálására használható számos alkalmazásban, beleértve a Mail, Safari, iCal és egyéb alkalmazásokat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Olyan fájl- és nyomtatószerver-szoftver, mely az AppleTalk hálózatkezelő szoftverrel működött együtt. Az AppleShare alkalmazást felváltotta a Mac OS X Server alkalmazás.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Az Apple Inc. számítógépes hálózatkezelésre szolgáló szoftveres eszközeinek készlete. A Mac OS X operációs rendszert használó számítógépeken az AppleTalk hálózatkezelő rendszert felváltotta a TCP/IP hálózatkezelés.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Olyan set-top box az Apple Inc. vállalattól, mely vezeték nélkül fogad videojelet, és lejátssza azt egy javított felbontású (enhanced-definition) vagy nagyfelbontású (high-definition) szélesképernyőn. Az Apple TV képes lejátszani egy iTunes könyvtárban lévő filmeket, TV-műsorokat, zenéket és podcastokat, a www.apple.com webhelyen elérhető filmelőzeteseket, valamint a számítógépen lévő digitális fotók diabemutatóját. Az Apple TV képes szinkronizálni a Mac OS X v10.3.9 vagy v10.4.9, illetve újabb operációs rendszert futtató Macintosh, illetve Windows XP Home vagy Professional (SP2), illetve Windows Vista operációs rendszert futtató Windows-alapú számítógépekkel. További tudnivalókért tekintse meg az <a href='http://www.apple.com/hu/appletv/'>Apple TV weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Olyan Apple alkalmazás, mely szövegszerkesztő, táblázatkezelő, grafikai és adatbázis alkalmazásokat tartalmaz. Az eredeti AppleWorks program az Apple II számítógépcsaládon futott. Az AppleWorks újabb verziója elkészült a Mac OS X operációs rendszert használó Macintosh számítógépekre is. Az AppleWorks alkalmazást felváltotta az iWorks programcsomag.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>A Mac OS X grafikus felhasználói felülete és vizuális témája.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>archiválás</d:index_value><d:index_title>archiválás</d:index_title></d:index>
	<h1>archiválás</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszerben egy fájl tömörítése a méretének csökkentése érdekében, vagy a rendszerszoftver újratelepítése, miközben az Ön fájljai és felhasználói beállításai érintetlenek maradnak („archiválás és telepítés”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argumentum</d:index_value><d:index_title>argumentum</d:index_title></d:index>
	<h1>argumentum</h1>
	<p>A Numbers táblázatkezelő alkalmazásban az argumentumok biztosítják azokat az értékeket, melyekre egy Numbers függvénynek egy feladat végrehajtásához szüksége van. A következő képlet tartalmazza például a SUM elnevezésű függvényt egyetlen argumentummal (egy cellatartomány), mely összeadja az A-oszlop 2-től 10-ik sorában szereplő értékeket: =SUM(A2:A10). Az argumentumok száma és típusa a különféle függvények esetén változó.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>hangoskönyv</d:index_value><d:index_title>hangoskönyv</d:index_title></d:index>
	<h1>hangoskönyv</h1>
	<p>Olyan élőszóban felvett műsor, mint például egy hangosan felolvasott könyv. Az iTunes könyvtárába hangoskönyveket és egyéb élőszavas műsorokat is felvehet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>hangmeghajtó</d:index_value><d:index_title>hangmeghajtó</d:index_title></d:index>
	<h1>hangmeghajtó</h1>
	<p>Olyan szoftveres program, mely a hangot olyan formára konvertálja, ami a számítógépének hangkártyája által feldolgozható és a hangszórókon lejátszható. Egy számítógép hangmeghajtójának kompatibilisnek kell lennie a hangkártyával A Mac OS X hangmeghajtója a Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Automatikus kitöltés</d:index_value><d:index_title>Automatikus kitöltés</d:index_title></d:index>
	<h1>Automatikus kitöltés</h1>
	<p>Az Apple Safari webböngészőjének olyan funkciója, mely az Ön címtárából és a korábban kitöltött űrlapjaiból származó adatok használatával automatikusan kitölti a weboldalakon található űrlapokat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező alkalmazás, mely lehetővé teszi az ismétlődő feladatok automatizálására szolgáló munkafolyamatok létrehozását. Az Automator együttműködik számos egyéb alkalmazással, beleértve a Finder, Safari, iCal, Címtár, Microsoft Office és Adobe Photoshop alkalmazásokat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>automatikusan lejátszódó DVD</d:index_value><d:index_title>automatikusan lejátszódó DVD</d:index_title></d:index>
	<h1>automatikusan lejátszódó DVD</h1>
	<p>Olyan DVD film vagy diabemutató, mely önműködően lejátszásra kerül, ha a néző behelyez egy DVD-t a számítógép optikai meghajtójába. A Macintosh számítógépeken az iDVD alkalmazás használatával készíthet automatikusan lejátszódó DVD-t.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Bizonyos Macintosh számítógép-modellek UNIX verziójú operációs rendszere. Az A/UX operációs rendszer első verziója 1988-ban lett bemutatva, a végső verziót pedig 1995-ben adták ki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>háttér</d:index_value><d:index_title>háttér</d:index_title></d:index>
	<h1>háttér</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszerben számos helyen használhat testre szabott hátteret, így az íróasztalon, a Finder ablakokban és az iDVD projektekben is. Lásd még: <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>íróasztali kép</b></a> és <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>iDVD-témák</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>A MobileMe tagok számára elérhető Apple szoftver. A Backup alkalmazás lehetővé teszi, hogy beállítsa a Macintosh számítógépén lévő fájljainak (például fotóinak, zenéinek, saját mappájának és egyebeinek) az automatikus, rendszeres ütemezésű biztonsági mentését.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>jelvényrátét</d:index_value><d:index_title>jelvényrátét</d:index_title></d:index>
	<h1>jelvényrátét</h1>
	<p>Olyan apró grafika, mely akkor jelenik meg, amikkor az egérmutatót egy kép, ablak, ikon vagy más objektum fölé mozgatja. A jelvényrátét további információkat közöl az objektummal kapcsolatban. Amikor a Macintosh számítógépeken elérhető Aperture digitális fotóalkalmazásban beállításokat, kulcsszavakat, minősítéseket vagy egyéb módosításokat alkalmaz egy képre, az Aperture egy jelvényrátéttel jelöli meg a képet. A jelvényrátétek csak a képernyőn jelennek meg, a nyomtatott példányokon nem láthatók.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszerbe beépített szoftver. A Bonjour szoftver csatlakoztatja a számítógépet a közeli webhelyekre és olyan eszközökre, mint amilyenek a nyomtatók és másik számítógépek. Helyi hálőózaton megtalálja továbbá az iChat partnereket és megosztott információkat, például a megosztott zenéket és fotókat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>böngésző</d:index_value><d:index_title>böngésző</d:index_title></d:index>
	<h1>böngésző</h1>
	<p>Olyan alkalmazás, mely segít szövegek, képek, hangok és egyéb információk megtalálásában, megjelenítésében és az azokkal való interakcióban. A webböngésző az Interneten lévő weboldalak közötti navigálásra használatos. A Macintosh számítógépeken használt Safari alkalmazás például egy webböngésző.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>böngészési előzmények</d:index_value><d:index_title>böngészési előzmények</d:index_title></d:index>
	<h1>böngészési előzmények</h1>
	<p>A Safari vagy más webböngésző által mentett olyan lista, mely az Ön által meglátogatott weboldalak címeit tartalmazza. A böngészési előzmények rendszerint hozzávetőleg egy hét böngészésnek megfelelő weboldalcímet tartalmaznak.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>partnerlista</d:index_value><d:index_title>partnerlista</d:index_title></d:index>
	<h1>partnerlista</h1>
	<p>Az azonnali üzenetküldő alkalmazásokban olyan személyek listája, akiket csevegésre kijelölhet. Normál esetben a partnerlista azoknak a személyeknek a neveit tartalmazza, akikkel leggyakrabban kapcsolatba lép. A partnerlista általában megjeleníti az összes partner állapotát (online és elérhető, vagy nem elérhető).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>égetési mappa</d:index_value><d:index_title>égetési mappa</d:index_title></d:index>
	<h1>égetési mappa</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszert futtató Macintosh számítógépeken található mappák egyik típusa. Az égetési mappa olyan elemeket tartalmaz, melyeket CD-re vagy DVD-re kívánja égetni (írni). Duplán kattintva az égetési mappa ikonjára, majd rákattintva az Égetés gombra, az égetési mappa minden eleme át lesz másolva a lemezre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Számológép</d:index_value><d:index_title>Számológép</d:index_title></d:index>
	<h1>Számológép</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező számológép alkalmazás. A Számológép tartalmaz egyszerű, tudományos és programozó módokat, továbbá támogatja a fordított lengyel jelölést (RPN).</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Olyan szoftver, mely lehetővé teszi, hogy több felhasználó publikáljon és előfizessen együttműködési naptárakra, és több eszköz között szinkronizálja azokat. A megosztott naptárakat egy CalDAV szerver kezeli.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>jelölt ablak</d:index_value><d:index_title>jelölt ablak</d:index_title></d:index>
	<h1>jelölt ablak</h1>
	<p>A beviteli mód szoftverben az olyan karakterek begépelésére használt ablak, mint például a kínai írásjelek, melyek nem találhatók meg a billentyűzeten. A jelölt ablak akkor jelenik meg, amikor olyan beviteli kódot gépel be, melyhez egynél több karakter van társítva. A kívánt karakternek a jelölt ablakból történő kiválasztásával gépelheti be azt a szövegbe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Alkalmazásprogramozói interfész (API) néven ismeretes eszközgyűjtemény a Mac OS rendszerre alkalmazásokat készítő szoftverfejlesztők számára. A Carbon tartalmaz felhasználói felületekkel kapcsolatos eszközkészletet, eseménykezelést, a Quartz 2D grafikus könyvtárat, és többprocesszoros támogatást.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>CD adatbázis. A CDDB a Gracenote, Inc. lincenszelt védjegye. A szoftveres alkalmazások a CDDB használatával keresik ki a hang CD-k adatait az Internetről. A CDDB lekérdezése után az alkalmazás képes megjeleníteni a legtöbb CD címét, előadójának nevét, az azon lévő számok listáját és egyéb adatait.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>cellahivatkozás</d:index_value><d:index_title>cellahivatkozás</d:index_title></d:index>
	<h1>cellahivatkozás</h1>
	<p>A Numbers táblázatkezelő alkalmazásban, a cellahivatkozások azonosítják a képletekben szereplő cellákat. Cellahivatkozásokat a hivatkozási fülek betűinek és számainak használatával, illetve a fejléccellák neveinek használatával hozhat létre. Ha a táblázta tartalmaz fejlécsort és fejlécoszlopot is, egy cellát úgy azonosíthat, hogy megadja az oszlop nevét, majd ezt követően a sor nevét.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>cellaérték-formátum</d:index_value><d:index_title>cellaérték-formátum</d:index_title></d:index>
	<h1>cellaérték-formátum</h1>
	<p>A Numbers táblázatkezelő alkalmazásban formázást alkalmazhat egy cellára, így az abban szereplő érték megadott módon fog megjelenni. Formázhatja például úgy a pénzbeli értékeket tartalmazó cellákat, hogy a pénznemek jelölése (mint például a $, £ vagy ¥) a cellákban lévő számok előtt jelenjen meg. Formázhatja továbbá úgy is a cellákat, hogy azokba vezérlőelemek (például jelölőnégyzetek és csúszkák) kerüljenek, melyek használatával cellaértékek adhatók hozzá vagy módosíthatók.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>tanúsítvány</d:index_value><d:index_title>tanúsítvány</d:index_title></d:index>
	<h1>tanúsítvány</h1>
	<p>Egy elektronikus dokumentum olyan csatolmánya, mely lehetővé teszi az infromációknak az Interneten történő biztonságos továbbítását. A webböngészők, levelezőprogramok és azonnali üzenetküldő alkalmazások tanúsítványok használatával titkosítják a biztonságos webhelyekkel folytatott információcserét. A tanúsítványok védik az Ön bejelentkezési adatait, hitelkártya-számait, címeit és egyéb bizalmas adatait. A tanúsítványokat olyan megbízható szervezetek bocsátják ki, mint amilyen a VeriSign, Inc. vagy az RSA Data Security, Inc. Amikor Ön ellátogat egy biztonságos webhelyre, a Mac OS X ellenőrzi a webhely tanúsítványát, és összehasonlítja azt azokkal a tanúsítványokkal melyekről biztosan tudható, hogy megbízható forrásból származnak. Ha egy webhely tanúsítványa nem ismerhető fel, illetve nem rendelkezik ilyennel, Ön üzenetet kap erről.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>fejezetjelölő</d:index_value><d:index_title>fejezetjelölő</d:index_title></d:index>
	<h1>fejezetjelölő</h1>
	<p>Egy digitális filmben a jelenetkiválasztási menü létrehozásához elhelyezett jelölők, melyek lehetővé teszik, hogy a nézők közvetlenül a megadott jelenetekre ugorhassanak.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>karakterpaletta</d:index_value><d:index_title>karakterpaletta</d:index_title></d:index>
	<h1>karakterpaletta</h1>
	<p>A Mac OS X olyan funkciója, mely lehetővé teszi speciális karaktereknek, például matematikai jeleknek, ékezetes betűknek, nyilaknak és egyéb „dingbat” karaktereknek, illetve más nyelvekben használt karaktereknek a dokumentumaiba történő beillesztését.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Chooser</d:index_value><d:index_title>Chooser</d:index_title></d:index>
	<h1>Chooser</h1>
	<p>A Mac OS operációs rendszer korábbi verzióinak funkciója, mely lehetővé teszi, hogy nyomtatókhoz és szerverekhez kapcsolódjon, valamint be- vagy kikapcsolja az AppleTalk hálózatkezelést. A Mac OS X szoftverben ezt felváltották a Rendszerbeállítások Nyomtatás és fax, illetve Hálózat altáblái.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Az Apple Inc. szoftveres eszközeinek olyan készelte, mely része a Final Cut Pro professzionális videoszerkesztő alkalmazásnak. A Cinema Tools szoftver az eredeti film és hang, valamint az azoknak megfelelő digitális videó közötti kapcsolat nyomon követésére szolgál.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>A Macintosh operációs rendszer korábbi verziói, melyeket a Mac OS X váltott fel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>kivágás</d:index_value><d:index_title>kivágás</d:index_title></d:index>
	<h1>kivágás</h1>
	<p>Egy hang vagy videó szegmense. Az iMovie alkalmazásban a kívánt effektus eléréséhez többféleképpen dolgozhat a klipekkel, beleértve a klipek áthelyezését, a zenei klipek kezdő- és végpontjának beállítását, klipek közötti átmenetek hozzáadását, és egyebeket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Alkalmazásprogramozói interfész (API) néven ismeretes eszközgyűjtemény a Mac OS rendszerre alkalmazásokat készítő szoftverfejlesztők számára. A Cocoa a natív Mac OS X alkalmazások fejlesztésére szolgáló objektumorientált alkalmazáskörnyezet. A Cocoa alkalmazások követik az Apple felhasználói felületre vonatkozó útmutatásokat (human interface guidelines), így azok megjelenése és működése ismerős lesz a Macintosh felhasználók számára.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Alkalmazásprogramozói interfész (API) néven ismeretes eszközgyűjtemény az iPhone és iPod touch alkalmazásokat készítő szoftverfejlesztők számára. A Cocoa Touch a Mac OS X alkalmazások létrehozására szolgáló Cocoa eszközökön alapul.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Apple színegyeztető alkalmazás. A ColorSync integrálja az összes olyan képalkotó eszközt (például kijelzőket, nyomtatókat, szkennereket és digitális kamerákat) annak érdekében, hogy egy képernyőn megjelenített szín megegyezzen annak kinyomtatott változatával. A ColorSync része a Mac OS X operációs rendszernek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ColorSync profil</d:index_value><d:index_title>ColorSync profil</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync profil</h1>
	<p>Olyan információk, melyeket a ColorSync alkalmazások mentenek el a számítógéphez csatlakoztatott összes képkezelő eszköz (például szkennerek, nyomtatók és kijelzők) számára. A profil arra szolgál, hogy a képek olyan pontosan reprodukálhatók legyenek, amennyire csak lehetséges. Amikor például egy kép szkennelésre kerül, a képfájl tartalmazni fogja a szkenner profiljának másolatát. Amikor a kép kinyomtatásra kerül, egy egyeztető művelet a szkenner profiljában lévő színinformációkat a nyomtató profiljához konvertálja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>kombinált meghajtó</d:index_value><d:index_title>kombinált meghajtó</d:index_title></d:index>
	<h1>kombinált meghajtó</h1>
	<p>Egy lemezmeghajtó típus. A kombinált (combo) meghajtó képes CD-k olvasására és írására (másolására), valamint képes DVD-k olvasására, de azok írására már nem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>Hozzáférést szabályzó eszköz. Egy Common Access Card típusú kártyának egy kártyaolvasó által történő leolvastatásával engedélyt kaphat a számítógépre való bejelentkezésre, a képernyővédő futása közben hozzáférni a számítógéphez, bizonyos Rendszerbeállítási altáblák beállításainak módosítására, és szoftverek telepítésére.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>feltételes formázás</d:index_value><d:index_title>feltételes formázás</d:index_title></d:index>
	<h1>feltételes formázás</h1>
	<p>Olyan funkció, mely lehetővé teszi egy Numbers táblázatban lévő cella formázását annak érdekében, hogy egy feltétel teljesülése esetén a cella meghatározott módon jelenjen meg. Megadhatja például, hogy egy cella háttere pirosra váltson, ha az abban szereplő érték nagyobb lesz egy meghatározott számnál.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>vezérlőpult</d:index_value><d:index_title>vezérlőpult</d:index_title></d:index>
	<h1>vezérlőpult</h1>
	<p>A Windows számítógépeken a vezérlőpult olyan kis programokat tartalmaz, melyek lehetővé teszik olyan beállítások kijelölését, mint az asztalának háttere vagy az Internetre történő kapcsolódás módja. A Macintosh számítógépeken a Rendszerbeállítások használatával lehet a különféle beállításokat elvégezni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>vezérlősáv</d:index_value><d:index_title>vezérlősáv</d:index_title></d:index>
	<h1>vezérlősáv</h1>
	<p>A Mac OS korábbi verzióiban volt használatban az akkumulátor állapotának megtekintésére, a hálózati kapcsolat ellenőrzésére, a rendszer hangerejének módosítására, a kijelző felbontásának állításra és egyéb funkciók végrehajtására. A Mac OS X operációs rendszerben a vezérlősort felváltották a menüsori ikonok.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>süti</d:index_value><d:index_title>süti</d:index_title></d:index>
	<h1>süti</h1>
	<p>Egy webhely által a számítógépén információk tárolására elhelyezett apró fájl. Ha később visszatér egy webhelyre, a webböngészője visszaküldi az adott webhelyhez tartozó sütiket. A sütik közlik a webhellyel, hogy Ön kicsoda, így a webhely képes az Önnek való információk megjelenítésére. A sütik az Ön azonosítására alkalmas információkat (például név és email-cím) is tárolhatnak. A webhelyek csak az Ön által megadott adatokhoz férhetnek hozzá. A webhelyek nem férhetnek hozzá sütik használatával a számítógépén lévő egyéb információkhoz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken használt hangmeghajtó.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszer Finder, illetve iTunes médialejátszó alkalmazásainak funkciója. Az iTunes alkalmazásban a Cover Flow egy iTunes zenei gyűjteményben lévő albumborítókat jelenít meg a számítógép képernyőjén, lehetővé téve ezáltal az albumok gyors végiglapozását. A Finder alkalmazásban a Cover Flow nézet egyike a Finder ablakaiban megjelenő fájlok, mappák és alkalmazások böngészésére szolgáló négy lehetőségnek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>vágás</d:index_value><d:index_title>vágás</d:index_title></d:index>
	<h1>vágás</h1>
	<p>Egy képnek, például fotónak olyan szerkesztése, melynek során annak csak a kívánt részei maradnak meg, a többi pedig eltávolításra kerül.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező alkalmazás, mely „widgeteknek” nevezett apró alkalmazásokat tartalmaz. A widgetek széles körben használhatók, például ellenőrizhetik a részvény-árfolyamokat, kikereshetik a helyi és globális időjárási információkat, szavakat kereshetnek ki szótárakból, és így tovább.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Olyan Apple szoftverfejlesztői program, mely lehetővé teszi Dashboard widgeteknek és webes alkalmazásoknak (az iPhone Safari böngészőjére optimalizált weboldalaknak) a létrehozását. A Dashboard által létrehozott widgetek és webes alkalmazások olyan szabványos webes technológiákat használnak, mint a Hypertext Markup Language (HTML), a Cascading Style Sheets (CSS) és a JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>íróasztal</d:index_value><d:index_title>íróasztal</d:index_title></d:index>
	<h1>íróasztal</h1>
	<p>A számítógép képernyőjének háttere. Az íróasztalon találhatók azon ikonok, ablakok, eszközsorok, fájlok és mappák, melyeket létrehozhat, szerkeszthet, mozgathat és törölhet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>íróasztali kép</d:index_value><d:index_title>íróasztali kép</d:index_title></d:index>
	<h1>íróasztali kép</h1>
	<p>A képernyő hátterének testre szabásához használatos szín, mintázat vagy kép. Íróasztali képet a Rendszerbeállítások Íróasztal és képernyővédő altáblájának használatával választhat ki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Szótár</d:index_value><d:index_title>Szótár</d:index_title></d:index>
	<h1>Szótár</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező alkalmazás. A Szótár lehetővé teszi meghatározások és szinonimák kikeresését különféle forrásokból, beleértve az Oxford American Dictionaries lexikont és az Apple szótárat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>digitális tanúsítvány</d:index_value><d:index_title>digitális tanúsítvány</d:index_title></d:index>
	<h1>digitális tanúsítvány</h1>
	<p>Nyilvános kulcsú tanúsítvány néven is ismeretes olyan elektronikus dokumentum, mely az Ön digitális identitását más adatokhoz (például az Ön neve, email-címe vagy munkahelye) társítja. Az olyan webes alkalmazások, mint például a Safari webböngésző, a Mail, az iChat, digitális tanúsítványok használatával valósítják meg az adatoknak a weben történő biztonságos továbbítását.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>lemezkép</d:index_value><d:index_title>lemezkép</d:index_title></d:index>
	<h1>lemezkép</h1>
	<p>Egyetlen fájl, mely egy tárolóeszközön (például merevlemezen vagy optikai lemezen) lévő fájlok és mappák teljes tartalmát és elrendezését tartalmazza. A Disk Utility program használatával hozhat létre lemezképet. Lemezképek használatával régi adatokat archiválhat, fájlokat oszthat meg másokkal, bizalmas adatokat titkosíthat, valamint lemezekről készíthet másolatot.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Disk Utility</d:index_value><d:index_title>Disk Utility</d:index_title></d:index>
	<h1>Disk Utility</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező olyan alkalmazás, mely lemezekkel kapcsolatos műveleteket hajt végre. A Disk Utility lehetővé teszi lemezképek létrehozását, valamint lemezek felcsatolását, újraformázását, particionálását, égetését (írását) és javítását.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező programindító alkalmazás. A Dock a képernyő szélén található. A számítógépen elérhető számos alkalmazás ikonját tartalmazza, és Ön is húzhat arra ikonokat, illetve el is távollíthatja azokat onnan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>kutyatehén</d:index_value><d:index_title>kutyatehén</d:index_title></d:index>
	<h1>kutyatehén</h1>
	<p>A kutyatehén eredetileg a Cairo dingbat (díszítő) betűcsalád egyik karaktere volt, és a Mac számítógépek lapbeállítási párbeszédablakaiban a papír irányultságának és színének a megjelenítésére használták. Originally a character in the Cairo dingbat (ornament) font, the dogcow was used to show the orientation and color of the paper in page setup dialogs on Mac computers. Idővel a kutyatehén további foltokat és a szarvasmarhára jobban hasonlító megjelenést kapott. A kutyatehén hangja a „múf” (angolul: „moof”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domén</d:index_value><d:index_title>domén</d:index_title></d:index>
	<h1>domén</h1>
	<p>Az Internetre kapcsolódó számítógép doménnevének része. A „www.minta.hu” név a „www” aldoménből vagy hosztnévből, az „minta” doménből és a „hu” felsőszintű doménből áll.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Dokumentum Objektum Modell. Olyan interfész, mely lehetővé teszi, hogy a programok hozzáférhessenek és frissíthessék a dokumentumok, beleértve a weboldalak tartalmát, struktúráját és stílusát. Egy weboldal DOM-ja felsorolja az adott weboldalon megjelenő összes elemet, beleértve a tartalmat, hivatkozásokat, stílusspecifikációkat és szkripteket (kis programokat), és meghatározza azt, hogy az elemek milyen sorrendben jelenjenek meg az oldalon.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>DOM navigáció</d:index_value><d:index_title>DOM navigáció</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM navigáció</h1>
	<p>Egy weboldal navigációja, mely a dokumentum objektum modellen (DOM) alapul.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dinamikus, közvetlen hozzáférésű memória. A személyi számítógépekben leggyakrabban használt típusú memória. A DRAM néhány millimásodpercenként új elektromos töltést igényel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>DVD vagy CD megosztás</d:index_value><d:index_title>DVD vagy CD megosztás</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD vagy CD megosztás</h1>
	<p>A Mac OS X olyan funkciója, mely lehetővé teszi DVD vagy CD lemezeknek egy Ethernet vagy vezeték nélküli hálózaton történő megosztását. Ha a hálózatán lévő valamely másik számítógépnek nincs optikai meghajtója, lehetővé teheti, hogy az a számítógép az Ön számítógépének optikai meghajtójában lévő lemezt használja. Az optikai meghajtóval rendelkező számítógépnek Mac OS X v10.4.10 vagy újabb, illetve Windows XP vagy Windows Vista operációs rendszert kell futtatnia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>dinamikus prompt</d:index_value><d:index_title>dinamikus prompt</d:index_title></d:index>
	<h1>dinamikus prompt</h1>
	<p>A beviteli mód szoftverben használatos olyan karakterek begépelésére, mint a kínai írásjelek, melyek nem találhatók meg a billentyűzeten. A dinamikus prompt bekapcsolásakor a karakterek gépelés közben automatikusan megjelennek a jelölt ablakban.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>Az „education Mac” (oktatási Mac) – PowerPC G4 processzoron alapuló, olcsó, egybeépített számítógép, 17 hüvelykes kijelzővel. Az Apple Inc. az eMac számítógépet 2002-ben mutatta be, és 2006-ban szüntette be annak forgalmazását, és váltotta fel az iMac modellel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>feljavítás</d:index_value><d:index_title>feljavítás</d:index_title></d:index>
	<h1>feljavítás</h1>
	<p>A Macintosh számítógépek iPhoto alkalmazásának funkciója. Fotó szerkesztése közben a Feljavítás gombra kattintáskor a fotó világosabb lesz, illetve a kontrasztjának szintjei az előre beállított feltételek szerint módosulnak.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Beágyazott Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Beágyazott PostScript (Encapsulated Postscript)</d:index_value><d:index_title>Beágyazott PostScript (Encapsulated Postscript)</d:index_title></d:index>
	<h1>Beágyazott PostScript (Encapsulated Postscript)</h1>
	<p>Rövidítése EPS. A PostScript nyelven alapuló olyan fájlformátum, mely szövegek és grafikák kinyomtatására használatos. Egy EPS fájl a szövegnek és grafikának egy nyomtató által használható leírását tartalmazza, és több számítógép és alkalmazás által másolható és megosztható.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>hangszínszabályozó</d:index_value><d:index_title>hangszínszabályozó</d:index_title></d:index>
	<h1>hangszínszabályozó</h1>
	<p>Rövidítve EQ. Olyan hangvezérlő, mely a Hi-Fi berendezéseken megtalálható magas és mély hangszínszabályozókhoz hasonlóan működik, de annál nagyobb teljesítményt és rugalmasságot biztosít. A hangszínszabályozó (más néven equalizer, ekvalizer vagy grafikus oktávszűrő) a hangspektrum adott frekvenciájinak finomhangolására szolgál, hogy a zene lejátszása testre szabható legyen a különféle műfajoknak, hallgatói környezeteknek (például az otthonában lévő különböző helyiségek) és kimeneti módoknak (például hangszóró vagy fejhallgató) megfelelően. Az iTunes alkalmazásban kézzel állíthatja a hangszínszabályozó beállításait, illetve választhat a több, mint 20 legáltalánosabban használt EQ előbeállítás közül.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Esemény</d:index_value><d:index_title>Esemény</d:index_title></d:index>
	<h1>Esemény</h1>
	<p>A Macintosh számítógépen lévő iMovie és iPhoto alkalmazások Esemény szerint rendszerezik a video- és fotókönyvtárát. Egy Esemény csoportosítja egy megadott időtartományban készült videókat vagy fotókat, például egy délutáni esküvőn vagy egy szombati strandoláson készült fotókat. Az Események egyesítésével és felosztásával, és az Események saját névvel történő ellátásával rendszerezheti a videóit és fotóit.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File (cserélhető képfájl); a digitális kamerák által használt képfájlformátumok specifikációja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File (cserélhető képfájl)</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File (cserélhető képfájl)</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File (cserélhető képfájl)</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>A Mac OS X olyan funkciója, mely lehetővé teszi, hogy átmenetileg elmozgathassa az ablakokat az útból vagy teljesen a képernyőn kívülre, normál esetben a billentyűzet F11 gombjának megnyomásával. Az Exposé funkció segít megadott ablakoknak vagy az íróasztalnak a láthatóvá tételében.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Számítógépekhez (például hordozható Macintosh számítógépekhez) használható bővítőkártya. Egy ExpressCard kártyának a számítógépéhez történő hozzáadásával kibővítheti annak képességeit. ExpressCard használatával csatlakoztathat merevlemezeket, compact Flash kártyaolvasókat és egyebeket. A hordozható Macintosh számítógépek az ExpressCard/34 szabványt használják.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>kiterjesztett íróasztal</d:index_value><d:index_title>kiterjesztett íróasztal</d:index_title></d:index>
	<h1>kiterjesztett íróasztal</h1>
	<p>A Mac OS X Rendszerbeállítások egyik funkciója. Ha a számítógépe több kijelző eszközre csatlakozik, TV-ket és kivetítőket is beleértve, a Rendszerbeállítások Kijelzők altáblájában lévő beállításokat úgy is megadhatja, hogy az asztali számítógépének képe az összes eszközre kiterjedő, egyetlen folyamatos képként legyen látható.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>családi felügyelet</d:index_value><d:index_title>családi felügyelet</d:index_title></d:index>
	<h1>családi felügyelet</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>szülői felügyelet</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>gyors felhasználóváltás</d:index_value><d:index_title>gyors felhasználóváltás</d:index_title></d:index>
	<h1>gyors felhasználóváltás</h1>
	<p>A Mac OS X olyan funkciója, mely lehetővé teszi, hogy egyidejűleg több felhasználó is bejelentkezve maradjon egy számítógépre. Ha a gyors felhasználóváltás be van kapcsolva, az elérhető felhasználói fiókok megjelennek a menüsoron, a képernyő jobb felső sarkában. A menüről kiválasztva átválthat egy másik felhasználói fiókra. Az előző fiók továbbra is bejelentkezve marad, az összes éppen megnyitott alkalmazással és dokumentummal, így gyorsan visszaválthat oda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező olyan alkalmazás, mely a Macintosh számítógépeken lévő fájlok titkosítására és védelmére szolgál.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Az Apple videoszerkesztő alkalmazásainak olyan csomagja, mely professzionális videoberendezésekből és otthoni digitális videokamerákból származó videók szerkesztésére használható. A Final Cut termékeket professzionális és amatőr videofilmesek használják. A Final Cut alkalmazások Macintosh számítógépre töltik be a videót, ahol szerkesztheti és feldolgozhatja a megjelenített videót.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>A Mac OS része. A Finder rendszerezi és jeleníti meg a számítógépén és az ahhoz csatlakoztatott lemezeken lévő fájlok és mappák nézeteit. A Finder teszi lehetővé tobábbá a lemezeken lévő információk keresését és kezelését.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Olyan típusú kábel, csatlakozó vagy szoftver, mely lehetővé teszi két számítógép, illetve egy számítógép és egy ahhoz csatlakoztatott eszköz (például digitális videokamera) közötti nagy sebességű kapcsolat kialakítását.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>lebegő objektum</d:index_value><d:index_title>lebegő objektum</d:index_title></d:index>
	<h1>lebegő objektum</h1>
	<p>A Pages szövegszerkesztő és laptördelő alkalmazásban egy olyan kép, grafika vagy egyéb objektum, mely egy oldal megadott helyéhez van rögzítve. A lebegő objektum pozíciója nem változik meg akkor, amikor további szöveget vagy egyéb grafikát ad az oldalhoz. Lásd még: beágyazott objektum.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Betűkönyv</d:index_value><d:index_title>Betűkönyv</d:index_title></d:index>
	<h1>Betűkönyv</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező betűkezelő alkalmazás. A Betűkönyv lehetővé teszi a betűcsaládok megtekintését, a betűcsaládoknak gyűjteményekbe való csoportosítását, egyedi betűcsaládok vagy gyűjtemények aktiválását vagy deaktiválását, valamint a betűknek másik számítógépre történő exportálását.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>képlet</d:index_value><d:index_title>képlet</d:index_title></d:index>
	<h1>képlet</h1>
	<p>Olyan matematikai kifejezés, mely műveletek segítségével kiszámít egy értéket. A Numbers táblázatkezelő alkalmazásban egy táblázatcellában elhelyezhet olyan képletet, mely más táblázatcellákban szereplő értékekből kiszámított eredményt jelenít meg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>képkockatartomány</d:index_value><d:index_title>képkockatartomány</d:index_title></d:index>
	<h1>képkockatartomány</h1>
	<p>Videoképkockák olyan sorozata, mely egy videoklip részét vagy teljes egészét alkotja. Az iMovie alkalmazásban kijelölhet képkocka-tartományokat és dolgozhat azokkal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>A Mac OS X egyes verzióiban megtalálható alkalmazás. A Front Row lehetővé teszi, hogy az Apple távvezérlő használatával böngéssze a számítógépén lévő filmeket, zenéket és fotókat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>teljesképernyő</d:index_value><d:index_title>teljesképernyő</d:index_title></d:index>
	<h1>teljesképernyő</h1>
	<p>Az iPhoto alkalmazásban a fotóinak egy olyan megtekintési módja, amikor azok nem a képernyő egy részén, hanem a teljes képernyőn jelennek meg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>függvény</d:index_value><d:index_title>függvény</d:index_title></d:index>
	<h1>függvény</h1>
	<p>A Numbers táblázatkezelő alkalmazásban olyan névvel ellátott műveletek, melyek számítások végrehajtására vagy táblázatcellákban lévő adatok manipulálására szolgáló képletekben helyezhetők el. A Numbers alkalmazás olyan függvényeket tartalmaz, melyek például gyakori matematikai vagy pénzügyi műveleteket végeznek el, keresés alapján cellaértékeket adnak vissza, szöveges karaktersorokat manipulálnak, illetve visszaadják az aktuális dátumot és időt. Minden függvény névvel rendelkezik, melyet zárójelekben egy vagy több argumentum követ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Az Apple Inc. iLife kreativitási programcsomagjának része. A GarageBand lehetővé teszi, hogy eredeti zenéket hozzon létre, adjon elő, és vegyen fel. További tudnivalókért tekintse meg a <a href='http://www.apple.com/hu/ilife/garageband/'>GarageBand weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező képernyőfotó-alkalmazás. A Grab használatával lehet a számítógép képernyőjének egy részéről vagy annak teljes egészéről képernyőfotókat készíteni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>A hang CD-k tartalmával kapcsolatos információk adatbáziság fenntartó cég. A Gracenote olyan szoftveres alkalmazásokat és adatokat biztosít, melyek lehetővé teszik a digitális médiák kezelését és keresését. Számos szoftveres alkalmazás – beleértve az iTunes programot is – használja a Gracenote CD adatbázisát (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>csoportfiók</d:index_value><d:index_title>csoportfiók</d:index_title></d:index>
	<h1>csoportfiók</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszert futtató Macintosh számítógépek olyan típusú fiókja, mely egy vagy több további felhasználói fiókot tartalmaz. A csoportfiók (ismert még „fiókcsoport” néven is) két vagy több felhasználó által megosztott fájlok jogosultságainak megadására használatos. A legtöbb egyéb felhasználói fióktól eltérően egy csoportfióknév használatával nem jelentkezhet be egy számítógépre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>A Global System for Mobile Communications rövidítése, mely a mobiltelefonok legszélesebb körben használt szabványa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>vendégfiók</d:index_value><d:index_title>vendégfiók</d:index_title></d:index>
	<h1>vendégfiók</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszert futtató Macintosh számítógépek olyan típusú fiókja, mely lehetővé teszi mások számára, hogy átmenetileg használják az Ön számítógépét anélkül, hogy a vendégek számára külön felhasználói fiókokat hozna létre. A vendég jelszó nélkül jelentkezhet be a számítógépre. A vendégfiók kezelésére a szülői felügyeletet használhatja. Egy vendég nem képes más fiókokat módosítani, nem módosíthatja a számítógép beállításait, illetve nem jelentkezhet be távolról. A vendég által egy vendég fiók használatával létrehozott fájlok a vendég kijelentkezésekor törlésre kerülnek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globálisan egyedi azonosító. Olyan hexadecimális karaktersor, mely egyedileg azonosít egy felhasználói fiókot, csoportfiókot vagy számítógéplistát. Ezen kívül használatos még a hozzáférést szabályzó listák (ACL-ek) jogosultságai számára felhasználói és csoportidentitást biztosítani, valamint bizonyos felhasználókat csoportok és beágyazott csoportok tagságához társítani. A GUID-ek 128 bites értékek, melyek a megkettőzött GUID-ek létrehozását rendkívül valószerűtlenné teszik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>GUID partíció</d:index_value><d:index_title>GUID partíció</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID partíció</h1>
	<p>Globálisan egyedi azonosítón (GUID) alapuló partíciós séma. Az Intel-alapú Macintosh számítógépeken a Mac OS X csak GUID partíciós sémájú lemezekre telepíthető.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Korábbi nevén Gimp-Print, mely nyílt forrású nyomtatószoftverek gyűjteménye, belértve a Printer PostScript Description (PPD) fájlokat, melyek a Mac OS X operációs rendszer részét képezik. Akkor használja a Gutenprint szoftvert, ha a nyomtatójához nem áll rendelkezésre más szoftver, illetve ha a nyomtató szoftvere látszólag nem működik helyesen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>hardverport</d:index_value><d:index_title>hardverport</d:index_title></d:index>
	<h1>hardverport</h1>
	<p>Egy számítógépen lévő bármely olyan csatlakozó, ahová eszközöket, például billentyűzeteket és nyomtatókat lehet csatlakoztatni. Az leggyakoribb hardveres portok az USB, a FireWire és az Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS szabvány formátum</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS kibővített formátum</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>saját mappa</d:index_value><d:index_title>saját mappa</d:index_title></d:index>
	<h1>saját mappa</h1>
	<p>A számítógép minden egyes felhasználója számára, az adott felhasználó fiókjának első beállításakor létrehozott mappa. A saját mappa tényleges neve nem „Saját”; annak neve megegyezik a felhasználói fiókban megadott rövid névvel. Amennyiben Ön a számítógépének egyetlen felhasználója, akkor csak egyetlen felhasználói fiók és egyetlen saját mappa van. A saját mappa tárolja a dokumentumait, zenéit, fotóit, beállításait és egyebeket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Az Apple először 1987-ben bemutatott, majd 2004-ben leállított fejlesztésű alkalmazása. A HyperCard volt az első sikeres hipermédia alkalmazások egyike. Adatbázisok, prezentációk, játékok, tanulási segédeszközk és egyebek készítésére használták.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Az Apple először 1987-ben bemutatott, majd 2004-ben leállított fejlesztésű HyperCard szoftverében használt programozási nyelv. A HyperTalk programozási nyelv használói elsősorban kezdő programozók voltak. A HyperTalk programok („szkriptek”) hasonlítanak az írott Angol nyelvhez.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Az Apple Inc. által 1999 és 2006 között forgalmazott hordozható számítógépek családja. Az iBook számítógépek otthoni és iskolai felhasználásra készültek. Az iBook termékcsaládot 2006-ban a MacBook váltotta fel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>iBooks alkalmazás</d:index_value><d:index_title>iBooks alkalmazás</d:index_title></d:index>
	<h1>iBooks alkalmazás</h1>
	<p>Az iPhone, iPod touch és iPad készülékek számára elérhető Apple alkalmazás, mely e-book fájlok (ePub formátumú elektronikus könyvek) letöltését és olvasását teszi lehetővé.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező Apple naptáralkalmazás, mely lehetővé teszi, hogy figyelemmel kísérje a találkozóit és tennivaló listáit. Az iCal számítógépek, telefonok és egyéb eszközök közötti adatszinkronizációra is használható.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező Apple azonnali üzenetküldő alkalmazás. Az iChat használatával üzeneteket válthat MobileMe tagokkal, és más olyan személyekkel, akik az AOL Instant Messenger (AIM), a Bonjour, a Google Talk és a Jabber alkalmazásokat használják.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Az iChat alkalmazás olyan funkciója, mely lehetővé teszi, hogy fotókat, diabemutatókat és filmeket jelenítsen meg egy iChat videó ablakban. A megjelenést Ön állítja be a saját számítógépén, míg a partnerei a saját gépeiken tekinthetik meg azt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Az Apple felhőszolgáltatása, amely tárolja a zenéit, fotóit, alkalmazásait, tartalmait, és sok minden mást, és vezeték nélkül adja át az összes készüléknek. Az iCloud zökkenőmentesen együttműködik az alkalmazásokkal, így minden automatikusan zajlik. További információ itt olvasható: <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>ikon</d:index_value><d:index_title>ikon</d:index_title></d:index>
	<h1>ikon</h1>
	<p>Egy alkalmazást, fájlt vagy mappát jelképező szimbólum.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>A MobileMe tagok számára elérhető személyes tárterület az Apple internetes szerverein. Az iDisk használatával webhelyeket szolgálhat ki, dokumentumokat tárolhat vagy elkészítheti azok biztonsági mentését, valamint fájlokat oszthat meg bárkivel, akinek van internetkapcsolata.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Filmeket és digitális fotókat tartalmazó egyéni DVD-k szerkesztésére szolgáló Apple alkalmazás. Az iDVD professzionális tervezésű témákat és sablonokat tartalmaz. Az iDVD része az iLife programcsomagnak. További tudnivalókért tekintse meg az <a href='http://www.apple.com/ilife/idvd/'>iDVD weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>iDVD témák</d:index_value><d:index_title>iDVD témák</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD témák</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken használható iDVD alkalmazás funkciója. Az iDVD témák professzionális megjelenést kölcsönöznek az iDVD projektek menüinek. A témák menük olyan csoportját, illetve „családját” tartalmazzák, melyek egységesített dizájnelemeket használnak. A tipikus témacsalád egy projekt főmenüjéhez, a jelenetválasztó menüjéhez és az „extrák” menühöz tartalmaz elrendezéseket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Az Apple alkalmazásainak olyan csomagja, mely zenék, filmek, digitális fotók, egyéni DVD-k és webhelyek készítéséhez nyújt eszközöket. Az iLife csomag tartalmazza a GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes és iWeb alkalmazásokat. További tudnivalókért tekintse meg az <a href='http://www.apple.com/hu/ilife/'>iLife weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Az Apple Inc. által forgalmazott asztali számítógépek családja. Az iMac számítógépek bemutatására 1998-ban került sor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Képletöltő</d:index_value><d:index_title>Képletöltő</d:index_title></d:index>
	<h1>Képletöltő</h1>
	<p>Olyan Apple alkalmazás, mely lehetővé teszi a képek letöltését a számítógépéhez vagy egy hálózathoz csatlakoztatott digitális kamerákról vagy szkennerekről (lapolvasókról).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Olyan iTunes játéklista, mely másokkal való megosztásra publikálásra került.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Olyan Apple alkalmazás, mely lehetővé teszi, hogy egy kameráról videofelvételt importáljon, szerkessze a videót, hangot és effektusokat adjon hozzá, majd olyan filmként mentse el, mely publikálható egy webhelyen vagy lemezen. Az iMovie része az iLife programcsomagnak. További tudnivalókért tekintse meg az <a href='http://www.apple.com/hu/ilife/imovie/'>iMovie weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>infravörös érzékelő</d:index_value><d:index_title>infravörös érzékelő</d:index_title></d:index>
	<h1>infravörös érzékelő</h1>
	<p>Rövidítése „IR”. Olyan eszköz, mely az infravörös elektromágneses tartományt használja a vezeték nélküli kommunikációhoz. A legtöbb Macintosh számítógépen van infravörös port az Apple távvezérlő jeleinek fogadására.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>A Macintosh számítógépek beépített kézírás-felismerő technológiája. Az Ink a számítógéphez csatlakoztatott grafikus táblával és íróvesszővel működik együtt. Az Ön által a táblára írt írást az Ink lefordítja begépelt szavakká.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Lásd: <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>beágyazott objektum</d:index_value><d:index_title>beágyazott objektum</d:index_title></d:index>
	<h1>beágyazott objektum</h1>
	<p>A Pages szövegszerkesztő és laptördelő alkalmazásban egy olyan kép, grafika vagy egyéb objektum, mely be van ágyazva a szövegbe. A beágyazott objektum pozíciója meg fog változni akkor, amikor további szöveget vagy egyéb grafikát ad az oldalhoz. Ha egy beágyazott objektum fölé további szöveget gépel be, az a szöveg növekedésekor odébb lesz nyomva.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Beviteli menü</d:index_value><d:index_title>Beviteli menü</d:index_title></d:index>
	<h1>Beviteli menü</h1>
	<p>A beviteli módok közötti váltásra használatos menü abban az esetben, ha egy számítógépen egynél több beviteli mód van használatban.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>beviteli mód</d:index_value><d:index_title>beviteli mód</d:index_title></d:index>
	<h1>beviteli mód</h1>
	<p>Olyan alkalmazás, mely a számítógép felhasználói számára lehetővé teszi, hogy egy nyugati billentyűzet használatával olyan összetett karaktereket vigyenek be, mint amilyenek például a kínai, japán és koreai karakterek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>vizsgáló</d:index_value><d:index_title>vizsgáló</d:index_title></d:index>
	<h1>vizsgáló</h1>
	<p>Egy olyan ablak a szoftveres alkalmazásokban, mely megjeleníti a kijelölt szöveg vagy grafika aktuális beállításait, és lehetővé teszi hogy gyorsan módosítsa a beállításokat, miközben látja az eredményt. Számos Mac OS X alkalmazás használ vizsgáló ablakokat, beleértve a Pages, Keynote és Numbers alkalmazásokat is.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>telepítő</d:index_value><d:index_title>telepítő</d:index_title></d:index>
	<h1>telepítő</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező program. A telepítő program kicsomagolja és telepíti a „csomagokban” lévő fájlokat – a nevük végén .pkg kiterjesztéssel rendelkező fájlokat. A Mac OS X operációs rendszert futtató Macintosh számítógépekhez készült szoftverek rendszerint .pkg fájlok formájában érhetők el.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Azonnali alfa</d:index_value><d:index_title>Azonnali alfa</d:index_title></d:index>
	<h1>Azonnali alfa</h1>
	<p>A Mac OS X alkalmazásokban – beleértve a Pages, Aperture és Megtekintő alkalmazásokat – elérhető funkció. Az homogén egyszínű hátteret tartalmazó képek esetében, amilyen például egy tiszta kék égbolt előtt elhelyezkedő személy, az Azonnali alfa lehetővé teszi a háttér eltávolítását, miáltal a kép megmaradó részének háttere átlátszó lesz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Az Apple Inc. egy olyan programja, melyet a fejlesztők a Mac OS X és iPhone alkalmazások grafikus felhasználói felületének létrehozására használhatnak.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet kapcsolat</d:index_value><d:index_title>Internet kapcsolat</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet kapcsolat</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező alkalmazás. Az Internet kapcsolat lehetővé teszi betárcsázós, Ethernet (PPPoE) vagy Virtual Private Network (VPN) kapcsolatok indítását, illetve az AirPort bázisállomásának az Internetre történő csatlakoztatását. Az Internet kapcsolat használható továbbá Bluetooth eszközök (például nyomtatók) kapcsolatainak kezelésére.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>Internet port</d:index_value><d:index_title>Internet port</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet port</h1>
	<p>Olyan szám, mely jelzi, hogy egy Interneten lévő szerver milyen protokollt használ. A webszerverek normál esetben a 80-as portot használják.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>láthatatlanok</d:index_value><d:index_title>láthatatlanok</d:index_title></d:index>
	<h1>láthatatlanok</h1>
	<p>A Pages szövegszerkesztő és laptördelő, valamint egyéb szövegszerkesztő alkalmazásokban egy olyan formázási jel, mely normál esetben nem látható. A láthatatlan karakterek közé tartoznak a tabulátorok, bekezdésjelek, oldal- és szakasztörések, szóközök, valamint egyéb formázási jelek. A beállítások módosításával láthatóvá teheti a láthatatlan karaktereket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Az iPhone, iPod touch, iPad és Apple TV készülékekhez készült operációs rendszer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Az Apple Inc. tábla-számítógépe. Az iPad fizikai billentyűzet helyet egy Multi-Touch képernyőt, valamint virtuális billentyűzetet és gombokat tartalmaz. Az iPad az iOS operációs rendszert, és számos, az iPhone és iPod touch készülékeken használt alkalmazással megegyező programot futtat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Mobiltelefon, multimédiás lejátszó és vezeték nélküli internetes eszköz kombinációja az Apple Inc. vállalattól. Fizikai billentyűzet vagy számbillentyűk helyett az iPhone érintőképernyőt, virtuális billentyűzetet és gombokat tartalmaz. További tudnivalókért tekintse meg az <a href='http://www.apple.com/hu/iphone/'>iPhone weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Olyan Apple alkalmazás, mely lehetővé teszi, hogy digitális fotókat mentsen el; rendszerezze a fotóit; és felvételeit webhelyeken, lemezeken és nyomtatott albumokban publikálja. Az iPhoto része az iLife programcsomagnak. További tudnivalókért tekintse meg az <a href='http://www.apple.com/hu/ilife/iphoto/'>iPhoto weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Az Apple Inc. által forgalmazott hordozható zenelejátszók családja. Az iPod lejátszók méretben az iPod shuffle lejátszótól az videolejátszást is támogató iPod lejátszókig terjednek. Az iPod lejátszók az Apple iTunes Store áruházából és CD-kről képesek zenét importálni. A Macintosh és Windows számítógépeken elérhető iTunes alkalmazással való együttműködésre lettek tervezve.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Az Apple Inc. iPod termékcsaládjába tartozó hordozható zenelejátszó. Az iPod classic rendelkezik a legnagyobb tároló kapacitással az iPod modellek közül.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Az Apple Inc. iPod termékcsaládjába tartozó hordozható zenelejátszó. Az iPod nano tartalmaz egy érintőképernyőt és egy FM rádióvevőt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Az Apple Inc. iPod termékcsaládjának legkisebb hordozható zenelejátszója.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Az Apple Inc. iPod termékcsaládjába tartozó hordozható zenelejátszó. Az iPod touch érintőképernyőt tartalmaz és megtalálható azon a Safari webböngésző.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>infravörös érzékelő</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Digitális kamera az Apple Inc. vállalattól. Az iSight kamera kis méretű verziója be van építve bizonyos Macintosh számítógépekbe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező alkalmazás. Az iSync szinkronizálja az iCal és a Címtár alkalmazásokban lévő adatokat a MobileMe szolgáltatással és olyan eszközökkel, mint a hordozható iPod zenelejátszók, mobiltelefonok és kéziszámítógépek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező Apple alkalmazás, mely lehetővé teszi zenéknek, podcastoknak és videóknak CD-kről vagy az iTunes Store áruházból történő importálását; a médiának egyéni albumokba és játéklistákba történő rendszerezését; és azoknak lemezekre égetését (írását) vagy iPod és egyéb médialejátszókra történő továbbítását. Az iTunes széles körben használatos a Windows alapú számítógépeken is.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Olyan Apple alkalmazás, mely lehetővé teszi, hogy webes programozási nyelvek ismerete nélkül weboldalakat hozzon létre és publikáljon. Az iWeb professzionális tervezésű sablonokat tartalmaz a blogok és egyéb oldalak létrehozásához, és lehetővé teszi az olyan médiafájlok húzását és ejtését, mint például a fotók és filmek. Az iWeb része az iLife programcsomagnak. További tudnivalókért tekintse meg az  <a href='http://www.apple.com/hu/ilife/iweb/'>iWeb weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Az Apple produktivitási alkalmazásainak olyan csomagja, mely dokumentumok és prezentációk készítésére és publikálására szolgál. Az iWork programcsomag tartalmazza a moziminőségű prezentációk készítésére szolgáló Keynote alkalmazást, a szövegszerkesztésre szolgáló Pages alkalmazást és a táblázatok létrehozására szolgáló Numbers alkalmazást. További tudnivalókért tekintse meg az <a href='http://www.apple.com/hu/iwork/'>iWork weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Nyílt forrású, online azonnali üzenetküldő alkalmazás.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken használatos operációs rendszer harmadik főbb kiadásának, a Mac OS X 10.2 verziónak a védjegyi oltalom alá eső neve.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Számítógépes szoftvertermékek és specifikációk családja a Sun Microsystems vállalattól, olyan alkalmazások fejlesztéséhez, melyek számos különféle típusú számítógépen futtathatók.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>A weblapokon speciális effektusok vagy interaktivitás megvalósításához gyakran használt szkriptelési nyelv.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Naplózott formátum</d:index_value><d:index_title>Naplózott formátum</d:index_title></d:index>
	<h1>Naplózott formátum</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS kibővített formátum</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Ken Burns effektus</d:index_value><d:index_title>Ken Burns effektus</d:index_title></d:index>
	<h1>Ken Burns effektus</h1>
	<p>Ken Burns amerikai dokumentumfilmesről elnevezett speciális effektus, mely mozgást kölcsönöz az állóképeknek, és olyan hatást kelt, mintha a kamera végighaladna a témán (pásztázás), illetve közeledne vagy eltávolodna attól (nagyítás). Az iMovie alkalmazásban használhatja a Ken Burns effektust.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Olyan számítógépe hálózati hitelesítési protokoll, mely lehetővé teszi, hogy egy nem biztonságos hálózaton kommunikáló személyek biztonságos módon megerősíthessék egymás számára az identitásukat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>Az operációs rendszer azon része, mely a memóriakezelésért, az erőforrásoklefoglalásáért és a rendszer számára fontos egyéb alacsony szintű szolgáltatásokért felelős.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernelpánik</d:index_value><d:index_title>kernelpánik</d:index_title></d:index>
	<h1>kernelpánik</h1>
	<p>Olyan hiba, ami akkor következik be, ha az operációs rendszer magja (kernel) olyan utasítást kap, mely nem várt formátumú vagy nem képes feldolgozni azt. A kernelpánik olyankor is bekövetkezhet, amikor az operációs rendszer nem képes más típusú hibák után helyreállni. Kernelpánikot okozhatnak a sérült vagy inkompatibilis szoftverek, ritkábban pedig a sérült vagy inkompatibilis hardverek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Billentyűzet néző</d:index_value><d:index_title>Billentyűzet néző</d:index_title></d:index>
	<h1>Billentyűzet néző</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező alkalmazás. A Billentyűzet néző használatával megtekintheti a kiválasztott nyelvhez tartozó karakterek elhelyezkedését a billentyűzetén, és megjelenítheti, illetve begépelheti a kiválasztott nyelvtől eltérő nyelvekben használt karaktereket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>kulcskarika</d:index_value><d:index_title>kulcskarika</d:index_title></d:index>
	<h1>kulcskarika</h1>
	<p>Jelszavak eltárolt gyűjteménye. Egy kulcskarika például tárolhatja a munkája során az alkalmazásokhoz, szerverekhez és webhelyekhez használt jelszavait, míg egy másik kulcskarika tárolhatja az online vásárláshoz használt jelszavakat. A kulcskarikák használatával csökkenthető a fejben tartandó jelszavak száma.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Keychain Access</d:index_value><d:index_title>Keychain Access</d:index_title></d:index>
	<h1>Keychain Access</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszerbe épített Apple jelszókezelő rendszer. A kulcskarika tárolja az összes jelszót, kulcsot és tanúsítványt, melyek az alkalmazásokhoz, szerverekhez és webhelyekhez szükségesek. Amikor Ön megnyit egy jelszót igénylő elemet vagy csatlakoztat egy ilyen eszközt, a kulcskarika kitölti azt, így nincs szükség annak begépelésére.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>kulcskarikajelszó</d:index_value><d:index_title>kulcskarikajelszó</d:index_title></d:index>
	<h1>kulcskarikajelszó</h1>
	<p>Egy kulcskarika zárolására és feloldására használatos jelszó. Az Ön kulcskarika-jelszava ugyanaz, mint a bejelentkezési jelszava, hacsak a Keychain Access használatával nem hoz létre másik jelszót.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Professzionális minőségű diabemutató prezentációk készítésére szolgáló Apple alkalmazás. A Keynote tartalmaz sablonokat, témákat, filmszerű áttűnéseket és animált szövegeket. A Keynote része az iWork produktivitási programcsomagnak. További tudnivalókért tekintse meg a <a href='http://www.apple.com/hu/iwork/keynote/'>Keynote weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>kioszk mód</d:index_value><d:index_title>kioszk mód</d:index_title></d:index>
	<h1>kioszk mód</h1>
	<p>Olyan DVD, melynek lejátszása egy médialejátszóba történő helyezését követően automatikusan megkezdődik, és annak folyamatos lejátszására kerül sor. Kioszk módú lemezeket az iDVD használatával hozhat létre, mely egy olyan Apple alkalmazás, mely egyéni DVD-k szerkesztését teszi lehetővé.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező programindító alkalmazás. A Launchpad a Dockból, a Launchpad ikonra kattintva indítható el. A Launchpad az Alkalmazások mappában található összes alkalmazás ikonját tartalmazza.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken használatos operációs rendszer hatodik főbb kiadásának, a Mac OS X 10.5 verziónak a védjegyi oltalom alá eső neve.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken használatos operációs rendszer nyolcadik főbb kiadásának, a Mac OS X 10.7-es verziójának a védjegyoltalom alá eső neve.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>lakatikon</d:index_value><d:index_title>lakatikon</d:index_title></d:index>
	<h1>lakatikon</h1>
	<p>A Mac OS alkalmazásokban használt ikon. A Finder alkalmazásban a lakatikon azt jelzi, hogy egy fájl vagy mappa jelszóval védett. A Safari eszközsorán lévő lakatikon azt jelzi, hogy az adott webhellyel folytatott kommunikáció titkosításra kerül. A lakatikon számos egyéb alkalmazásban azt jelzi, hogy egy elem megnyitásához, illetve egy szerverre történő kapcsolódáshoz jelszót kell megadni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>ismétlés</d:index_value><d:index_title>ismétlés</d:index_title></d:index>
	<h1>ismétlés</h1>
	<p>Egy filmnek vagy diabemutatónak olyan módon történő beállítása, hogy annak befejeződésekor az újra lejátszásra kerüljön, és mindez folyamatosan ismétlődjön. Ismétlődő filmeket és diabemutatókat az Apple iDVD alkalmazásával hozhat létre, mely egyéni DVD-k szerkesztését teszi lehetővé.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>A Macintosh számítógépek felhasználói számára tervezett internetes szolgáltatások csomagja (ejtsd: „dot Mek”). Ezt váltotta fel a <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Egy Apple számítógép, mely Macintosh számítógép néven is ismeretes. Lásd még: <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Az Apple Inc. által forgalmazott hordozható, Intel Core Duo és Intel Core 2 Duo processzorokon alapuló számítógépek családja. A 2006-os bemutatásakor felváltotta az iBook G4 és PowerBook sorozatú számítógépeket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Könnyű, hordozható számítógép az Apple Inc. vállalattól, mely Intel Core Duo és Intel Core 2 Duo processzorokon alapul, és opcionálisan mozgó alkatrészek nélküli (solid state) merevlemezzel is rendelhető. a MacBook Air tömege 1,36 kg (3,0 font) és 1,93 cm (0,76 hüvelyk) a legvastagabb, illetve 0,4 cm (0,16 hüvelyk) a legvékonyabb pontján. Bemutatására 2008-ban került sor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Az Apple Inc. által forgalmazott személyi számítógépek családja. Az 1984-es bemutatásakor, a Macintosh számítógép volt az első kereskedelmileg sikeres személyi számítógép, mely parancssoros interfész helyett grafikus felhasználói felülettet (GUI) és egeret használt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS kiterjesztett formátum</d:index_value><d:index_title>Mac OS kiterjesztett formátum</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS kiterjesztett formátum</h1>
	<p>A Mac OS 8.1 és későbbi rendszerek által támogatott olyan merevlemezformátum, mely a Mac OS által korábban használt lemezformátumokhoz képest megnöveli a lemezen lévő allokációs blokkok (tárolóegységek) számát. Ez a formátum 65 000 fájlnál többet engedélyez egy merevlemezen. A Mac OS kibővített formátum az egyes fájlok minimális méretének csökkentésével optimalizálja a nagy merevlemezek tároló kapacitását. Egy Mac OS kibővített kötet lehet „naplózott”, ami azt jelenti, hogy az operációs rendszer folyamatosan naplót vezet a köteten lévő fájlokban eszközölt módosításokról. Ez segíti az operációs rendszert abban, hogy amikor egy áramkimaradás vagy egyéb probléma miatt megszakad a lemez működése és megsérülnek az azon lévő fájlok, használható állapotba állítsa vissza a kötetet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS szabvány formátum</d:index_value><d:index_title>Mac OS szabvány formátum</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS szabvány formátum</h1>
	<p>A Mac OS 8.0 és régebbi verziók által támogatott merevlemez-formátum.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>A Macintosh számítógépek operációs rendszere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Olyan szerverplatform, mely a dobozból kicsomagolva támogatja a Mac, Windows, UNIX és Linux klienseket, és haladó távoli felügyeleti eszközökkel tartalmazó, skálázható munkacsoporti és hálózati szolgáltatásokat biztosít.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken a Mac OS 7.5.1 verziójáig terjedően használatban lévő szabványos TCP/IP (hálózati protokoll). Ezt 1995-ben felváltotta az Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező Apple email-alkalmazás.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>maszkolás</d:index_value><d:index_title>maszkolás</d:index_title></d:index>
	<h1>maszkolás</h1>
	<p>Egy képnek a kép megőrizni kívánt területeinek lefedésével („maszkolásával”) történő vágási módja. A Pages szövegszerkesztő és laptördelő alkalmazásban négyszög, illetve az Ön igényeinek megfelelő alakú egyéni alakzattal maszkolhat egy képet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>mesterobjektum</d:index_value><d:index_title>mesterobjektum</d:index_title></d:index>
	<h1>mesterobjektum</h1>
	<p>A Pages szövegszerkesztő és laptördelő alkalmazásban egy olyan vízjel, logó vagy egyéb háttérkép, mely a dokumentum minden oldalán ugyanott jelenik meg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>mesterjelszó</d:index_value><d:index_title>mesterjelszó</d:index_title></d:index>
	<h1>mesterjelszó</h1>
	<p>Olyan jelszó, mely lehetővé teszi egy FileVault által védett fiókhoz való hozzáférést. Ha a felhasználó elfelejti egy FileVault által védett fiókja jelszavát, egy adminisztrátor a mesterjelszó használatával hozzáférhet a fiókhoz és módosíthatja a FileVault jelszavát. A mesterjelszó elfelejtése esetén nincs mód a FileVault által védett fiókokhoz való hozzáférésre, és az abban lévő fájlok és beállítások elvesznek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>média helyőrző</d:index_value><d:index_title>média helyőrző</d:index_title></d:index>
	<h1>média helyőrző</h1>
	<p>A Pages és Keynote sablonokban lévő olyan fájl, melyet húzással kicserélhet a saját fájljára. A médiahelyőrzőt úgy ismerheti fel, hogy pihenni hagyja felette a mutatót; ekkor megjelenik egy súgócímke, mely arra kéri Önt, hogy húzza annak helyére a saját fájlját.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Migration Assistant</d:index_value><d:index_title>Migration Assistant</d:index_title></d:index>
	<h1>Migration Assistant</h1>
	<p>Olyan Mac OS X alkalmazás, mely segít abban, hogy egy régebbi Mac számítógépről egy újra költöztesse a fájljait és fontos beállításait. A Migration Assistant használatához mindkét számítógépen a Mac OS X rendszernek kell futnia, mindkét gépben kell lennie FireWire portnak vagy mindkettőnek ugyanarra a vezeték nélküli hálózatra kell kapcsolódnia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>tükrözött kijelzők</d:index_value><d:index_title>tükrözött kijelzők</d:index_title></d:index>
	<h1>tükrözött kijelzők</h1>
	<p>A Mac OS X Rendszerbeállítások egyik funkciója. Ha a számítógépe több kijelző eszközre csatlakozik, TV-ket és kivetítőket is beleértve, a Rendszerbeállítások Kijelzők altáblájában lévő beállításokat úgy is megadhatja, hogy az asztali számítógépének teljes képe mindegyik eszközön megjelenjen ahelyett, hogy annak az összes eszközre kiterjedő, egyetlen folyamatos képe lenne látható.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Misszióvezérlés</d:index_value><d:index_title>Misszióvezérlés</d:index_title></d:index>
	<h1>Misszióvezérlés</h1>
	<p>A Mac OS X olyan funkciója, amelynek segítségével Ön minden, a Mac gépén zajló folyamatot meg tud tekinteni, így az ablakokat, az egész képernyős alkalmazásokat, a munkaterületeket, valamint a Dashboard szolgáltatást is.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Internetes szolgáltatások csomagja az Apple Inc. vállalattól Macintosh számítógépekhez, iPhone és iPod touch eszközökhöz, valamint PC-khez. Egy MobileMe előfizetés az összes eszközén automatikusan frissen tartja tartja az email-jeit, kontaktjait és naptárát. A MobileMe olyan webes alkalmazások csomagját is tartalmazza, melyek lehetővé teszik az információinak egy webböngészővel történő elérését, fotók és filmek megosztását, webhely kiszolgálását, valamint iDisk használatát a fájlok online tárolásához. További tudnivalókért tekintse meg a <a href='http://www.apple.com/hu/mobileme/'>MobileMe weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>MobileMe galéria</d:index_value><d:index_title>MobileMe galéria</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe galéria</h1>
	<p>Az Apple Inc. MobileMe szolgáltatási csomagjának funkciója. MobileMe előfizetéssel az iPhoto és iMovie alkalmazásokból közvetlenül az Interneten elérhető MobileMe galériájába publikálhat fotókat és filmeket. Bármelyik weboldalához hozzáadhat MobileMe galéria fotókat és filmeket. Egy MobileMe galéria fotóalbum frissülésekor az Ön webhelye is automatikusan frissülni fog az új tartalommal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>mozgó lejátszófej</d:index_value><d:index_title>mozgó lejátszófej</d:index_title></d:index>
	<h1>mozgó lejátszófej</h1>
	<p>Az iDVD alkalmazásban tekerési sávjában lévő azon rombusz alakú ikon, mely a szerkesztés alatt álló zene vagy videó aktuális pozícióját jelöli. A mozgó lejátszófejet elhúzhatja, és kívánsága szerint bárhol megállíthatja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>MS-DOS (FAT) formátum</d:index_value><d:index_title>MS-DOS (FAT) formátum</d:index_title></d:index>
	<h1>MS-DOS (FAT) formátum</h1>
	<p>A Windows számítógépekhez használt lemezek merevlemez-formátuma. A Disk Utility használatával formázhat meg MS-DOS (FAT) lemezeket a Windows számítógépekhez.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Egy számítógépen vagy egyéb eszközön megvalósított érintőképernyős interakció. A Multi-Touch funkcióval ellátott érintőképernyő egyszerre több „érintési pontot” is felismer. Ez lehetővé teszi a két kézzel és több ujjal végrehajtott kézmozdulatok használatát. Az olyan intuitív kézmozdulatok, mint amilyen a két ujjal vagy két kézzel végzett nagyítás vagy kicsinyítés, a Multi-Touch technológia részét képezik. Az Apple iPhone készülékbe épített érintőképernyő a Multi-Touch technológiát használja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Network File System</d:index_value><d:index_title>Network File System</d:index_title></d:index>
	<h1>Network File System</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Hálózati fájlrendszer (Network File System). Olyan kliens- és szerverprotokoll, mely az Internet Protokoll (IP) használatával a távoli felhasználók számára úgy engedélyezi a fájlokhoz történő hozzáférést, mintha azok helyi fájlok volnának. Az NFS a felhasználói név és jelszó helyett az IP-cím alapján oszt meg köteteket a számítógépekkel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Táblázatok létrehozására szolgáló Apple alkalmazás. A Numbers egyszerű felhasználói felülettel rendelkezik táblázatok, diagramok, térképek, címkék és egyebek létrehozásához. A Numbers része az iWork produktivitási programcsomagnak. További tudnivalókért tekintse meg a <a href='http://www.apple.com/hu/iwork/numbers'>Numbers weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Nem felejtő, közvetlen hozzáférésű memória. Olyan típusú memória, mely a számítógép tápellátásának kikapcsolása esetén is megőrzi az információkat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>A Mac OS X előtti Mac OS verziókat használó Macintosh számítógépek hálózati protokollja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operátor</d:index_value><d:index_title>operátor</d:index_title></d:index>
	<h1>operátor</h1>
	<p>Az aritmetikai operátorok olyan aritmetikai műveleteket hajtanak végre, mint például az összeadás vagy kivonás, és visszaadják e műveletek eredményét. Az összehasonlítást végző operátorok két értéket hasonlítanak össze, és az IGAZ vagy HAMIS értéket adják vissza. A Numbers táblázatkezelő alkalmazásban az aritmetikai műveleteket és értékek összehasonlítását végrehajtó képletekben használhat operátorokat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>optikai meghajtó</d:index_value><d:index_title>optikai meghajtó</d:index_title></d:index>
	<h1>optikai meghajtó</h1>
	<p>Olyan lemezmeghajtó, mely optikai lemezeken lévő adatok olvasására képes, beleértve a CD-ket és a DVD-ket. Optikai meghajtók közé tartoznak a CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW és Blu-ray meghajtók.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>csomag</d:index_value><d:index_title>csomag</d:index_title></d:index>
	<h1>csomag</h1>
	<p>Egymáshoz kapcsolódó fájlok (sablonok, beállítások vagy egyéb alkalmazásspecifikus fájlok) olyan gyűjteménye, melyek egyetlen fájlként megjelenő mappába vannak csoportosítva. A Macintosh számítógépek szoftverfrissítései csomagokban érkeznek, melyeket a rendszer „kicsomagol”, majd telepít.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>csomagfájl</d:index_value><d:index_title>csomagfájl</d:index_title></d:index>
	<h1>csomagfájl</h1>
	<p>Szoftvercsomagot tartalmazó fájl. A csomagfájl ikonja normál esetben egy kinyitott csomagolódobozra hasonlít. Egy csomagfájlt az Infó ablakában is azonosíthat: a Fajta mezőben a „csomag” szó szerepel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Olyan Apple szövegszerkesztő alkalmazás, mely haladó tipográfiai funkciókat és professzionális sablonokat tartalmaz jelentések, meghívók, hírlevelek és egyebek készítéséhez. A Pages része az iWork produktivitási programcsomagnak. További tudnivalókért tekintse meg a <a href='http://www.apple.com/hu/iwork/pages/'>Pages weboldalt</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken használatos operációs rendszer negyedik főbb kiadásának, a Mac OS X 10.3 verziónak a védjegyi oltalom alá eső neve.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>szülői felügyelet</d:index_value><d:index_title>szülői felügyelet</d:index_title></d:index>
	<h1>szülői felügyelet</h1>
	<p>Olyan számítógépes beállítások, amelyek lehetővé teszik, hogy egy adminisztrátor szabályozza a más felhasználók által hozzáférhető alkalmazásokat és információkat. A Mac OS X operációs rendszerben a szülői felügyelet a Rendszerbeállítások Szülői felügyelet altábláján állítható be.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partíció</d:index_value><d:index_title>partíció</d:index_title></d:index>
	<h1>partíció</h1>
	<p>Egy merevlemez kisebb egysége. A Macintosh számítógépeken akkor választhatja ki, hogy hány partíciót szeretne, amikor a Disk Utility használatával megformáz egy merevlemezt. Minden partíció úgy jelenik meg az íróasztalon, mint egy különálló lemez.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>személyes fájlmegosztás</d:index_value><d:index_title>személyes fájlmegosztás</d:index_title></d:index>
	<h1>személyes fájlmegosztás</h1>
	<p>Olyan rendszere, mely lehetővé teszi, hogy a Macintosh számítógép felhasználói gyorsan átmásoljanak elemeket egyik számítógépről a másikra, illetve egy számítógép használatával egy másikon tárolt fájlokhoz és alkalmazásokhoz férhessenek hozzá.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>személyes webmegosztás</d:index_value><d:index_title>személyes webmegosztás</d:index_title></d:index>
	<h1>személyes webmegosztás</h1>
	<p>A Mac OS X olyan funkciója, mely lehetővé teszi dokumentumoknak a weben vagy egy helyi hálózaton történő megjelenítését azoknak a számítógépe merevlemezén lévő Webhelyek (Sites) mappába való húzásával. A dokumentumoknak HTML formátumúnak kell lenniük.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Apple alkalmazás fotóknak egy iSight kamerával történő elkészítéséhez. A Photo Booth olyan beépített effektusokat tartalmaz, melyek fotókra alkalmazhatók, beleértve az olyan színezeteket és szűrőket, amilyen a szépia, és az olyan képmanipulációs eszközöket, mint amilyen „nyújtás” és a „halszem”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>fotóböngésző</d:index_value><d:index_title>fotóböngésző</d:index_title></d:index>
	<h1>fotóböngésző</h1>
	<p>Olyan számítógépes szoftver, mely lehetővé teszi kijelölt fotók megtekintését és keresését. Az iPhoto tartalmaz egy, a befoglalásra kijelölt fotók bélyegképeit megjelenítő fotóböngészőt az olyan projektekhez, amilyenek például a könyvek vagy diabemutatók.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Apple videotömörítési szoftver. A Pixlet codec (betömörítő/kitömörítő) szoftver lehetővé teszi teljes méretű, nagyfelbontású filmeknek a Macintosh számítógépeken való megtekintését, Mac OS X 10.3 Panther vagy újabb verziójú operációs rendszerek használata mellett.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>helyőrző kép</d:index_value><d:index_title>helyőrző kép</d:index_title></d:index>
	<h1>helyőrző kép</h1>
	<p>A Pages és Keynote sablonokban lévő olyan kép, melyet húzással kicserélhet a saját képére. A helyőrző képet úgy ismerheti fel, hogy pihenni hagyja felette a mutatót; ekkor megjelenik egy súgócímke, mely arra kéri Önt, hogy húzza annak helyére a saját fájlját.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>helyőrző szöveg</d:index_value><d:index_title>helyőrző szöveg</d:index_title></d:index>
	<h1>helyőrző szöveg</h1>
	<p>A Pages és Keynote sablonokban lévő olyan szöveg, melyet húzással, beillesztéssel vagy gépeléssel kicserélhet a saját szövegére. A helyőrző szöveget úgy ismerheti fel, hogy rákattint; az egyszeres kattintás kijelöli a teljes szöveget, így könnyen lecserélheti azt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>játéklista</d:index_value><d:index_title>játéklista</d:index_title></d:index>
	<h1>játéklista</h1>
	<p>Az Apple iTunes zenelejátszójában sorban lejátszandó dalok vagy zenerészletek listája.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>plugin</d:index_value><d:index_title>plugin</d:index_title></d:index>
	<h1>plugin</h1>
	<p>Olyan program, melyet egy szoftveres alkalmazáshoz hozzáadva, kiterjesztheti annak képességeit. Hozzáadhat például egy média plugint egy webböngészőhöz, hogy képessé tegye a böngészőt a weboldalakon lévő multimédiás tartalmak lejátszására.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Az Interneten elérhető olyan hang vagy videó adás, melyet hordozható eszközön vagy számítógépen (például iPod, iPad vagy Mac) játszhat le.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Minőségi podcastok felvételére, publikálására és terjesztésére szolgáló Apple alkalmazás.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>portszám</d:index_value><d:index_title>portszám</d:index_title></d:index>
	<h1>portszám</h1>
	<p>Egy szerver által címként használt szám annak meghatározására, hogy az adatcsomagokat mely alkalmazásnak kell fogadnia. A tűzfalak a portszámok használatával döntik el, hogy az adatcsomagoknak egy helyi hálózatra történő bejutása engedélyezett-e vagy sem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Az Apple Inc. által 1991 és 2006 között forgalmazott hordozható számítógépek családja. A PowerBook számítógépek üzleti és professzionális felhasználásra készültek. A PowerBook termékcsaládot 2006-ban a MacBook Pro váltotta fel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Az Apple Inc. által 1994 és 2006 között forgalmazott, a Motorola PowerPC mikroprocesszoraira alapuló személyi számítógépek családja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Mikroprocesszor a Motorola Corporation vállalattól. Az Apple Inc. Power Macintos számítógépeinek családja PowerPC mikroprocesszorokon alapult.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>PPD fájl</d:index_value><d:index_title>PPD fájl</d:index_title></d:index>
	<h1>PPD fájl</h1>
	<p>PostScript nyomtatóleíró (Postscript Printer Definition) fájl. Olyan fájl, mely egy megadott nyomtatómodell képességeivel kapcsolatos információkat tartalmaz. A PPD fájl biztosítja azokat a vezérlőelemeket, melyek ahhoz szükségesek, hogy az olyan speciális funkciókat kihasználhassa, mint például a több papírtálca, speciális papírméretek vagy kétoldalas nyomtatás. A nyomtató hozzáadásakor kiválasztott nyomtatómodell megadja a nyomtatóval használandó PPD fájlt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Egy hálózat két végpontja közötti kommunikáció protokollja, mely soros kábeleken, telefonvonalakon, mobiltelefon hálózatokon és egyéb módokon történő kapcsolódás megvalósításához használatos. A PPP gyakran használatos a betárcsázós internethozzáférés esetén.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Pont-pont protokoll Etherneten keresztül (Point to Point Protocol over Ethernet). Olyan hálózati protokoll, mely hasonló a PPP-hez, de kihasználja az Ethernet hálózatokon elérhető nagyobb sebesség előnyeit.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Közvetlen hozzáférésű paraméter memória. A Macintosh számítógépekben használt memóriatípus, mely az olyan rendszerbeállítások eltárolására használatos, mint amilyenek a kijelölt indítólemez, a képernyőfelbontás, az időzóna, a hangszóró hangereje, és egyebek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Megtekintő</d:index_value><d:index_title>Megtekintő</d:index_title></d:index>
	<h1>Megtekintő</h1>
	<p>Olyan Apple alkalmazás, mely a Mac OS X használatával lehetővé teszi a Macintosh számítógépeken lévő PDF-fájlok, képek, szövegdokumentumok és számos egyéb fájl megtekintését.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>nyomtatókészlet</d:index_value><d:index_title>nyomtatókészlet</d:index_title></d:index>
	<h1>nyomtatókészlet</h1>
	<p>Nyomtatók olyan gyűjteménye, melyet annak érdekében hozhat létre, hogy dokumentuma a készletben elsőként rendelkezésre álló nyomtatón kerüljön kinyomtatásra. A Mac OS X operációs rendszerben a Rendszerbeállítások Nyomtatás és fax altáblájának használatával állíthat be nyomtatókészletet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>A Macintosh számítógépek felhasználói számára az Apple kiskereskedelmi áruházakban felajánlott személyes tanfolyam.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protokoll</d:index_value><d:index_title>protokoll</d:index_title></d:index>
	<h1>protokoll</h1>
	<p>Olyan szabálykészlet, mely meghatározza, hogy az adatok két alkalmazás között miként kerüljenek továbbításra oda-vissza irányban.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>proxy szerver</d:index_value><d:index_title>proxy szerver</d:index_title></d:index>
	<h1>proxy szerver</h1>
	<p>Olyan szerver, mely közvetett hálózati kapcsolatot biztosít. Egy számítógép a proxy szerverre kapcsolódik, és hálózati kapcsolat létesítésére irányuló kérést nyújt be. Ezt követően a proxy kapcsolódik a megadott hálózatra. A proxy szervereket gyakran használják a hálózati biztonság megvalósítása érdekében. A Mac OS X rendszerben a proxy szerver adatait a Rendszerbeállítások Hálózat altábláján lehet megadni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>A Mac OS X rendszerhez mellékelt Apple grafikus szoftver. A Quartz biztosítja az ablakok gyors átméretezését és görgetését, valamint a képernyőn megjelenő animációkat és egyéb speciális effektusokat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Apple grafikai szoftver. A QuickDraw szoftvert felváltotta a Mac OS X rendszer részét képező Quartz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Gyorsnézet</d:index_value><d:index_title>Gyorsnézet</d:index_title></d:index>
	<h1>Gyorsnézet</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszer részét képező, előzetes megtekintésre szolgáló alkalmazás. A Gyorsnézet lehetővé teszi egy dokumentum, kép, film vagy egyéb fájl mintájának megtekintését anélkül, hogy ehhez meg kellene nyitni egy alkalmazást.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Olyan Apple multimédiás alkalmazás, mely a Macintosh számítógépeken lévő videókat, médiaklipeket, hangokat, szövegeket, animációkat, zenéket és számos egyéb képtípust kezel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Közvetlen hozzáférésű memória. Egy számítógép azon része, ahol az éppen használt alkalmazások és fájlok eljelyezkednek. A RAM gyorsabban hozzáférhető, mint a számítógépek egyéb típusú tárolói, például a merevlemezek vagy a DVD-k. Sokfajta típusú RAM létezik, ezek a DRAM, az NVRAM, a PRAM és a SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X távtelepítő</d:index_value><d:index_title>Mac OS X távtelepítő</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X távtelepítő</h1>
	<p>Olyan Apple program, mely lehetővé teszi, hogy egy másik számítógép optikai meghajtójában lévő telepítő lemezről telepítse a Mac OS X operációs rendszert a saját számítógépére. A két számítógépnek ugyanazon az Ethernet vagy vezeték nélküli hálózaton kell lennie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>újraparticionálás</d:index_value><d:index_title>újraparticionálás</d:index_title></d:index>
	<h1>újraparticionálás</h1>
	<p>Módosítja egy lemez partíciós sémáját. Lásd még: <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partíció</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Az Intel-alapú Macintosh számítógépekhez mellékelt szoftver, mely lehetővé teszi a PowerPC alkalmazások futtatását.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>router</d:index_value><d:index_title>router</d:index_title></d:index>
	<h1>router</h1>
	<p>Olyan számítógépes hálózati eszköz, mely hálózati jeleket fogad, és egy vagy több számítógép, nyomtató vagy egyéb eszköz számára továbbítja azokat. A routerek gyakran biztosítanak internetkapcsolatot több felhasználó számára. Az Apple Inc. vállalat AirPort Extreme bázisállomása például egy router.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>A Really Simple Syndication rövidítése, mely egy alternatív módja a weboldalak megtekintésének. A gyakran módosuló webhelyek, például a híroldalak gyakran tartalmaznak RSS nézeteket. Egy RSS oldalnak a Safari webböngészővel történő megtekintésekor az új és korábbi hírek címei egy listán jelennek meg, ahol a cikkek tartalmának egy vagy két sora is látható. Ha a Safari egy webhelyen RSS nézetet észlel, a címsorban megjelenik egy RSS gomb, melyre kattintva megtekinthető a csatorna. Az RSS kifejezés mellett használatos még a csatorna, forrás, hírcsatorna, hírforrás, RSS csatorna, RSS forrás, XML csatorna és XML forrás elnevezés is.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Webböngésző az Apple Inc. vállalattól.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>biztonságos alvás</d:index_value><d:index_title>biztonságos alvás</d:index_title></d:index>
	<h1>biztonságos alvás</h1>
	<p>A biztonságos alvás során a számítógép aktuális állapota, beleértve a megnyitott alkalmazásokat és dokumentumokat, mentésre kerül a merevlemezre. Ez megakadályozza az adatvesztést abban a helyzetben, ha alvás közben a számítógép teljesen kikapcsolna, ami olyankor következhet be, ha lemerül az akkumulátor vagy annak cseréjére kerül sor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>képernyőnév</d:index_value><d:index_title>képernyőnév</d:index_title></d:index>
	<h1>képernyőnév</h1>
	<p>Egy másokkal történő online kommunikációhoz választott név. A képernyőnév lehet az Ön valódi neve vagy egy álnév. A képernyőnév használatával küldhet és fogadhat azonnali online üzeneteket az iChat alkalmazásban.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>képernyőmegosztás</d:index_value><d:index_title>képernyőmegosztás</d:index_title></d:index>
	<h1>képernyőmegosztás</h1>
	<p>A Mac OS X olyan funkciója, amely lehetővé teszi, hogy a hálózaton lévő valamely másik számítógéphez csatlakozzon, és megjelenítse annak képernyőjét a saját számítógépén. A számítógép képernyőjének megosztása közben Ön vezérelhet mindent, ami azon a számítógépen történik, például a dokumentumok vagy alkalmazások megnyitását; az ablakok megnyitását, mozgatását vagy bezárását; valamint a számítógép kikapcsolását.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>tekerési sáv</d:index_value><d:index_title>tekerési sáv</d:index_title></d:index>
	<h1>tekerési sáv</h1>
	<p>Egy video- vagy hangklip alatt lévő idővonal, melyen a mozgó lejátszófej helyzete látható.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>biztonságos virtuális memória</d:index_value><d:index_title>biztonságos virtuális memória</d:index_title></d:index>
	<h1>biztonságos virtuális memória</h1>
	<p>Olyan virtuális memória, mely a biztonság érdekében titkosításra kerül. Mivel a merevlemezen tárolt információk mindaddig megmaradnak, míg felülírásra nem kerülnek, a biztonságos virtuális memória használatával csökkentheti annak kockázatát, hogy bizalmas információk maradnak a merevlemezén.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>szerver</d:index_value><d:index_title>szerver</d:index_title></d:index>
	<h1>szerver</h1>
	<p>Olyan számítógép, mely szolgáltatásokat (például fájlszolgáltatásokat, levelező szolgáltatásokat, illetve webes szolgáltatásokat) biztosít más számítógépek vagy hálózati eszközök részére.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Digitális effektusok készítésére alkalmas szoftver az Apple Inc. vállalattól, mely egész estés filmekhez, műsorszóráshoz és interaktív játékokhoz használható.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Olyan szoftvereszköz, mely keresést végzett mind a számítógéphez csatlakoztatott helyi lemezeken, mind pedig a weben. A Sherlock eszközt a Mac OS 8.5 rendszerrel mutatta be az Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>rövid név</d:index_value><d:index_title>rövid név</d:index_title></d:index>
	<h1>rövid név</h1>
	<p>Az a név, mely a Macintosh számítógépeken egy egyéni felhasználói fiók azonosítására szolgál. Amikor létrehoz egy felhasználói fiókot, a rövid név automatikusan létrejon a fiók számára megadott név alapján. A fiók létrehozásakor módosíthatja a rövid nevet, de a fiók létrehozását követően az már nem lesz módosítható.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>oldalsáv</d:index_value><d:index_title>oldalsáv</d:index_title></d:index>
	<h1>oldalsáv</h1>
	<p>A Finder és az alkalmazások ablakainak azon oldalsó területe, melyen gombok, hivatkozások, ikonok és egyéb információk láthatók. A Finder ablak oldalsávja gyakran használt dolgok ikonjait jeleníti meg, beleértve a lemezeket, szervereket és mappákat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Egyszerű Finder</d:index_value><d:index_title>Egyszerű Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Egyszerű Finder</h1>
	<p>A Mac OS X Finder egyszerűsített verziója, kevesebb menüvel és a merevlemezen lévő elemekhez történő korlátozott hozzáféréssel. Az Egyszerű Finder korlátozza egy fióknak a számítógépen lévő fájlokhoz és alkalmazásokhoz történő hozzáférését.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>átfutás</d:index_value><d:index_title>átfutás</d:index_title></d:index>
	<h1>átfutás</h1>
	<p>Az iMovie és iPhoto alkalmazásokban az egérmutató lassú mozgatása egy videoklip vagy Esemény bélyegképei felett, egy adott képkocka vagy kép megkereséséhez.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>alvás</d:index_value><d:index_title>alvás</d:index_title></d:index>
	<h1>alvás</h1>
	<p>A számítógép olyan állapota, melyben annak kijelzője sötét, és a merevlemeze le van kapcsolva. Amikor a számítógépe alvási üzemmódban van, akkor be van kapcsolva, de kevesebb energiát fogyaszt. A számítógépet alvásból felébredése rövidebb ideig tart, mint egy kikapcsolás után történő elindulása.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>alvási jelzőfény</d:index_value><d:index_title>alvási jelzőfény</d:index_title></d:index>
	<h1>alvási jelzőfény</h1>
	<p>A számítógépén lévő olyan jelzőfény, mely a számítógép alvása közben lassan pulzál.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Önellenőrző analizáló és jelentő technológia (Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology). Olyan szoftver, mely lehetővé teszi a számítógép indítóprogramja számára, hogy kiértékelje a számítógép merevlemezének állapotát. A S.M.A.R.T. technológia képes figyelmeztetni a közelgő meghajtóhibákra, így megelőző intézkedések foganatosíthatók, például elvégezhető az adatok biztonsági mentése.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Okos cím</d:index_value><d:index_title>Okos cím</d:index_title></d:index>
	<h1>Okos cím</h1>
	<p>Olyan név vagy cím, mely kék buborékként jelenik meg egy elküldendő üzenet címmezőjében.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Okos album</d:index_value><d:index_title>Okos album</d:index_title></d:index>
	<h1>Okos album</h1>
	<p>Az Apple Inc. iPhoto alkalmazása által használt albumok (mappák) egyik típusa. Az Okos album automatikusan megkeresi azokat a fotókat, melyek megfelelnek egy vagy több megadott feltételnek. Létrehozhat például olyan Okos albumot, mely mutatókat tartalmaz az októberben készített fotókra, illetve az összes „Párizs” címkével ellátott fotóra.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Okos mappa</d:index_value><d:index_title>Okos mappa</d:index_title></d:index>
	<h1>Okos mappa</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken használt mappák egyik típusa. Az Okos mappa automatikusan megkeresi azokat az elemeket, melyek megfelelnek egy vagy több megadott feltételnek. Létrehozhat például olyan Okos mappát, mely mutatókat tartalmaz a számítógépen elérhető összes táblázatra. Az Okos mappa által felsorolt fájlok tényleges helye nem változik, így egy elem több Okos mappában is szerepelhet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Okos csoport</d:index_value><d:index_title>Okos csoport</d:index_title></d:index>
	<h1>Okos csoport</h1>
	<p>Kontaktok olyan gyűjteménye, melyet a Címtár új kontaktokkal automatikusan frissít, ha azok eleget tesznek az Ön által megadott feltételeknek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Okos postafiók</d:index_value><d:index_title>Okos postafiók</d:index_title></d:index>
	<h1>Okos postafiók</h1>
	<p>A Mail alkalmazás által használt postafiókok (mail mappák) egyik típusa. Az Okos postafiók automatikusan megkeresi azokat az email-üzeneteket, melyek megfelelnek egy vagy több megadott feltételnek. Létrehozhat például olyan Okos postafiókot, mely mutatókat tartalmaz a családtagoktól származó összes üzenetre vagy az összes „Hawaii” tárgyú üzenetre. Az Okos postafiók által felsorolt email-üzenetek tényleges helye nem változik, így egy elem több Okos postafiókban is szerepelhet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Okos játéklista</d:index_value><d:index_title>Okos játéklista</d:index_title></d:index>
	<h1>Okos játéklista</h1>
	<p>Az Apple Inc. iTunes alkalmazása által használt játéklisták (mappák) egyik típusa. Az Okos játéklista automatikusan megkeresi azokat a zenéket, melyek megfelelnek egy vagy több megadott feltételnek. Létrehozhat például olyan Okos játéklistát, mely mutatókat tartalmaz az összes dzsessz zenére, illetve egy adott együttes összes dalára.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Szerver üzenetblokk (Server Message Block). Olyan protokoll, mely lehetővé teszi a kliens számítógépek számára, hogy fájl- és hálózati szolgáltatásokhoz férjenek hozzá. Ez használható TCP/IP-n, interneten és egyéb hálózati protokollokon keresztül. Az SMB szolgáltatások SMB használatával biztosítanak hozzáférést a szerverekhez, nyomtatókhoz és egyéb hálózati erőforrásokhoz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Fájlok, nyomtatók, soros portok és egyéb információk és eszközök hozzáférésének egy hálózat végpontjai közötti megosztására szolgáló protokoll. Elsősorban Windows számítógépeken használatos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Az Apple Inc. Safari webböngészőjének keresési mezőjének jobb szélén látható, fehér nyilat tartalmazó narancssárga gomb. Amikor a SnapBack gombra kattint, visszatér egy megjelölt oldalra, vagy keresési találatok listájára.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken használatos operációs rendszer hetedik főbb kiadásának, a Mac OS X 10.6 verziónak a védjegyi oltalom alá eső neve.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Szoftverfrissítés</d:index_value><d:index_title>Szoftverfrissítés</d:index_title></d:index>
	<h1>Szoftverfrissítés</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken lévő olyan alkalmazás, mely ellenőrzi a szoftveres alkalmazásokhoz elérhető frissítéseket. A Szoftverfrissítés beállítható úgy, hogy automatikusan értesítse Önt, ha elérhető frissítéseket észlel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>Forráslista</d:index_value><d:index_title>Forráslista</d:index_title></d:index>
	<h1>Forráslista</h1>
	<p>Az iPhoto alkalmazás ablakának bal oldalán lévő oldalsávján látható albumok, mappák, Események, diabemutatók és egyebek listája. A Forrás lista fotók hozzáadásakor növekszik. A Forrás lista első eleme az iPhoto könyvtár, mely tartalmazza az Ön összes fotóját.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>forrásvideó</d:index_value><d:index_title>forrásvideó</d:index_title></d:index>
	<h1>forrásvideó</h1>
	<p>Az iMovie alkalmazásban az a fájl, mely tartalmazza az Ön által egy projektben felhasznált videoklipet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Az Apple Inc. Mac OS X operációs rendszerének funkciója. A Spaces lehetővé teszi, hogy adott feladatoknak megfelelően csoportokba rendezze az ablakait. Például beállíthat egy területet kimondottan a munkájához, és átválthat egy másik területre játékokkal játszani. Legfeljebb 16 területet hozhat létre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>kimondott parancsok</d:index_value><d:index_title>kimondott parancsok</d:index_title></d:index>
	<h1>kimondott parancsok</h1>
	<p>A Macintosh számítógépek olyan funkciója, mely képessé teszi a számítógépet arra, hogy Ön által kimondott parancsokat értsen meg és hajtson végre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>A Macintosh számítógépekbe épített kereső szoftver. A Spotlight a számítógépen lévő összes fájllal kapcsolatos információk alapján felépít egy adatbázist úgy, hogy a számítógép első elindításakor katalogizálja az azon talált összes elemet, majd az ezt követően hozzáadott elemeket is. Amikor begépel egy keresési kifejezést a Spotlight mezőbe, a Spotlight az adatbázisából kikeresi az adott kifejezéssel kapcsolatos összes fájlt, és egy listában megjeleníti azokat. Bár a kezdeti aktalogizálás eltarthat néhány percig, az ezt követő Spotlight keresések azonnal végbemennek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Statikus közvetlen hozzáférésű memória. Olyan típusú memória, mely addig őrzi meg az adatokat, amíg tápellátás alatt áll. A DRAM memóriával ellentétben az SRAM nem igényel új elektromos töltést néhány millimásodpercenként.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>paklik</d:index_value><d:index_title>paklik</d:index_title></d:index>
	<h1>paklik</h1>
	<p>Az Apple Inc. Mac OS X operációs rendszerének funkciója. A paklik a Dockban jelennek meg, és gyors hozzáférést biztosítanak a mappákhoz vagy fájlokhoz. Ha egy paklira kattint, a pakliban lévő fájlok legyező vagy rács alakban nyílnak meg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>indítólemez</d:index_value><d:index_title>indítólemez</d:index_title></d:index>
	<h1>indítólemez</h1>
	<p>A Macintosh számítógépek azon rendszerbeállítása, mely egy belső vagy külső lemeznek, partíciónak, CD-nek vagy DVD-nek, illetve egyéb eszköznek az indítólemezként való kijelölésére használatos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Ragacsok</d:index_value><d:index_title>Ragacsok</d:index_title></d:index>
	<h1>Ragacsok</h1>
	<p>Olyan Apple alkalmazás, mely lehetővé teszi, hogy az öntapadó Post-it jegyzetlapokhoz hasonló apró jegyzeteket helyezzen el számítógépének képernyőjén. A Mac OS X operációs rendszerben a Ragacsok az egyike a Dashboard alkalmazáshoz mellékelt widgeteknek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Az Apple Inc. lemezmeghajtóinak egyik típusa. Az eredeti SuperDrive eszköz egy nagy kapacitású (1,44 MB méretű) floppy lemezmeghajtó volt. A jelenlegi SuperDrive egy kombinált meghajtó, mely képes CD-k és DVD-k olvasására és írására (másolására).</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Rendszermappa</d:index_value><d:index_title>Rendszermappa</d:index_title></d:index>
	<h1>Rendszermappa</h1>
	<p>A Mac OS 9 és korábbi verziójú Mac OS operációs rendszerekben egy olyan mappa, mely tartalmazza a rendszer működéséhez szükséges fájlokat, melyek például a betűcsaládok és beállítások. A Mac OS X operációs rendszernek nincs Rendszermappája (System Folder).</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Rendszerbeállítások</d:index_value><d:index_title>Rendszerbeállítások</d:index_title></d:index>
	<h1>Rendszerbeállítások</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező szoftveres vezérlőelemek gyűjteménye. A Rendszerbeállítások használatával vezérelhető számos beállítás, mint például az íróasztali mintázat, a billentyűparancsok, hálózati lehetősége, energiagazdálkodás, és egyebek. A Rendszerbeállítások felváltotta a Mac OS X operációs rendszert megelőző Mac OS verziókban lévő üzemmódtáblákat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>System Profiler</d:index_value><d:index_title>System Profiler</d:index_title></d:index>
	<h1>System Profiler</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező alkalmazás. A System Profiler részletes információkat közöl a számítógépére telepített szoftverekről, az abba beépített hardverekről és az ahhoz csatlakoztatott eszközökről.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező alkalmazás. A Terminal olyan parancssoros ablakot biztosít, ahová a számítógép operációs rendszere által végrehajtandó parancsokat gépelhet be. A Terminal egy, a UNIX-alapú számítógépeken rendszerint megtalálható „terminál emulátor” típusú program.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>Szövegszerkesztő</d:index_value><d:index_title>Szövegszerkesztő</d:index_title></d:index>
	<h1>Szövegszerkesztő</h1>
	<p>A Mac OS X részét képező szövegszerkesztő alkalmazás.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Text to Speech</d:index_value><d:index_title>Text to Speech</d:index_title></d:index>
	<h1>Text to Speech</h1>
	<p>A Macintosh számítógépek olyan funkciója, mely lehetővé teszi, hogy a számítógép hangosan felolvassa a képernyőn megjelölt szöveget.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>bélyegkép</d:index_value><d:index_title>bélyegkép</d:index_title></d:index>
	<h1>bélyegkép</h1>
	<p>Egy képnek, oldalnak vagy video-képkockának olyan kicsinyített verziója, mely az eredeti nagy képet ábrázolja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Olyan típusú kábel, csatlakozó vagy szoftver, amely lehetővé teszi egy számítógép és egy kijelző vagy gyors adatátvitelre szolgáló külső eszköz közötti nagy sebességű kapcsolat kialakítását.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken használatos operációs rendszer ötödik főbb kiadásának, a Mac OS X 10.4 verziónak a védjegyi oltalom alá eső neve.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Olyan, biztonsági mentéseket készítő eszköz az Apple Inc. vállalattól, amely vezeték nélkül működik a Mac OS X beépített, Time Machine elnevezésű, biztonsági mentéseket készítő alkalmazásával. A Time Capsule egyúttal AirPort Extreme alapállomás is. Egyetlen Time Capsule használatával több számítógép csatlakozhat egy vezeték nélküli hálózathoz, és készíthet vezeték nélkül biztonsági mentéseket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszerhez mellékelt, fájlokról biztonsági mentéseket készítő Apple alkalmazás. A Time Machine rendszeresen biztonsági mentést készít a számítógépén lévő minden fájlról, az összes adatot, szoftvert és az operációs rendszer fájljait is beleértve. A Time Machine az „időben visszautazás” metaforát használja az aktív ablak vagy íróasztal korábbi állapotát tükröző képek megjelenítésével, amelyekből választva beolvashatja és visszaállíthatja a kívánt verziót.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>címek</d:index_value><d:index_title>címek</d:index_title></d:index>
	<h1>címek</h1>
	<p>Olyan szöveg az iMovie alkalmazásban, melyet hozzáadhat a videoprojektjeihez.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Kuka</d:index_value><d:index_title>Kuka</d:index_title></d:index>
	<h1>Kuka</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken lévő Dock alkalmazás végén található speciális mappa. A lemezén lévő valamely elem eltávolításához húzza azt a Kukába, majd válassza ki a Finder > Kuka ürítése vagy a Finder > Kuka biztonságos ürítése menüelemet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Digitális effektusok készítésére alkalmas szoftver az Apple Inc. vállalattól, mely egész estés filmekhez, műsorszóráshoz és interaktív játékokhoz használható.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Az Apple Inc. által a képernyőbetűk számára kifejlesztett szabvány.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Univerzális elérés</d:index_value><d:index_title>Univerzális elérés</d:index_title></d:index>
	<h1>Univerzális elérés</h1>
	<p>Annak érdekében tervezett termékek és szolgáltatások, hogy fizikai fogyatékosságoktól függetlenül, bárki használni tudja azokat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>felhasználói fiók</d:index_value><d:index_title>felhasználói fiók</d:index_title></d:index>
	<h1>felhasználói fiók</h1>
	<p>A Mac OS X operációs rendszert futtató Macintosh számítógépeken minden egyes felhasználónak saját fiókja lehet, különálló saját mappával. A több felhasználót tartalmazó számítógépen a szabványos felhasználói fiókok lehetővé teszik a felhasználók számára a saját használatú szoftverek telepítését, és a saját fiókjukkal kapcsolatos beállítások módosítását. Minden egyes felhasználó elvégezheti a saját beállításait anélkül, hogy az hatással lenne a többi felhasználóra. A szabványos felhasználói fiókkal rendelkező felhasználók nem adminisztrálhatják a többi fiókot. A fiókok egyéb típusai az adminisztrátori, csoport és vendég fiókok.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>video CD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>video CD</d:index_value><d:index_title>video CD</d:index_title></d:index>
	<h1>video CD</h1>
	<p>Olyan optikai lemez, mely több információt tárol, mint egy CD, de kevesebbet, mint egy DVD. A VCD-n tárolt videó gyengébb minőségű, mint egy DVD-n lévő, és hasonló minőségű, mint egy VHS videoszalagon tárolt filmé. A VCD videó MPEG-1 formátumban kerül kódolásra. Egy VCD tartalmának megtekintéséhez használja a QuickTime Player alkalmazást és a számítógépében lévő, illetve a közvetlenül ahhoz csatlakoztatott optikai meghajtót.</p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>virtuális memória</d:index_value><d:index_title>virtuális memória</d:index_title></d:index>
	<h1>virtuális memória</h1>
	<p>A számítógép merevlemezének azon része, mely a számítógép memóriájának megnövelésére használatos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>VO billentyűk</d:index_value><d:index_title>VO billentyűk</d:index_title></d:index>
	<h1>VO billentyűk</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver billentyűk</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>A Macintosh számítógépeken elérhető alternatív interfész a csökkent látóképességű és olyan személyek számára, akik hallani kívánják, hogy mi van a képernyőn. A VoiceOver hangosan kimondja, hogy mi látható a képernyőn, és felolvassa a dokumentumokban és ablakokban lévő szöveget. A VoiceOver használatával az egér helyett elsősorban a billentyűzet segítségével vezérelheti a számítógépet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver billentyűk</d:index_value><d:index_title>VoiceOver billentyűk</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver billentyűk</h1>
	<p>A VoiceOver parancsok beviteléhez más billentyűkkel együtt lenyomott Control (Ctrl) és Option (Alt) billentyűk a VoiceOver billentyűk, vagy röviden „VO billentyűk”. A dokumentációban ezek a „VO” jelölést viselik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>kötet</d:index_value><d:index_title>kötet</d:index_title></d:index>
	<h1>kötet</h1>
	<p>Egy olyan felcsatolható tárterület, mely az egyéni felhasználó szempontjából úgy viselkedik, mint egy helyi merevlemez, egy merevlemez-partíció, illetve hálózati kötet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>webböngésző</d:index_value><d:index_title>webböngésző</d:index_title></d:index>
	<h1>webböngésző</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>böngésző</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Olyan Apple szoftver, mely lehetővé teszi, hogy a weblapok tartalmának felhasználásával Ön létrehozza a saját Dashboard widgetjeit.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>WebDAV szerver</d:index_value><d:index_title>WebDAV szerver</d:index_title></d:index>
	<h1>WebDAV szerver</h1>
	<p>Web-alapú Elosztott Szerkesztési és Verziókövetési (Web-based Distributed Authoring and Versioning) szoftver. Olyan élő szerkesztési környezet, mely lehetővé teszi a kliens felhasználók számára, hogy weboldalakat kölcsönözzenek ki, módosításokat hajtsanak végre bennük, majd visszahelyezzék a webhelyre az oldalakat, miközben a webhely aktív és elérhető a felhasználók számára.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Web galéria</d:index_value><d:index_title>Web galéria</d:index_title></d:index>
	<h1>Web galéria</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe galéria</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Olyan eszközgyűjtemény, mely abban segíti a szoftverfejlesztőket, hogy webes tartalmakat (például weboldalakat) jelenítsenek meg az alkalmazásokban. A WebKit leegyszerűsíti egy hálózaton lévő HTTP szerveren lévő tartalom lekérdezésének, és a tartalom felhasználók számára történő megjelenítésének műveletét.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Az Apple Inc. olyan fejlesztői környezete, mely lehetővé teszi, hogy a webfejlesztők gyorsan készíthessenek webes alkalmazásokat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>weboldal</d:index_value><d:index_title>weboldal</d:index_title></d:index>
	<h1>weboldal</h1>
	<p>Lásd: <a href='x-dictionary:r:webpage:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>weboldal</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>weboldal</d:index_value><d:index_title>weboldal</d:index_title></d:index>
	<h1>weboldal</h1>
	<p>A világhálón (World Wide Web) lévő olyan oldal, melyet bárki megtekinthet, aki csatlakozik az Internetre és webböngészőt használ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>webwidget</d:index_value><d:index_title>webwidget</d:index_title></d:index>
	<h1>webwidget</h1>
	<p>Egy weboldal tartalmának olyan része, melyet hozzáadhat a saját webhelyéhez. Sok webhelyen elérhetők olyan webwidgetek, melyeket Ön közzétehet, beleértve az internetes videókat, híreket, részvényárfolyamokat, fotós adatfolyamokat és számos egyebet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Mini alkalmazás a Macintosh számítógépeken. A widgetek a Dashboard alkalmazással a Mac OS X részeként állnak rendelkezésre. A widgetek többek között tartalmazzák a Világóra, Számológép, Szótár, Időjárás és Részvények mini alkalmazásokat. A Dashboard számos előre telepített widgettel kerül forgalomba; továbbiak pedig az <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>Apple webhelyén</a> érhetők el.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>A 802.11 szabványok valamelyikén alapuló vezeték nélküli hálózati szoftver vagy hardver.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Az Apple, Inc. által gyártott Mac, iPhone és iPad platformokra alkalmazásokat készítő fejlesztők eszközgyűjteménye. A gyűjtemény tartalmazza az Xcode.app IDE-t (Integrált fejlesztői környezet), az Interface Buildert, valamint az Eszközök alkalmazást teljesítményanalízishez, fordítóprogramokhoz, hibakeresőkhöz és más eszközökhöz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Olyan Apple alkalmazás, mely lehetővé teszi egy adminisztrátor számára, hogy számítógépek egy hálózatba kötött csoportjának számítási teljesítményét egyetlen feladaton való munkára használja fel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Olyan 64 bites fürtözött (cluster) fájlrendszer, mely lehetővé teszi, hogy több asztali Mac és Xserve számítógép osztozzon RAID tároló köteteken, nagy sebességű hálózaton keresztül. Mindegyik számítógép közvetlenül olvashatja a központosított fájlrendszerből és írhat oda.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
