<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Estàndard per al software i el hardware de xarxes Wi-Fi desenvolupat per l'IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802). L'estàndard inclou 802.11a, 802.11b, 802.11g i 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>llistes de control d'accés</d:index_value><d:index_title>llistes de control d'accés</d:index_title></d:index>
	<h1>llistes de control d'accés</h1>
	<p>Llistes de permisos que especifiquen quins usuaris poden accedir a un arxiu, carpeta o disc i també quines operacions pot fer cada usuari. Per exemple, els permisos d'una carpeta determinen si un usuari concret pot visualitzar el contingut de la carpeta (només lectura), si pot afegir arxius a la carpeta però no accedir al contingut (només escriptura) o si pot fer totes dues coses (lectura i escriptura).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>compte</d:index_value><d:index_title>compte</d:index_title></d:index>
	<h1>compte</h1>
	<p>Als ordinadors Macintosh amb Mac OS X, cada persona que fa servir l'ordinador pot tenir un compte individual amb una carpeta d'inici independent. Hi ha diversos tipus de compte: usuari, administrador, grup i convidat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>contrasenya de compte</d:index_value><d:index_title>contrasenya de compte</d:index_title></d:index>
	<h1>contrasenya de compte</h1>
	<p>Als ordinadors Macintosh amb Mac OS X, els usuaris poden especificar una contrasenya per controlar l'accés als seus comptes d'usuari. Les contrasenyes de compte també reben el nom de “contrasenyes d'inici de sessió”. Altres contrasenyes importants dins Mac OS X són les contrasenyes de clauer i la contrasenya mestra.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>llistes de control d'accés</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Address Book</d:index_value><d:index_title>Address Book</d:index_title></d:index>
	<h1>Address Book</h1>
	<p>Aplicació inclosa a Mac OS X. L'aplicació Address Book us permet desar informació sobre els vostres contactes, com ara el nom i el tractament, els números de telèfon i les adreces, així com les seves dades de correu electrònic, iChat i lloc web. A més a més, com que està integrada en altres aplicacions de Mac OS X, tota la informació inclosa a l'agenda està disponible també a Mail, iChat i Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>compte d'administrador</d:index_value><d:index_title>compte d'administrador</d:index_title></d:index>
	<h1>compte d'administrador</h1>
	<p>Als ordinadors Macintosh amb Mac OS X, cada persona que fa servir l'ordinador pot tenir un compte individual amb una carpeta d'inici independent. Com a mínim un compte ha de ser un compte d'administrador, amb privilegis per crear, eliminar i modificar altres comptes, instal·lar software i modificar la configuració del sistema. Si un ordinador amb Mac OS X només té un compte, es converteix automàticament en el compte d'administrador. Els altres tipus de compte són usuari, grup i convidat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>contrasenya d'administrador</d:index_value><d:index_title>contrasenya d'administrador</d:index_title></d:index>
	<h1>contrasenya d'administrador</h1>
	<p>Als ordinadors Macintosh amb Mac OS X, la contrasenya del compte de l'administrador de l'ordinador. Altres contrasenyes importants dins Mac OS X són les contrasenyes de clauer i la contrasenya mestra.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Protocol d'arxius d'Apple. Un protocol per a client i servidor utilitzat pel servei d'arxius d'Apple per compartir arxius i serveis de xarxa. AFP fa servir TCP/IP i altres protocols per permetre la comunicació entre els equips d'una xarxa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Funció del Mac OS X que us permet compartir fàcilment arxius amb altres usuaris d'AirDrop que es trobin a prop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, aplicació de missatgeria instantània en línia d'AOL LLC (abans America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Dispositius i software per a xarxes Wi-Fi d'Apple Inc., que permeten a un ordinador connectar-se a una xarxa o a Internet sense necessitat de cables. Un sistema AirPort inclou un encaminador, anomenat estació base AirPort, que es connecta a la xarxa. L'estació base comparteix la seva connexió de xarxa, enviant un senyal que rep una targeta AirPort situada dins l'aparell o connectada a un ordinador. Les dues estacions base AirPort són l'estació base AirPort Extreme i l'estació base AirPort Express.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort Disk</d:index_value><d:index_title>AirPort Disk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Disk</h1>
	<p>Software d'Apple que permet a un ordinador connectat a una xarxa AirPort compartir un disc dur extern que estigui connectat a un port USB d'una estació base AirPort Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>Estació base AirPort Express</d:index_value><d:index_title>Estació base AirPort Express</d:index_title></d:index>
	<h1>Estació base AirPort Express</h1>
	<p>Estació base AirPort compacta d'Apple Inc. que proporciona connexió sense fil a un màxim de deu ordinadors. L'estació base AirPort Express inclou AirPlay, un software que permet a un ordinador connectat utilitzar iTunes per enviar música a un màxim de tres sistemes de música. L'estació AirPort Express es pot connectar a una impressora USB, que passa a estar disponible automàticament en tots els ordinadors de la xarxa mitjançant la tecnologia Bonjour. També es pot fer servir per ampliar l'abast d'una xarxa AirPort Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>Estació base AirPort Extreme</d:index_value><d:index_title>Estació base AirPort Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Estació base AirPort Extreme</h1>
	<p>Estació base AirPort d'Apple Inc. que proporciona connexió sense fil d'alta velocitat a un màxim de 50 ordinadors. A més, admet una connexió Ethernet amb cable. L'estació base AirPort Extreme es pot connectar a una impressora USB, que passa a estar disponible automàticament en tots els ordinadors de la xarxa mitjançant la tecnologia Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que permet a un ordinador, iPod, iPad o iPhone connectat a una xarxa AirPort fer servir iTunes per a enviar música i vídeo a través de Wi-Fi a múltiples dispositius, com ara una estació base AirPort Express o un Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>àlbum</d:index_value><d:index_title>àlbum</d:index_title></d:index>
	<h1>àlbum</h1>
	<p>Funció de l'aplicació iPhoto als ordinadors Macintosh. Un àlbum d'iPhoto és una col·lecció de fotos seleccionades de la fototeca d'iPhoto classificades en l'ordre que especifica l'usuari. Podeu crear àlbums estàndard seleccionant fotos concretes o bé àlbums intel·ligents, que s'actualitzen automàticament partint dels criteris que determineu, a mesura que modifiqueu la fototeca. Podeu incloure la mateixa foto a diversos àlbums sense necessitat de fer-ne còpies.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>àlies</d:index_value><d:index_title>àlies</d:index_title></d:index>
	<h1>àlies</h1>
	<p>Petit arxiu sense contingut present als ordinadors Macintosh que condueix a un document, carpeta, aplicació o dispositiu que normalment es troba en un altre lloc. En fer doble clic sobre l'àlies, l'element original s'obre o s'executa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>difuminat</d:index_value><d:index_title>difuminat</d:index_title></d:index>
	<h1>difuminat</h1>
	<p>Al camp dels gràfics d'ordinador, tècnica que consisteix a minimitzar la distorsió del text i dels gràfics, suavitzant les vores irregulars quan els elements d'alta resolució es visualitzen amb una resolució més baixa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Aplicació d'Apple per a ordinadors Macintosh. L'aplicació Aperture és utilitzada per molts fotògrafs professionals en diferents tasques de postproducció.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. és una empresa de tecnologia fundada a Califòrnia l'any 1976, que té la seu central a Cupertino (Califòrnia). Els productes més coneguts d'Apple Inc. són l'ordinador personal Macintosh, el reproductor de música portàtil iPod, Mac OS i el software iLife, que inclou iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>El programa de servei i assistència tècnica d'Apple per a ordinadors Macintosh, reproductors de música iPod i altres productes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail d'Apple</d:index_value><d:index_title>Mail d'Apple</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail d'Apple</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Un comandament a distància que es fa servir amb diversos productes Apple, com ara Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que permet a un usuari, com ara un professor o un administrador de sistemes, controlar des del seu ordinador Macintosh l'activitat d'altres usuaris d'ordinadors Macintosh inclosos en una mateixa xarxa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Llenguatge d'script integrat a Mac OS. El llenguatge AppleScript funciona a partir d'una sèrie d'ordres que es poden fer servir per automatitzar tasques repetitives o complexes en un ampli ventall d'aplicacions, com ara Mail, Safari o iCal, entre d'altres.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Software de servidor d'arxius i impressió que s'utilitzava amb el software de xarxes AppleTalk. L'aplicació AppleShare fou substituïda per Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Conjunt d'eines de software d'Apple Inc. per a la gestió de les connexions de xarxa entre ordinadors. Als ordinadors Macintosh amb Mac OS X, el sistema AppleTalk ha estat substituït pels protocols TCP/IP.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Descodificador d'Apple Inc. que rep un senyal de vídeo a través de Wi-Fi i el reprodueix en un televisor panoràmic amb una definició optimitzada o alta definició. L'Apple TV permet reproduir pel·lícules, programes de televisió, música i podcasts de la biblioteca d'iTunes, a més de tràilers de pel·lícules des de la pàgina www.apple.com i projeccions de diapositives de fotos digitals des de l'ordinador. L'Apple TV es pot sincronitzar amb un ordinador Macintosh amb Mac OS X 10.3.9, 10.4.9 o una versió posterior o amb un ordinador amb Windows que faci servir Windows XP Home, Windows XP Professional (SP2) o Windows Vista. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/appletv/'>pàgina web de l'Apple TV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que inclou aplicacions de processament de textos, full de càlcul, gràfics i bases de dades. El programa AppleWorks original s'utilitzava a la família d'ordinadors Apple II. Més endavant, se'n va crear una altra versió per a ordinadors Macintosh amb Mac OS X. AppleWorks ha estat substituït pel paquet d'aplicacions iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Interfície gràfica d'usuari i tema visual de Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>arxiu comprimit</d:index_value><d:index_title>arxiu comprimit</d:index_title></d:index>
	<h1>arxiu comprimit</h1>
	<p>A Mac OS X, comprimir un arxiu per reduir-ne la mida o reinstal·lar el software del sistema mantenint intactes els arxius i la configuració d'usuari (“archive and install”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argument</d:index_value><d:index_title>argument</d:index_title></d:index>
	<h1>argument</h1>
	<p>A l'aplicació de full de càlcul Numbers, els arguments proporcionen els valors que una funció de Numbers necessita per executar una tasca. Per exemple, la fórmula següent conté una funció anomenada SUM amb un únic argument (un interval de cel·les) que suma els valors de la columna A, de la fila 2 a la 10: =SUM(A2:A10). La quantitat i el tipus d'arguments varia segons la funció.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>audiollibre</d:index_value><d:index_title>audiollibre</d:index_title></d:index>
	<h1>audiollibre</h1>
	<p>Programa parlat gravat, com un llibre llegit en veu alta. Podeu desar audiollibres i altres programes parlats a la biblioteca d'iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>controlador d'àudio</d:index_value><d:index_title>controlador d'àudio</d:index_title></d:index>
	<h1>controlador d'àudio</h1>
	<p>Programa de software que converteix dades d'àudio a un format que la targeta de so de l'ordinador pot processar i que els altaveus poden reproduir. El controlador d'àudio ha de ser compatible amb la targeta de so. El controlador d'àudio de Mac OS X és Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Autocompletar</d:index_value><d:index_title>Autocompletar</d:index_title></d:index>
	<h1>Autocompletar</h1>
	<p>Funció del navegador web Safari d'Apple que us permet omplir automàticament els formularis d'una pàgina web amb informació desada a la vostra agenda o recuperada de formularis que heu omplert anteriorment.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Aplicació inclosa a Mac OS X que permet crear fluxos de treball per automatitzar les tasques repetitives. Automator és compatible amb moltes altres aplicacions, com ara Finder, Safari, iCal, Address Book, Microsoft Office i Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>DVD amb reproducció automàtica</d:index_value><d:index_title>DVD amb reproducció automàtica</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD amb reproducció automàtica</h1>
	<p>Pel·lícula en DVD o projecció de diapositives que es reprodueix de manera automàtica quan l'usuari introdueix el DVD a la unitat de discs òptics de l'ordinador. Els ordinadors Macintosh permeten crear un DVD amb reproducció automàtica amb l'aplicació iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Versió del sistema operatiu UNIX per a determinats models de Macintosh. La primera versió del sistema operatiu A/UX va sortir al mercat l'any 1988, i la versió definitiva és de 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>fons</d:index_value><d:index_title>fons</d:index_title></d:index>
	<h1>fons</h1>
	<p>Al Mac OS X es pot definir un fons personalitzat a molts llocs, com ara l'escriptori, les finestres del Finder i els projectes de l'iDVD. Consulteu també <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>imatge de l'escriptori</b></a> i <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>temes de l'iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Software d'Apple a disposició dels membres de MobileMe. L'aplicació Backup permet programar còpies de seguretat automatitzades dels arxius desats en ordinadors Macintosh (fotos, música o carpeta d'inici, entre d'altres).</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>indicador superposat</d:index_value><d:index_title>indicador superposat</d:index_title></d:index>
	<h1>indicador superposat</h1>
	<p>Petit gràfic que apareix en passar el cursor sobre una imatge, una finestra, una icona o un altre objecte. Un indicador superposat ofereix informació complementària sobre l'objecte. A l'aplicació de fotografia digital Aperture, quan s'apliquen paràmetres, paraules clau, puntuacions o altres canvis a una imatge, Aperture marca la imatge amb un indicador superposat. L'indicador apareix a la pantalla, però no a les còpies impreses.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Software integrat a Mac OS X. El software Bonjour connecta un ordinador a pàgines web i dispositius situats a prop, com impressores i altres ordinadors. També permet buscar en una xarxa d'àrea local contactes d'iChat i informació compartida, com ara música o fotos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>navegador</d:index_value><d:index_title>navegador</d:index_title></d:index>
	<h1>navegador</h1>
	<p>Aplicació que us ajuda a buscar, visualitzar i interactuar amb text, imatges, so i altres tipus d'informació. El navegador web s'utilitza per navegar per pàgines web d'Internet. L'aplicació Safari, integrada als ordinadors Macintosh, és un exemple de navegador web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>historial de navegació</d:index_value><d:index_title>historial de navegació</d:index_title></d:index>
	<h1>historial de navegació</h1>
	<p>Llista de Safari o altres navegadors que registra les adreces de les pàgines web visitades. Normalment l'historial de navegació conté les adreces web visitades durant la darrera setmana.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>llista de contactes</d:index_value><d:index_title>llista de contactes</d:index_title></d:index>
	<h1>llista de contactes</h1>
	<p>En aplicacions de missatgeria instantània, llista de persones que podeu seleccionar per xatejar-hi. Normalment conté els noms de les persones amb les quals es manté un contacte més freqüent. Les llistes de contactes solen mostrar l'estat de cada contacte (connectat i disponible o no disponible).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>carpeta de gravació</d:index_value><d:index_title>carpeta de gravació</d:index_title></d:index>
	<h1>carpeta de gravació</h1>
	<p>Tipus de carpeta que s'utilitza en ordinadors Macintosh amb Mac OS X. Una carpeta de gravació conté tots els ítems que l'usuari vol gravar en un CD o DVD. Si feu doble clic a la icona de la carpeta de gravació i, després, al botó Burn, es gravaran al disc tots els ítems de la carpeta de gravació.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Calculator</d:index_value><d:index_title>Calculator</d:index_title></d:index>
	<h1>Calculator</h1>
	<p>Aplicació de calculadora inclosa a Mac OS X. L'aplicació Calculator permet treballar en els modes bàsic, científic i de programació, i és compatible amb la notació polonesa inversa (RPN).</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Software que permet que diversos usuaris publiquin calendaris col·laboratius i s'hi subscriguin, a més de sincronitzar-los amb els seus dispositius. Els calendaris compartits són gestionats per un servidor CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>finestra de candidats</d:index_value><d:index_title>finestra de candidats</d:index_title></d:index>
	<h1>finestra de candidats</h1>
	<p>A les aplicacions de software de mètode d'entrada, la finestra que s'utilitza per introduir caràcters que, com els ideogrames xinesos, no apareixen al teclat. La finestra de candidats apareix quan s'introdueix un codi d'entrada que té més d'un caràcter associat. A continuació, podeu triar el caràcter que voleu introduir al text entre els que es mostren a la finestra de candidats.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Conjunt d'eines anomenades API (interfícies de programació d'aplicacions) per a desenvolupadors de software que dissenyen aplicacions per a Mac OS X. Carbon inclou un paquet d'eines d'interfície d'usuari, gestió d'esdeveniments, la biblioteca de gràfics 2D Quartz i multiprocessament.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Base de dades de discs compactes. CDDB és una marca comercial amb llicència de Gracenote, Inc. Les aplicacions de software fan servir la base de dades CDDB per buscar informació sobre els CD d'àudio a Internet. Després de fer-hi una consulta, una aplicació pot mostrar el títol, el nom de l'artista, la llista de pistes i altres dades de la majoria de CD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>referència de cel·la</d:index_value><d:index_title>referència de cel·la</d:index_title></d:index>
	<h1>referència de cel·la</h1>
	<p>A l'aplicació de full de càlcul Numbers, les referències de cel·la identifiquen cel·les específiques en fórmules. Per crear referències de cel·la, es poden utilitzar les lletres i els números de les pestanyes de referència o bé els noms de cel·la de la capçalera. Si la taula té tant una fila de capçalera com una columna de capçalera, podeu identificar una cel·la a partir del nom de la columna seguit pel nom de la fila.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>format de valor de cel·la</d:index_value><d:index_title>format de valor de cel·la</d:index_title></d:index>
	<h1>format de valor de cel·la</h1>
	<p>A l'aplicació de full de càlcul Numbers, podeu aplicar un format a una cel·la perquè el seu valor es mostri d'una manera concreta. Per exemple, podeu modificar el format de les cel·les que contenen valors monetaris si voleu que aparegui un símbol de divisa (com ara $, £ o ¥) després dels números a les cel·les. També podeu aplicar a les cel·les un format que els permeti tenir controls, com ara caselles de selecció i reguladors, que s'utilitzen per afegir o canviar els valors de cel·la.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>certificat</d:index_value><d:index_title>certificat</d:index_title></d:index>
	<h1>certificat</h1>
	<p>Arxiu adjunt d'un document electrònic que facilita la transferència segura d'informació per Internet. Els navegadors web i les aplicacions de correu i missatgeria instantània utilitzen certificats per encriptar la informació que intercanvien amb llocs segurs. Els certificats protegeixen la vostra informació d'inici de sessió, els números de targeta de crèdit, les adreces i altres dades segures. Els certificats són emesos per organitzacions contrastades, com ara VeriSign, Inc. o RSA Data Security, Inc. Quan accedeix a un lloc web segur, Mac OS X comprova el certificat del lloc i el compara amb certificats de confiança. Si no es reconeix el certificat del lloc o bé no en té, l'usuari rep un missatge.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>marcador de capítol</d:index_value><d:index_title>marcador de capítol</d:index_title></d:index>
	<h1>marcador de capítol</h1>
	<p>Marcadors inserits en una pel·lícula digital per crear un menú de selecció d'escenes que permeti als espectadors accedir directament a escenes concretes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>paleta de caràcters</d:index_value><d:index_title>paleta de caràcters</d:index_title></d:index>
	<h1>paleta de caràcters</h1>
	<p>Funció de Mac OS X que permet inserir als documents caràcters especials, com ara símbols matemàtics, lletres amb accents, fletxes i altres caràcters especials o d'altres idiomes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Chooser</d:index_value><d:index_title>Chooser</d:index_title></d:index>
	<h1>Chooser</h1>
	<p>Una característica de versions anteriors del Mac OS que permet connectar-se a impressores i servidors i activar o desactivar les xarxes AppleTalk. Al Mac OS X s'ha substituït pels panells Impressió i Fax i Xarxa de les Preferències del Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Conjunt d'eines de software d'Apple Inc. inclòs a Final Cut Pro, una aplicació d'edició de vídeo professional. El software Cinema Tools permet fer un seguiment de la relació entre la pel·lícula i el so originals i el vídeo digitalitzat corresponent.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Versions anteriors del sistema operatiu de Macintosh, substituït per Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>clip</d:index_value><d:index_title>clip</d:index_title></d:index>
	<h1>clip</h1>
	<p>Segment d'àudio o de vídeo. L'aplicació iMovie permet fer moltes operacions diferents amb clips per obtenir els efectes més adequats en cada cas, com ara moure'ls, ajustar els punts d'inici i final dels clips musicals, afegir transicions entre clips, etc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Conjunt d'eines anomenades API (interfícies de programació d'aplicacions) per a desenvolupadors de software que dissenyen aplicacions per a Mac OS. Cocoa és un entorn d'aplicació orientat a objectes per desenvolupar aplicacions nadiues per a Mac OS X. Les aplicacions desenvolupades amb Cocoa segueixen les directrius per a interfícies humanes d'Apple, cosa que fa que tinguin un aspecte i un funcionament conegut pels usuaris de Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Conjunt d'eines anomenades API (interfícies de programació d'aplicacions) per a desenvolupadors de software que dissenyen aplicacions per a l'iPhone i l'iPod touch. Cocoa Touch es basa en les eines de Cocoa per crear aplicacions per a Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Aplicació de configuració del color d'Apple. ColorSync unifica tots els dispositius d'imatge, com pantalles, impressores, escàners i càmeres digitals, perquè el color que es visualitza en pantalla sigui el mateix que s'imprimeix. ColorSync forma part de Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>perfil ColorSync</d:index_value><d:index_title>perfil ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>perfil ColorSync</h1>
	<p>Informació que desa l'aplicació ColorSync sobre tots els dispositius d'imatge connectats a l'ordinador, com ara els escàners, les impressores i les pantalles. El perfil es fa servir per reproduir imatges de la manera més precisa possible. Per exemple quan s'escaneja una imatge, l'arxiu d'imatge inclou una còpia del perfil de l'escàner. Després, en imprimir la imatge, un procés converteix la informació de color del perfil de l'escàner al perfil de la impressora.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>unitat combinada</d:index_value><d:index_title>unitat combinada</d:index_title></d:index>
	<h1>unitat combinada</h1>
	<p>Tipus d'unitat de discs. Una unitat combinada permet llegir i gravar (copiar) en CD i també llegir, però no gravar, en DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Visor de targetes d'accés comú</d:index_value><d:index_title>Visor de targetes d'accés comú</d:index_title></d:index>
	<h1>Visor de targetes d'accés comú</h1>
	<p>Dispositiu de control d'accés. Passant una targeta d'accés comú per un lector de targetes, es pot iniciar sessió a l'ordinador, accedir a l'ordinador quan l'estalvi de pantalla està activat, introduir canvis a determinats panells de System Preferences i instal·lar software.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>format condicional</d:index_value><d:index_title>format condicional</d:index_title></d:index>
	<h1>format condicional</h1>
	<p>Funció que permet definir el format d'una cel·la d'un full de càlcul de Numbers de manera que aparegui d'una determinada manera quan es compleixi una condició. Per exemple, podeu fer que el fons d'una cel·la passi a ser de color vermell quan el valor superi una xifra concreta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>panell de control</d:index_value><d:index_title>panell de control</d:index_title></d:index>
	<h1>panell de control</h1>
	<p>Als ordinadors amb Windows, el panell de control inclou petits programes que permeten seleccionar paràmetres com el fons d'escriptori o el mètode de connexió a Internet. Als ordinadors Macintosh, aquests paràmetres es configuren des de System Preferences.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>tira de control</d:index_value><d:index_title>tira de control</d:index_title></d:index>
	<h1>tira de control</h1>
	<p>S'utilitzava en versions anteriors de Mac OS per visualitzar l'estat de la bateria, comprovar la connexió de xarxa, modificar el volum del sistema, ajustar la resolució de la pantalla i dur a terme altres tasques. A Mac OS X, els menús de la barra de menús substitueixen la tira de control.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>galeta</d:index_value><d:index_title>galeta</d:index_title></d:index>
	<h1>galeta</h1>
	<p>Petit arxiu col·locat a l'ordinador per un lloc web per desar-hi informació. Quan l'usuari torna al lloc en un altre moment, el navegador web reenvia les galetes que pertanyen al lloc en qüestió. Les galetes indiquen a la pàgina qui sou, per mostrar-vos la informació més rellevant segons el vostre perfil. Les galetes poden desar informació que us identifiqui, com ara el nom i l'adreça de correu electrònic. Ara bé, un lloc web només té accés a la informació que li proporcioneu i no pot fer servir les galetes per tenir accés a altres dades desades a l'ordinador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Controlador d'àudio utilitzat en ordinadors Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Funció del Finder al Mac OS X i del reproductor multimèdia iTunes. A l'iTunes, Cover Flow mostra a la pantalla de l'ordinador la caràtula dels àlbums que integren la col·lecció de música de l'iTunes i permet navegar ràpidament pels diferents àlbums. Al Finder, la vista Cover Flow és una de les quatre opcions per navegar pels arxius, les carpetes i les aplicacions que apareixen en una finestra del Finder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>retallar</d:index_value><d:index_title>retallar</d:index_title></d:index>
	<h1>retallar</h1>
	<p>Permet editar una imatge, com una foto, conservant només la part que us interessa i eliminant-ne la resta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Software d'Apple integrat a Mac OS X que inclou petites aplicacions anomenades “widgets”, amb un ampli ventall de funcions, com ara seguir les cotitzacions de la borsa, buscar informació meteorològica nacional o internacional i consultar paraules en un diccionari, entre d'altres.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Programa de desenvolupament de software d'Apple que permet crear widgets del Dashboard i aplicacions web (pàgines web optimitzades per a Safari en un iPhone). Els widgets i les aplicacions web creats amb Dashcode utilitzen tecnologies web estàndard com ara HTML, CSS o JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>escriptori</d:index_value><d:index_title>escriptori</d:index_title></d:index>
	<h1>escriptori</h1>
	<p>La zona del fons de la pantalla de l'ordinador. L'escriptori conté icones, finestres, barres d'eines, arxius i carpetes que l'usuari pot crear, editar, moure i eliminar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>imatge de l'escriptori</d:index_value><d:index_title>imatge de l'escriptori</d:index_title></d:index>
	<h1>imatge de l'escriptori</h1>
	<p>Color, trama o imatge que s'utilitza per personalitzar la zona del fons de la pantalla. Per triar una imatge d'escriptori, heu d'anar al panell Desktop & Screen Saver de System Preferences.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Dictionary</d:index_value><d:index_title>Dictionary</d:index_title></d:index>
	<h1>Dictionary</h1>
	<p>Aplicació integrada a Mac OS X. Dictionary permet buscar definicions i sinònims en diferents fonts de referència, com ara els diccionaris Oxford American i Apple Dictionary.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>certificat digital</d:index_value><d:index_title>certificat digital</d:index_title></d:index>
	<h1>certificat digital</h1>
	<p>Anomenat també certificat de clau pública, és un document electrònic que associa la identitat digital de l'usuari amb altres dades, com ara el nom, l'adreça de correu electrònic o l'ocupació. Les aplicacions web, com el navegador web Safari, Mail i iChat, fan servir certificats per garantir la transferència segura d'informació a través de la xarxa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>imatge de disc</d:index_value><d:index_title>imatge de disc</d:index_title></d:index>
	<h1>imatge de disc</h1>
	<p>Un únic arxiu que conté tot el contingut i l'organització de tots els arxius i les carpetes d'un dispositiu d'emmagatzematge, com ara un disc dur o un disc òptic. Podeu fer servir el programa Disk Utility per crear una imatge de disc. Amb una imatge de disc, es pot arxivar informació antiga, compartir arxius amb altres usuaris, encriptar informació delicada i fer còpies de discs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Disk Utility</d:index_value><d:index_title>Disk Utility</d:index_title></d:index>
	<h1>Disk Utility</h1>
	<p>Aplicació inclosa a Mac OS X per dur a terme operacions relacionades amb els discs. Disk Utility permet crear imatges de disc i també muntar, eliminar, reformatar, dividir en particions, gravar o reparar discs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Component per obrir aplicacions inclòs a Mac OS X. El Dock està situat en un dels extrems de la pantalla i inclou icones de moltes de les aplicacions disponibles a l'ordinador. S'hi poden arrossegar icones i també treure'n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Originàriament era un caràcter del tipus de lletra Cairo (que conté “dingbats” o ornaments). El dogcow (paraula anglesa que significa literalment “gos-vaca”) es feia servir per mostrar l'orientació i el color del paper als quadres de diàleg de configuració de pàgina dels ordinadors Mac. Amb el pas del temps, s'hi van afegir taques i va agafar un aspecte més boví. El so del dogcow és “muau”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domini</d:index_value><d:index_title>domini</d:index_title></d:index>
	<h1>domini</h1>
	<p>Part del nom de domini d'un ordinador connectat a Internet. El nom “www.exemple.com” està format pel subdomini o nom de servidor “www”, el domini “exemple” i el domini de nivell superior “com”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Model d'objecte de document (“Document Object Model” en anglès). Interfície que permet als programes de software consultar i actualitzar el contingut, l'estructura i l'estil dels documents, la qual cosa inclou les pàgines web. El DOM d'una pàgina web enumera tots els elements que hi apareixen, com ara el contingut, els enllaços, les especificacions d'estil i els scripts (petits programes) i especifica l'ordre en què aquests elements es mostren a la pàgina.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>navegació DOM</d:index_value><d:index_title>navegació DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>navegació DOM</h1>
	<p>Navegació d'una pàgina web basada en el model d'objecte de document (DOM) de la pàgina.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Memòria dinàmica d'accés aleatori. El tipus de memòria més habitual als ordinadors personals. La memòria DRAM necessita una nova càrrega elèctrica cada pocs mil·lisegons.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>compartir DVD o CD</d:index_value><d:index_title>compartir DVD o CD</d:index_title></d:index>
	<h1>compartir DVD o CD</h1>
	<p>Funció de Mac OS X que permet compartir discs DVD o CD a través d'una xarxa Ethernet o Wi-Fi. Si l'altre ordinador de la xarxa no té una unitat de discs òptics, podeu deixar que faci servir un disc de la unitat de discs òptics del vostre ordinador. L'ordinador amb la unitat de discs òptics ha de fer servir Mac OS X 10.4.10 o una versió posterior o bé Windows XP o Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>suggeriment dinàmic</d:index_value><d:index_title>suggeriment dinàmic</d:index_title></d:index>
	<h1>suggeriment dinàmic</h1>
	<p>Al software de mètode d'entrada per introduir caràcters que no apareixen al teclat, com els ideogrames xinesos, activeu el suggeriment dinàmic si voleu que els caràcters apareguin automàticament a la finestra de candidats a mesura que escriviu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>Nom derivat de la seva denominació en anglès, “education Mac” (Mac per al sector educatiu). Fou un ordinador integrat de baix cost equipat amb una pantalla de 17 polzades i un processador PowerPC G4. Apple Inc. va llançar l'eMac al mercat l'any 2002 i va deixar de distribuir-lo el 2006, quan va presentar l'iMac, el model que el va substituir.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>millorar</d:index_value><d:index_title>millorar</d:index_title></d:index>
	<h1>millorar</h1>
	<p>Funció de l'aplicació iPhoto dels ordinadors Macintosh. Si feu clic al botó Enhance mentre editeu una foto, fareu que augmenti la brillantor o s'ajustaran els nivells de contrast d'acord amb els criteris predefinits.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Postscript encapsulat</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Postscript encapsulat</d:index_value><d:index_title>Postscript encapsulat</d:index_title></d:index>
	<h1>Postscript encapsulat</h1>
	<p>Abreujat “EPS”. Format d'arxiu basat en el llenguatge de programació PostScript utilitzat per imprimir textos i gràfics. Un arxiu EPS conté una descripció de text i gràfics que pot ser utilitzada per una impressora i que pot copiar-se i compartir-se amb diversos ordinadors i aplicacions.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>equalitzador</d:index_value><d:index_title>equalitzador</d:index_title></d:index>
	<h1>equalitzador</h1>
	<p>Abreujat “EQ”. Control d'àudio que funciona com els controls d'aguts i baixos d'un equip estèreo, però amb més potència i flexibilitat. L'equalitzador es pot fer servir per ajustar amb precisió freqüències concretes de l'espectre de so per personalitzar la música segons el gènere, l'entorn (per exemple, diferents habitacions) i mètodes de sortida (com ara, altaveus o auriculars). A l'aplicació iTunes es poden ajustar els paràmetres de l'equalitzador manualment o bé escollir entre més de 20 opcions preconfigurades amb els paràmetres d'equalitzador més freqüents.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Esdeveniment</d:index_value><d:index_title>Esdeveniment</d:index_title></d:index>
	<h1>Esdeveniment</h1>
	<p>Les aplicacions iMovie i iPhoto dels ordinadors Macintosh organitzen les fototeques i les videoteques per esdeveniments. Un esdeveniment agrupa vídeos o fotos fets en un període de temps determinat, com per exemple les fotos d'un casament o d'un dissabte a la platja. Per organitzar els vídeos i les fotos, podeu combinar i dividir els esdeveniments i també posar-los un nom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Arxiu d'imatge intercanviable; especificació per al format d'arxiu d'imatge utilitzat per les càmeres digitals.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Arxiu d'imatge intercanviable</d:index_value><d:index_title>Arxiu d'imatge intercanviable</d:index_title></d:index>
	<h1>Arxiu d'imatge intercanviable</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Funció de Mac OS X que permet amagar temporalment totes les finestres de la pantalla de l'ordinador, normalment prement la tecla F11 del teclat. A més a més, la funció Exposé ajuda l'usuari a veure finestres concretes o l'escriptori.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Targeta d'expansió per a ordinadors, vàlida també per a ordinadors Macintosh portàtils. La instal·lació d'una targeta ExpressCard a l'ordinador permet ampliar-ne la capacitat. Les targetes ExpressCard serveixen per connectar unitats de disc dur i lectors de targetes Compact Flash, entre altres dispositius. Els ordinadors portàtils Macintosh utilitzen la targeta ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>escriptori ampliat</d:index_value><d:index_title>escriptori ampliat</d:index_title></d:index>
	<h1>escriptori ampliat</h1>
	<p>Funció de System Preferences de Mac OS X. Si l'ordinador està connectat a diversos dispositius de visualització, com ara televisors i projectors, podeu ajustar-ne la configuració al panell Displays de System Preferences, de manera que la imatge de l'escriptori es mostri en format continu, dividida entre els diferents dispositius.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>controls familiars</d:index_value><d:index_title>controls familiars</d:index_title></d:index>
	<h1>controls familiars</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>controls parentals</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>canvi ràpid d'usuari</d:index_value><d:index_title>canvi ràpid d'usuari</d:index_title></d:index>
	<h1>canvi ràpid d'usuari</h1>
	<p>Prestació de Mac OS X que permet que més d'un usuari tingui oberta una sessió a l'ordinador alhora. Quan el canvi ràpid d'usuari està activat, els comptes d'usuari disponibles apareixen en un menú a l'extrem superior dret de la barra de menús. Per accedir a un altre compte, només cal seleccionar-lo al menú. El compte anterior continua obert, amb totes les aplicacions i els documents que estiguéssiu fent servir, perquè pugueu tornar-hi a accedir ràpidament.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Aplicació inclosa a Mac OS X per encriptar i protegir arxius en ordinadors Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p>Paquet d'aplicacions d'edició de vídeo d'Apple pensades per editar vídeo enregistrat amb equips de vídeo professionals i videocàmeres digitals domèstiques. Els productes Final Cut són utilitzats tant per professionals del món del vídeo com per aficionats. Les aplicacions de Final Cut carreguen i mostren els vídeos en ordinadors Macintosh, des d'on l'usuari pot editar-los i processar-los.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Part del sistema operatiu Mac OS. El Finder organitza i mostra visualitzacions dels arxius i les carpetes de l'ordinador i dels discs que hi estan connectats. A més a més, permet fer cerques i gestionar la informació dels discs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Tipus de cable, connector i software que facilita una connexió d'alta velocitat entre dos ordinadors o entre un ordinador i un dispositiu connectat a l'ordinador, com una càmera de vídeo digital.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>objecte flotant</d:index_value><d:index_title>objecte flotant</d:index_title></d:index>
	<h1>objecte flotant</h1>
	<p>A l'aplicació de processament de textos i maquetació Pages, una imatge, un gràfic o un altre objecte que es fixa en un posició concreta d'una pàgina. La posició d'un objecte flotant no varia quan s'afegeix més text o altres gràfics a la pàgina. Vegeu també objecte integrat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Font Book</d:index_value><d:index_title>Font Book</d:index_title></d:index>
	<h1>Font Book</h1>
	<p>Aplicació de gestió de tipus de lletra inclosa a Mac OS X. Font Book permet previsualitzar i instal·lar tipus de lletra, agrupar tipus de lletra en col·leccions, activar o desactivar col·leccions tipogràfiques o tipus de lletra concrets i exportar tipus de lletra a un altre ordinador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>fórmula</d:index_value><d:index_title>fórmula</d:index_title></d:index>
	<h1>fórmula</h1>
	<p>Expressió matemàtica que utilitza operacions per obtenir un valor. A l'aplicació de full de càlcul Numbers, podeu afegir una fórmula a la cel·la d'una taula per visualitzar un valor derivat de valors d'altres cel·les de la taula.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>interval de fotogrames</d:index_value><d:index_title>interval de fotogrames</d:index_title></d:index>
	<h1>interval de fotogrames</h1>
	<p>Sèrie de fotogrames de vídeo que integren una part o tot un clip de vídeo. L'aplicació iMovie permet seleccionar intervals de fotogrames i treballar-hi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Aplicació inclosa a algunes versions del Mac OS X. Front Row permet navegar per les pel·lícules, la música i les fotos de l'ordinador amb el comandament a distància Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>pantalla completa</d:index_value><d:index_title>pantalla completa</d:index_title></d:index>
	<h1>pantalla completa</h1>
	<p>A iPhoto, una manera de visualitzar les fotos en què s'utilitza tota la pantalla en comptes de només una part.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>funció</d:index_value><d:index_title>funció</d:index_title></d:index>
	<h1>funció</h1>
	<p>A l'aplicació de full de càlcul Numbers, una operació nominal que es pot incloure en una fórmula per fer un càlcul o manipular les dades de la cel·la d'una taula. L'aplicació Numbers inclou funcions que permeten executar operacions matemàtiques o financeres habituals, obtenir valors de cel·la a partir d'una cerca, manipular cadenes de text o obtenir l'hora i la data, entre d'altres. Cada funció té un nom seguit d'un o diversos arguments entre parèntesis.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Part del paquet d'aplicacions de creativitat iLife d'Apple Inc. GarageBand permet crear, interpretar i gravar música original. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/garageband/'>pàgina web de GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>Aplicació de captures de pantalla inclosa a Mac OS X. Grab s'utilitza per fer captures (fotos) de tota la pantalla de l'ordinador o d'una part.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Empresa que manté una base de dades d'informació sobre els continguts dels CD d'àudio. Gracenote ofereix aplicacions de software i dades que permeten gestionar i cercar continguts digitals. Moltes aplicacions per a ordinador, com ara iTunes, fan servir la base de dades de discs compactes de Gracenote (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>compte de grup</d:index_value><d:index_title>compte de grup</d:index_title></d:index>
	<h1>compte de grup</h1>
	<p>Als ordinadors Macintosh amb Mac OS X, tipus de compte format per un o diversos comptes d'usuari més. Els comptes de grup (anomenats també “grups de comptes”) s'utilitzen per definir els privilegis d'arxius compartits entre dos usuaris o més. A diferència del que passa amb la majoria de comptes d'usuari, no es pot iniciar sessió amb un compte de grup.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Sigla de “Global System for Mobile Communications”, l'estàndard de comunicació més estès en telefonia mòbil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>compte de convidat</d:index_value><d:index_title>compte de convidat</d:index_title></d:index>
	<h1>compte de convidat</h1>
	<p>Als ordinadors Macintosh amb Mac OS X, tipus de compte que es pot crear perquè altres usuaris puguin fer servir l'ordinador temporalment sense necessitat de crear un compte diferent per a cada convidat. Un convidat pot iniciar sessió a l'ordinador sense contrasenya. Els controls parentals es poden utilitzar per gestionar un compte de convidat. Un convidat no pot modificar altres comptes, alterar la configuració de l'ordinador ni iniciar sessió de manera remota. Els arxius creats amb aquest tipus de compte s'eliminen quan l'usuari tanca la sessió.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Identificador únic global. Cadena hexadecimal que identifica unívocament un compte d'usuari, un compte de grup o una llista d'ordinadors. També es fa servir per concedir identitats d'usuari i de grup per a permisos de llistes de control d'accés (ACL) i per associar usuaris concrets amb pertinences a grups i grups imbricats. Els GUID són valors de 128 bits que fan que sigui altament improbable la generació de GUID duplicats.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>Partició GUID</d:index_value><d:index_title>Partició GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>Partició GUID</h1>
	<p>Esquema de particions basat en un identificador únic global (GUID). Als ordinadors Macintosh amb processador Intel, Mac OS X només es pot instal·lar en discs amb l'esquema de particions GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Coneguda abans amb el nom d'“impressió Gimp”, és una col·lecció de programes de software de codi obert per a impressora, inclosos els arxius de descripció d'impressora PostScript (PPD), que formen part de Mac OS X. Feu servir el software Gutenprint si no hi ha cap altre software disponible per a la impressora o si sembla que el software de la impressora no funciona correctament.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>port de hardware</d:index_value><d:index_title>port de hardware</d:index_title></d:index>
	<h1>port de hardware</h1>
	<p>Qualsevol connector d'un ordinador que permet connectar dispositius, com ara teclats o impressores. Entre els ports de hardware més habituals, hi trobem els ports USB, FireWire i Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS estàndard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS Plus</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>carpeta d'inici</d:index_value><d:index_title>carpeta d'inici</d:index_title></d:index>
	<h1>carpeta d'inici</h1>
	<p>Carpeta creada per a cada usuari d'un ordinador quan es configura el seu compte d'usuari per primer compte. La carpeta d'inici no duu per nom “Inici”, sinó que coincideix amb el nom curt d'usuari especificat al compte. Si sou l'únic usuari de l'ordinador, només tindreu un compte d'usuari i una carpeta d'inici. A la carpeta d'inici s'hi desen els documents, la música, les imatges, les preferències i moltes altres coses.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Aplicació d'Apple distribuïda entre 1987 i 2004. HyperCard, una de les primeres aplicacions d'hipermèdia que va tenir bona acollida al mercat, es feia servir per crear bases de dades, presentacions, jocs i materials didàctics, entre altres continguts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Llenguatge de programació utilitzat amb el software HyperCard d'Apple, distribuït entre 1987 i 2004. El llenguatge HyperTalk estava adreçat sobretot a programadors amb poca experiència. Els programes HyperTalk (anomenats “scripts”) treballen amb ordres similars a l'anglès escrit.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Línia d'ordinadors portàtils d'Apple Inc. distribuïts entre 1999 i 2006. Els ordinadors iBook estaven pensats per a usos particulars i acadèmics. La línia iBook fou substituïda per la gamma MacBook l'any 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>Aplicació iBooks</d:index_value><d:index_title>Aplicació iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>Aplicació iBooks</h1>
	<p>Una aplicació d'Apple disponible per a iPhone, iPod touch i iPad i que permet descarregar i llegir e-books (llibres electrònics en format ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Aplicació de calendari d'Apple inclosa a Mac OS X que permet dur un control de les cites i les llistes de tasques pendents. iCal també ofereix l'opció de sincronitzar informació entre ordinadors, telèfons i altres dispositius.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Aplicació de missatgeria instantània integrada a Mac OS X. iChat permet intercanviar missatges amb membres de MobileMe i també amb persones que fan servir altres aplicacions de missatgeria instantània, com ara AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk o Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Funció de l'aplicació iChat que permet presentar arxius, fotos, projeccions de diapositives i pel·lícules en una finestra de vídeo d'iChat. La presentació es pot controlar des del vostre escriptori mentre els contactes la miren al seu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>El servei al núvol d'Apple, que emmagatzema, entre d'altres, la vostra música, les vostres fotos i aplicacions, i els vostres contactes i calendaris, i els transmet sense fils a tots els vostres dispositius. L'iCloud procedeix integrat a les vostes aplicacions, de manera que tot funciona de manera automàtica. Podeu consultar més informació a <a href='http://www.apple.com/es/icloud/'>www.apple.com/es/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>icona</d:index_value><d:index_title>icona</d:index_title></d:index>
	<h1>icona</h1>
	<p>Símbol que representa una aplicació, un arxiu o una carpeta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Espai d'emmagatzematge personal als servidors d'Apple a Internet a disposició dels membres de MobileMe. iDisk està pensat per allotjar-hi llocs web, desar-hi documents o fer-ne còpies de seguretat i compartir arxius amb qualsevol persona que disposi de connexió a Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que permet crear DVD personalitzats amb pel·lícules i fotos digitals. iDVD inclou temes i plantilles de disseny professional. Forma part del paquet d'aplicacions iLife. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/ilife/idvd/'>pàgina web d'iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>temes d'iDVD</d:index_value><d:index_title>temes d'iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>temes d'iDVD</h1>
	<p>Funció de l'aplicació iDVD dels ordinadors Macintosh. Els temes d'iDVD donen un aspecte professional als menús dels projectes d'iDVD. Els temes inclouen un grup o “família” de menús que utilitza un paquet unificat d'elements de disseny. Una família de temes típica comprèn dissenys per al menú principal d'un projecte, per al menú de selecció d'escenes i per al menú d'extres.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Conjunt d'aplicacions d'Apple que inclou eines per fer música, pel·lícules, fotos digitals, DVD personalitzats i llocs web. El paquet iLife inclou les aplicacions GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes i iWeb. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/ilife/'>pàgina web d'iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Línia d'ordinadors de taula d'Apple Inc. Els ordinadors iMac es van llançar al mercat l'any 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Image Capture</d:index_value><d:index_title>Image Capture</d:index_title></d:index>
	<h1>Image Capture</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que permet importar les imatges d'una càmera digital o un escàner connectat a l'ordinador o a una xarxa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Llista de reproducció d'iTunes publicada per compartir-la amb altres usuaris.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que permet importar gravacions de vídeo digital des d'una càmera, editar el vídeo, afegir-hi sons i efectes i desar-lo en format de pel·lícula per publicar-lo en un lloc web o un disc. iMovie forma part del paquet d'aplicacions iLife. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/imovie/'>pàgina web d'iMovie</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>receptor d'infraroigs</d:index_value><d:index_title>receptor d'infraroigs</d:index_title></d:index>
	<h1>receptor d'infraroigs</h1>
	<p>Abreujat “IR”. Dispositiu que fa servir l'espectre electromagnètic infraroig per establir comunicacions sense fil. La major part dels ordinadors Macintosh compta amb un port d'infraroigs per rebre senyals del comandament a distància Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Tecnologia de reconeixement d'escriptura integrada als ordinadors Macintosh. Per fer servir Ink, cal una tauleta gràfica i un llapis òptic connectats a l'ordinador. Quan l'usuari escriu sobre la tauleta gràfica, Ink transforma l'escriptura manual en paraules teclejades a l'ordinador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Consulteu <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>objecte integrat</d:index_value><d:index_title>objecte integrat</d:index_title></d:index>
	<h1>objecte integrat</h1>
	<p>A l'aplicació de processament de textos i maquetació Pages, una imatge, un gràfic o un altre objecte que s'incrusta al flux de text. La posició d'un objecte integrat canvia quan s'afegeix més text o gràfics a la pàgina. Si escriviu més text sobre l'objecte integrat, l'objecte és arrossegat a mesura que creix el text.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>menú Input</d:index_value><d:index_title>menú Input</d:index_title></d:index>
	<h1>menú Input</h1>
	<p>Menú que s'utilitza per canviar de mètode d'entrada del teclat quan se'n fa servir més d'un en un ordinador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>mètode d'entrada</d:index_value><d:index_title>mètode d'entrada</d:index_title></d:index>
	<h1>mètode d'entrada</h1>
	<p>Aplicació que permet als usuaris d'un ordinador introduir caràcters complexos, com ara caràcters xinesos, japonesos o coreans, amb un teclat occidental.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>inspector</d:index_value><d:index_title>inspector</d:index_title></d:index>
	<h1>inspector</h1>
	<p>A les aplicacions de software, finestra que mostra la configuració actual del text o dels gràfics seleccionats i que permet modificar-la ràpidament tot visualitzant els resultats. Moltes aplicacions de Mac OS X fan servir finestres d'inspector, com ara Pages, Keynote i Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>instal·lador</d:index_value><d:index_title>instal·lador</d:index_title></d:index>
	<h1>instal·lador</h1>
	<p>Programa inclòs a Mac OS X. El programa d'instal·lació extreu i instal·la els arxius dels “paquets”, arxius amb l'extensió .pkg. El software per a ordinadors Macintosh que utilitzen Mac OS X sol distribuir-se en forma d'arxius .pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Instant Alpha</d:index_value><d:index_title>Instant Alpha</d:index_title></d:index>
	<h1>Instant Alpha</h1>
	<p>Funció disponible en aplicacions de Mac OS X, com ara Pages, Aperture i Preview. Si processeu una imatge amb un fons d'un únic color com, per exemple, una persona amb cel clar a darrere, Instant Alpha us permet eliminar-lo, de manera que la resta de la imatge tingui un fons transparent.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Programa d'Apple Inc. que els desenvolupadors poden fer servir per crear interfícies gràfiques d'usuari per a aplicacions de l'iPhone i Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet Connect</d:index_value><d:index_title>Internet Connect</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet Connect</h1>
	<p>Aplicació inclosa a Mac OS X. Internet Connect permet iniciar una connexió a través d'accés telefònic, Ethernet (PPPoE) o xarxa privada virtual (VPN). Internet Connect també us ofereix l'opció de connectar la vostra estació base AirPort a Internet i gestionar les connexions amb equips Bluetooth, com ara impressores.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>port d'Internet</d:index_value><d:index_title>port d'Internet</d:index_title></d:index>
	<h1>port d'Internet</h1>
	<p>Número que indica el protocol que està fent servir un servidor d'Internet. Els servidors web normalment fan servir el port 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>caràcters invisibles</d:index_value><d:index_title>caràcters invisibles</d:index_title></d:index>
	<h1>caràcters invisibles</h1>
	<p>A l'aplicació de processament de textos i maquetació Pages i en altres aplicacions d'edició de text, marques de format que normalment no es veuen. Els caràcters invisibles inclouen tabuladors, marques de paràgraf, salts de pàgina i secció, espais i altres marques de format. Podeu ajustar les preferències perquè es mostrin els caràcters invisibles.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>El sistema operatiu de l'iPhone, l'iPod touch, l'iPad i l'Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Ordinador amb format de tauleta d'Apple Inc. En lloc d'un teclat alfabètic o numèric físic, l'iPad incorpora una pantalla tàctil Multi-Touch amb un teclat i botons virtuals. L'iPad utilitza el sistema operatiu iOS i moltes de les aplicacions dissenyades per a l'iPhone i l'iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Combinació de telèfon mòbil, reproductor multimèdia i dispositiu amb connexió Wi-Fi a Internet creat per Apple Inc. En lloc de comptar amb un teclat físic, l'iPhone incorpora una pantalla tàctil amb teclat i botons virtuals. Per obtenir més informació, consulteu <a href='http://www.apple.com/iphone/'>pàgina web de l'iPhone</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que permet desar fotos digitals, organitzar-les i publicar-les en llocs web, discs i àlbums impresos. iPhoto forma part del paquet d'aplicacions iLife. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/iphoto/'>pàgina web d'iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Línia de reproductors portàtils de música d'Apple Inc. Els reproductors iPod es comercialitzen en diverses mides, des del reproductor iPod shuffle fins a models dissenyats per reproduir vídeo. Els reproductors iPod poden importar música de la botiga iTunes Store i de CD. Estan dissenyats per funcionar amb iTunes, una aplicació disponible tant per a ordinadors Macintosh com Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Reproductor de música portàtil de la línia de productes iPod d'Apple Inc. L'iPod classic és el model d'iPod que ofereix més capacitat d'emmagatzematge.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Reproductor de música portàtil de la línia de productes iPod d'Apple Inc. L'iPod nano compta amb una pantalla tàctil i un sintonitzador de ràdio FM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>El reproductor de música portàtil més petit de la línia de productes iPod d'Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>al vostre iPod touch</d:index_value><d:index_title>al vostre iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>al vostre iPod touch</h1>
	<p>Reproductor de música portàtil de la línia de productes iPod d'Apple Inc. L'iPod touch compta amb una pantalla tàctil i inclou el navegador web Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>receptor d'infraroigs</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Càmera digital d'Apple Inc. Alguns ordinadors Macintosh tenen integrada una versió reduïda de la càmera iSight.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Aplicació inclosa a Mac OS X. iSync sincronitza la informació d'iCal i Address Book amb MobileMe i amb dispositius, com ara reproductors de música portàtils iPod, telèfons mòbils i PDA.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Aplicació d'Apple inclosa a Mac OS X que permet importar música, podcasts i vídeo des de CD o des de la botiga iTunes Store. A més a més, ofereix l'opció d'organitzar els arxius multimèdia en àlbums i llistes de reproducció personalitzats, gravar-los en discs o transferir-los a un iPod o un altre reproductor multimèdia. iTunes és també molt utilitzat en ordinadors amb Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que permet crear i publicar pàgines web sense tenir cap mena de coneixement de llenguatges de programació web. iWeb conté plantilles de disseny professional per a blocs i altres pàgines, i permet arrossegar i deixar anar arxius multimèdia, com ara fotos i pel·lícules. iWeb forma part del paquet d'aplicacions iLife. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/iweb/'>pàgina web d'iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Conjunt d'aplicacions de productivitat d'Apple per crear i publicar documents i presentacions. El paquet iWork inclou Keynote per crear presentacions impressionants, Pages com a eina de tractament de textos i Numbers per crear fulls de càlcul. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/iwork/'>pàgina web d'iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Aplicació de codi obert de missatgeria instantània en línia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Nom de marca registrada de Mac O X 10.2, la tercera versió principal del sistema operatiu per a ordinadors Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Gamma de productes de software i especificacions informàtiques de Sun Microsystems per desenvolupar aplicacions que es poden executar en diferents tipus d'ordinadors.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Llenguatge de programació utilitzat sovint en pàgines web per gestionar els efectes especials i fer possible la interactivitat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>format amb registre</d:index_value><d:index_title>format amb registre</d:index_title></d:index>
	<h1>format amb registre</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS Plus</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>efecte Ken Burns</d:index_value><d:index_title>efecte Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>efecte Ken Burns</h1>
	<p>Efecte especial batejat en honor al documentalista nord-americà Ken Burns que crea moviment sobre una imatge fixa, de manera que sembla que la càmera faci una escombrada del subjecte o que s'apropi o s'allunyi (zoom). L'efecte Ken Burns es pot fer servir a l'aplicació iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Protocol d'autenticació de xarxa que permet als usuaris que es comuniquen a través d'una xarxa no segura confirmar la identitat de l'altre usuari de manera segura.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>La part d'un sistema operatiu que s'encarrega de gestionar la memòria, assignar recursos i desenvolupar altres serveis de baix nivell imprescindibles per al sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>error de kernel</d:index_value><d:index_title>error de kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>error de kernel</h1>
	<p>Tipus d'error que es produeix quan el nucli (“kernel”) d'un sistema operatiu rep una instrucció en un format inesperat o que no es pot processar correctament. Un error de kernel (“kernel panic” en anglès) també pot tenir lloc quan el sistema operatiu no pot recuperar-se d'altres tipus d'errors. La causa dels errors de kernel sol ser un software danyat o incompatible o, en comptades ocasions, un hardware deteriorat o incompatible.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Keyboard Viewer</d:index_value><d:index_title>Keyboard Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Keyboard Viewer</h1>
	<p>Aplicació inclosa a Mac OS X. Keyboard Viewer us permet veure la disposició dels caràcters al vostre teclat en l'idioma que escolliu i també veure i introduir caràcters utilitzats en altres idiomes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>clauer</d:index_value><d:index_title>clauer</d:index_title></d:index>
	<h1>clauer</h1>
	<p>Conjunt de contrasenyes desades. Per exemple, un clauer pot desar les contrasenyes de les aplicacions, els servidors i els llocs web que feu servir a la feina, mentre que un altre pot desar totes les contrasenyes que utilitzeu per comprar per Internet. Les cadenes redueixen el nombre de contrasenyes que heu de recordar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Keychain Access</d:index_value><d:index_title>Keychain Access</d:index_title></d:index>
	<h1>Keychain Access</h1>
	<p>El sistema de gestió de contrasenyes d'Apple integrat a Mac OS X. Un clauer desa totes les contrasenyes, claus i certificats sol·licitats per aplicacions, servidors i pàgines web. Quan cal especificar una contrasenya per obrir un ítem o connectar-se a un dispositiu, el clauer la introdueix perquè no hagueu d'escriure-la.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>contrasenya de clauer</d:index_value><d:index_title>contrasenya de clauer</d:index_title></d:index>
	<h1>contrasenya de clauer</h1>
	<p>Contrasenya utilitzada per bloquejar i desbloquejar un clauer. La contrasenya de clauer és la mateixa que la contrasenya d'inici de sessió, tret que utilitzeu Keychain Access per crear-ne una de diferent.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Aplicació d'Apple per crear presentacions de diapositives de qualitat professional. Keynote inclou plantilles, temes, transicions cinematogràfiques i text animat. Keynote forma part del paquet iWork d'aplicacions de productivitat. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/iwork/keynote/'>pàgina web de Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>mode quiosc</d:index_value><d:index_title>mode quiosc</d:index_title></d:index>
	<h1>mode quiosc</h1>
	<p>DVD que es comença a reproduir de manera automàtica i continuada després d'introduir-lo al reproductor multimèdia. Podeu crear discs en mode quiosc amb iDVD, una aplicació d'Apple que permet crear DVD personalitzats.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Component per obrir aplicacions inclòs al Mac OS X. Podeu accedir al Launchpad fent clic a la seva icona situada al Dock. El Launchpad inclou icones de totes les aplicacions desades a la carpeta Aplicacions.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Nom de marca registrada de Mac O X 10.5, la sisena versió principal del sistema operatiu per a ordinadors Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Nom de marca registrada del Mac OS X 10.7, la vuitena versió principal del sistema operatiu per a ordinadors Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>icona de bloqueig</d:index_value><d:index_title>icona de bloqueig</d:index_title></d:index>
	<h1>icona de bloqueig</h1>
	<p>Icona utilitzada en aplicacions de Mac OS. Al Finder, una icona de candenat indica que un arxiu o una carpeta està protegit amb una contrasenya. A la barra d'eines de Safari, una icona de candenat indica que s'encriptaran les comunicacions amb el lloc web. Aquesta icona es fa servir en moltes altres aplicacions per alertar l'usuari que cal introduir una contrasenya per obrir un ítem o connectar-se a un servidor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>reproducció en bucle</d:index_value><d:index_title>reproducció en bucle</d:index_title></d:index>
	<h1>reproducció en bucle</h1>
	<p>Configurar una pel·lícula o una projecció de diapositives perquè torni a reproduir-se quan arribi al final i que ho faci sense parar. iDVD, l'aplicació d'Apple per crear DVD personalitzats, permet reproduir pel·lícules i projeccions de diapositives en bucle.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Conjunt de serveis d'Internet dissenyat per als usuaris d'ordinadors Macintosh (pronunciat “punt Mac”). Fou substituït per <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Ordinador d'Apple, també conegut com a “Mac”. Vegeu també <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Línia d'ordinadors portàtils d'Apple Inc. equipats amb processadors Intel Core Duo i Intel Core 2 Duo. Els ordinadors MacBook es van començar a comercialitzar l'any 2006 en substitució de les gammes d'ordinadors iBook G4 i PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Ordinador portàtil lleuger d'Apple Inc. basat en els processadors Intel Core Duo i Intel Core 2 Duo que inclou una unitat de disc d'estat sòlid opcional. El MacBook Air pesa 1,36 kg i fa 1,93 cm en el punt més gruixut i 0,4 cm en el punt més prim. Es va començar a comercialitzar l'any 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Línia d'ordinadors personals d'Apple Inc. L'ordinador Macintosh, que es llançar al mercat l'any 1984, va ser el primer ordinador personal que va utilitzar una interfície gràfica d'usuari (GUI) i un ratolí en lloc d'una interfície de línia d'ordres amb uns resultats comercials satisfactoris.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>format Mac OS Extended</d:index_value><d:index_title>format Mac OS Extended</d:index_title></d:index>
	<h1>format Mac OS Extended</h1>
	<p>Format de disc dur compatible amb Mac OS 8.1 i versions posteriors que augmenta el nombre de blocs d'assignació (unitats d'emmagatzematge) d'un disc en comparació amb els formats de disc utilitzats abans per Mac OS. Aquest format permet desar més de 65.000 arxius en un disc dur. El format Mac OS Extended optimitza la capacitat d'emmagatzemament dels discs durs grans reduint la mida mínima de cada arxiu. Un volum Mac OS Extended pot utilitzar un registre en què el sistema operatiu fa un seguiment dels canvis introduïts als arxius del volum. Aquest mecanisme ajuda el sistema operatiu a restaurar el volum a un estat utilitzable quan es produeix un tall de subministrament o quan un problema interromp el funcionament del disc i provoca danys en els arxius.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>format Mac OS Standard</d:index_value><d:index_title>format Mac OS Standard</d:index_title></d:index>
	<h1>format Mac OS Standard</h1>
	<p>El format de disc dur admès per Mac OS 8.0 i versions anteriors.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>El sistema operatiu dels ordinadors Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Plataforma de servidor compatible directament amb clients Mac, Windows, UNIX i Linux que inclou un paquet de serveis de grup de treball i xarxa escalables amb eines de gestió avançades.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Protocol estàndard de connexió a xarxes TCP/IP dels ordinadors Macintosh fins a la versió 7.5.1 de Mac OS. L'any 1995 va ser substituït per Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Aplicació de correu d'Apple integrada a Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>màscara</d:index_value><d:index_title>màscara</d:index_title></d:index>
	<h1>màscara</h1>
	<p>Mètode per retallar una imatge mitjançant la cobertura (“emmascarament”) de la part que es vol conservar. A Pages, l'aplicació de processament de textos i maquetació de pàgines, es pot emmascarar una imatge amb un rectangle o una forma personalitzada.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>objecte mestre</d:index_value><d:index_title>objecte mestre</d:index_title></d:index>
	<h1>objecte mestre</h1>
	<p>A l'aplicació de processament de textos i maquetació Pages, una filigrana, un logotip o una altra imatge de fons que apareixen al mateix lloc a tots els pàgines d'un document.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>contrasenya mestra</d:index_value><d:index_title>contrasenya mestra</d:index_title></d:index>
	<h1>contrasenya mestra</h1>
	<p>Contrasenya que permet accedir a un compte protegit amb FileVault. Si un usuari oblida la contrasenya d'un compte protegit amb FileVault, un administrador pot fer servir la contrasenya mestra per accedir al compte i canviar la contrasenya FileVault. Si oblideu la contrasenya mestra, no hi ha manera d'accedir als comptes protegits amb FileVault i es perden tots els arxius i els paràmetres de configuració que hi estiguin associats.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>marcador de posició multimèdia</d:index_value><d:index_title>marcador de posició multimèdia</d:index_title></d:index>
	<h1>marcador de posició multimèdia</h1>
	<p>A les plantilles de Pages i Keynote, arxiu que es pot substituir arrossegant-n'hi un altre a sobre. Per reconèixer un marcador de posició multimèdia, només cal col·locar-hi el punter a sobre: apareixerà una etiqueta d'ajuda que us indicarà que arrossegueu el vostre arxiu fins allà.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Migration Assistant</d:index_value><d:index_title>Migration Assistant</d:index_title></d:index>
	<h1>Migration Assistant</h1>
	<p>Aplicació de Mac OS X que us ajuda a transferir els arxius i els paràmetres de configuració importants d'un Mac vell a un de nou. Per fer servir Migration Assistant, tots dos ordinadors han d'utilitzar Mac OS X i comptar amb ports FireWire o estar connectats a la mateixa xarxa Wi-Fi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>pantalles duplicades</d:index_value><d:index_title>pantalles duplicades</d:index_title></d:index>
	<h1>pantalles duplicades</h1>
	<p>Funció de System Preferences de Mac OS X. Si l'ordinador està connectat a diversos dispositius de visualització, com ara televisors i projectors, podeu ajustar-ne la configuració al panell Displays de System Preferences, de manera que tota la imatge de l'escriptori es mostri a cada dispositiu, en comptes d'una imatge contínua dividida entre els diferents dispositius.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Control de missió</d:index_value><d:index_title>Control de missió</d:index_title></d:index>
	<h1>Control de missió</h1>
	<p>Funció del Mac OS X que un permet visualitzar tot allò que s'està executant al Mac, com ara les finestres, les aplicacions a tota pantalla, els espais de treball i el Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Conjunt de serveis d'Internet d'Apple Inc. dissenyats per als ordinadors Macintosh, l'iPhone, l'iPod touch i PC. Una subscripció a MobileMe permet mantenir automàticament sincronitzats el correu, els contactes i el calendari en tots els dispositius. MobileMe també inclou un ampli ventall d'aplicacions que us permeten accedir a la vostra informació des d'un navegador web, compartir fotos i pel·lícules, allotjar un lloc web i fer servir un iDisk per desar arxius en línia. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/mobileme/'>pàgina web de MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>galeria MobileMe</d:index_value><d:index_title>galeria MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>galeria MobileMe</h1>
	<p>Funció del paquet de serveis MobileMe d'Apple Inc. Una subscripció a MobileMe us permet publicar fotos i pel·lícules d'iPhoto i iMovie directament a la vostra galeria MobileMe a Internet. Podeu afegir àlbums de fotos i pel·lícules de la galeria MobileMe a qualsevol de les vostres pàgines web. Quan s'actualitza un àlbum de fotos de la galeria MobileMe, la pàgina web s'actualitza automàticament amb el contingut nou.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>cursió de reproducció d'animació</d:index_value><d:index_title>cursió de reproducció d'animació</d:index_title></d:index>
	<h1>cursió de reproducció d'animació</h1>
	<p>A iDVD, una icona en forma de diamant de la barra lliscant que marca la posició de la música o el vídeo que esteu editant. Podeu arrossegar el cursor de reproducció d'animació per aturar-lo al punt que vulgueu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>format MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>format MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>format MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Format de disc dur per als discs que es fan servir amb ordinadors amb Windows. Podeu utilitzar Disk Utility per formatar discs MS-DOS (FAT) per a ordinadors Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Interacció a través d'una pantalla tàctil amb un ordinador o un altre dispositiu. Una pantalla tàctil amb Multi-Touch reconeix diversos “punts de contacte” simultanis. Aquest funcionament permet fer gestos amb totes dues mans i amb més d'un dit alhora. Els gestos intuïtius, com fer servir dos dits o les dues mans per apropar o allunyar la imatge, són un dels trets característics de la tecnologia Multi-Touch. La pantalla tàctil integrada a l'iPhone d'Apple incorpora aquesta tecnologia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>sistema d'arxius de xarxa</d:index_value><d:index_title>sistema d'arxius de xarxa</d:index_title></d:index>
	<h1>sistema d'arxius de xarxa</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Sistema d'arxius de xarxa (NFS). Protocol de client i servidor que utilitza el protocol d'Internet (IP) per facilitar l'accés dels usuaris remots a arxius com si fossin arxius locals. El protocol NFS exporta volums compartits a ordinadors d'acord amb la seva adreça IP en lloc de tenir en compte el nom i la contrasenya.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Aplicació d'Apple per crear fulls de càlcul. Numbers inclou una interfície senzilla per dissenyar taules, gràfics, mapes, etiquetes i moltes coses més. Numbers forma part del paquet iWork d'aplicacions de productivitat. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/iwork/numbers'>pàgina web de Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Memòria d'accés aleatori no volàtil. Tipus de memòria que conserva la informació quan s'apaga l'ordinador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Protocol de connexió a xarxes per a ordinadors Macintosh que utilitzen versions de Mac OS anteriors a Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operador</d:index_value><d:index_title>operador</d:index_title></d:index>
	<h1>operador</h1>
	<p>Els operadors aritmètics duen a terme operacions aritmètiques, com ara sumes i restes, i presenten resultats numèrics. Els operadors de comparació comparen dos valors i presenten com a resultat TRUE o FALSE. A l'aplicació de full de càlcul Numbers, es poden fer servir operadors a les fórmules per executar operacions aritmètiques i comparar valors.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>unitat de discs òptics</d:index_value><d:index_title>unitat de discs òptics</d:index_title></d:index>
	<h1>unitat de discs òptics</h1>
	<p>Unitat de disc que pot llegir dades de discs òptics, com ara CD i DVD. Entre les unitats òptiques, hi trobem les unitats de CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW i Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>paquet</d:index_value><d:index_title>paquet</d:index_title></d:index>
	<h1>paquet</h1>
	<p>Sèrie d'arxius relacionats (plantilles, preferències o arxius específics de cada aplicació), combinats en una carpeta que semblen un únic arxiu. Les actualitzacions de software per a ordinadors Macintosh es presenten en forma de paquets, que s'obren i després s'instal·len.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>arxiu de paquet</d:index_value><d:index_title>arxiu de paquet</d:index_title></d:index>
	<h1>arxiu de paquet</h1>
	<p>Arxiu que conté un paquet de software. Un arxiu de paquet sol tenir una icona que sembla un paquet obert. Una altra manera d'identificar aquest tipus d'arxius és consultar la finestra d'informació, on apareix la paraula “package” al camp “Kind”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Aplicació de processament de textos d'Apple que inclou funcions tipogràfiques avançades i plantilles professionals per crear informes, invitacions, butlletins i molts altres documents. Pages forma part del paquet d'aplicacions de productivitat d'iWork. Per obtenir més informació, consulteu la <a href='http://www.apple.com/pages/'>pàgina web de Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Nom de marca registrada de Mac O X 10.3, la quarta versió principal del sistema operatiu per a ordinadors Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>controls parentals</d:index_value><d:index_title>controls parentals</d:index_title></d:index>
	<h1>controls parentals</h1>
	<p>Paràmetres de configuració de l'ordinador que permeten a l'administrador controlar les aplicacions i la informació a què poden accedir els altres usuaris. Al Mac OS X, els controls parentals se configuren des del panell Controls Parentals de les Preferències del Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partició</d:index_value><d:index_title>partició</d:index_title></d:index>
	<h1>partició</h1>
	<p>Subdivisió d'un disc dur. Als ordinadors Macintosh l'usuari pot decidir quantes particions vol tenir quan formata un disc dur amb Disk Utility. Cada partició apareix a l'escriptori com un disc independent.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>compartir arxius</d:index_value><d:index_title>compartir arxius</d:index_title></d:index>
	<h1>compartir arxius</h1>
	<p>Sistema que permet als usuaris d'ordinadors Macintosh copiar ràpidament els ítems d'un ordinador a un altre o bé fer servir un ordinador per accedir als arxius i les aplicacions desats en un altre ordinador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>compartir web</d:index_value><d:index_title>compartir web</d:index_title></d:index>
	<h1>compartir web</h1>
	<p>Funció de Mac OS X que us permet publicar documents a Internet o en una xarxa d'àrea local arrossegant-los a la carpeta Sites del disc dur de l'ordinador. Els documents han de tenir format HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Aplicació d'Apple per fer fotos amb una càmera iSight. Photo Booth inclou efectes que poden aplicar-se a les fotos (tons i filtres, com ara sèpia) i opcions de manipulació d'imatges (com “stretch” i “fisheye”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>navegador de fotos</d:index_value><d:index_title>navegador de fotos</d:index_title></d:index>
	<h1>navegador de fotos</h1>
	<p>Software que permet visualitzar i fer cerques en una selecció de fotos. iPhoto incorpora un navegador de fotos per a projectes com llibres o projeccions de diapositives, on les fotos seleccionades apareixen en forma de miniatures perquè l'usuari pugui incloure-les al projecte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Software de compressió de vídeo d'Apple. Aquest software de còdec (compressió/descompressió) permet mirar pel·lícules d'alta definició amb la màxima resolució en ordinadors Macintosh amb Mac OS X 10.3 (Panther) o versions posteriors.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>imatge de marcador de posició</d:index_value><d:index_title>imatge de marcador de posició</d:index_title></d:index>
	<h1>imatge de marcador de posició</h1>
	<p>A les plantilles de Pages i Keynote, imatge que es pot substituir arrossegant-n'hi una altra a sobre. Per reconèixer una imatge de marcador de posició, només cal col·locar-hi el punter a sobre: apareixerà una etiqueta d'ajuda que us indicarà que arrossegueu el vostre arxiu fins allà.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>text de marcador de posició</d:index_value><d:index_title>text de marcador de posició</d:index_title></d:index>
	<h1>text de marcador de posició</h1>
	<p>A les plantilles de Pages i Keynote, text que es pot substituir arrossegant-n'hi o enganxant-n'hi un altre o escrivint-hi a sobre. Per reconèixer els textos de marcador de posició, només cal fer-hi clic a sobre: amb un sol clic se seleccionarà tot el bloc de text perquè pugueu substituir-lo fàcilment.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>llista de reproducció</d:index_value><d:index_title>llista de reproducció</d:index_title></d:index>
	<h1>llista de reproducció</h1>
	<p>Al reproductor de música iTunes d'Apple, llista de cançons o peces de música que es reprodueixen seqüencialment.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>connector</d:index_value><d:index_title>connector</d:index_title></d:index>
	<h1>connector</h1>
	<p>Programa que es pot afegir a una aplicació de software per ampliar-ne les funcions. Per exemple, podeu instal·lar un complement multimèdia a un navegador web perquè el navegador pugui reproduir el contingut multimèdia de les pàgines web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Gravació d'àudio o de vídeo disponible a Internet que es pot reproduir en un ordinador o dispositiu portàtil, com ara un iPod, un iPad o un Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Una aplicació d'Apple per a enregistrar, publicar i distribuir podcasts d'alta qualitat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>número de port</d:index_value><d:index_title>número de port</d:index_title></d:index>
	<h1>número de port</h1>
	<p>Número utilitzat com a adreça per un servidor per determinar l'aplicació que ha de rebre paquets de dades. Els tallafocs fan servir els números de port per decidir si han de permetre l'entrada de paquets de dades a una xarxa local.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Línia d'ordinadors portàtils d'Apple Inc. distribuïts entre 1991 i 2006. Els ordinadors PowerBook estaven adreçats a empreses i professionals. La línia PowerBook fou substituïda per la gamma MacBook Pro l'any 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Línia d'ordinadors personals d'Apple Inc. distribuïts entre 1994 i 2006 equipats amb microprocessadors PowerPC de Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Microprocessador de Motorola Corporation. La línia d'ordinadors Power Macintosh d'Apple Inc. incorporava el microprocessador PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>arxiu PPD</d:index_value><d:index_title>arxiu PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>arxiu PPD</h1>
	<p>Arxiu de descripció d'impressora PostScript. Arxiu que conté informació sobre les prestacions d'un model d'impressora concret. L'arxiu PPD facilita els controls necessaris per poder utilitzar funcions especials, com ara diverses safates de paper, mides especials de paper o impressió dúplex. El model d'impressora seleccionat en en el moment d'afegir la impressora determina l'arxiu PPD utilitzat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Protocol de comunicació entre nodes d'una xarxa, que s'utilitza en connexions mitjançant cables sèrie, línies telefòniques i xarxes de telefonia mòbil, entre d'altres. El protocol PPP es fa servir normalment per accedir a Internet a través d'una connexió telefònica.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Protocol punt a punt sobre Ethernet. Protocol de xarxa semblant al protocol PPP, però que aprofita l'alta velocitat de les xarxes Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Memòria d'accés aleatori per a paràmetres. Un tipus de memòria utilitzat als ordinadors Macintosh per desar la configuració del sistema, com ara el disc d'arrencada seleccionat, la resolució de la pantalla, la zona horària, el volum dels altaveus i altres aspectes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Preview</d:index_value><d:index_title>Preview</d:index_title></d:index>
	<h1>Preview</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que permet visualitzar arxius PDF, imatges, documents de text i molts altres tipus d'arxius en ordinadors Macintosh amb Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>grup d'impressores</d:index_value><d:index_title>grup d'impressores</d:index_title></d:index>
	<h1>grup d'impressores</h1>
	<p>Conjunt d'impressores que podeu crear per tal que els documents s'imprimeixin automàticament a la primera impressora disponible del grup. A Mac OS X, heu d'anar al panell “Print & Fax” de System Preferences per crear un grup d'impressores.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Programa individual de formació que s'ofereix als usuaris d'ordinadors Macintosh a les botigues Apple Retail Store.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protocol</d:index_value><d:index_title>protocol</d:index_title></d:index>
	<h1>protocol</h1>
	<p>Conjunt de regles que determinen com s'envien i es reben dades entre dues aplicacions.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>servidor proxy</d:index_value><d:index_title>servidor proxy</d:index_title></d:index>
	<h1>servidor proxy</h1>
	<p>Servidor que proporciona connexió a una xarxa de manera indirecta. Primer, un ordinador es connecta al servidor proxy i sol·licita connexió a la xarxa. A continuació, el proxy es connecta a la xarxa especificada. Els servidors proxy s'utilitzen normalment per augmentar la seguretat en les connexions. A Mac OS X, les dades dels servidors proxy s'especifiquen al panell Network de System Preferences.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Software gràfic d'Apple inclòs a Mac OS X. Quartz permet modificar ràpidament la mida de les finestres i desplaçar-s'hi. A més a més, ofereix animació en pantalla i altres efectes especials.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Software gràfic d'Apple. A Mac OS X QuickDraw ha estat substituït per Quartz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Vista ràpida</d:index_value><d:index_title>Vista ràpida</d:index_title></d:index>
	<h1>Vista ràpida</h1>
	<p>Aplicació de previsualització inclosa al Mac OS X. Quick Look permet accedir a una mostra d'un document, una imatge, una pel·lícula o un altre arxiu sense necessitat d'obrir una aplicació.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime VR</d:index_value><d:index_title>QuickTime VR</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime VR</h1>
	<p>Aplicació multimèdia d'Apple per gestionar vídeos, clips multimèdia, sons, textos, animacions, música i diversos tipus d'imatges en ordinadors Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Memòria d'accés aleatori. La part de l'ordinador on es desen les aplicacions i els arxius que s'estan fent servir. L'accés a la memòria RAM és més ràpid que l'accés a altres dispositius d'emmagatzematge de l'ordinador, com el disc dur o un DVD. Hi ha diversos tipus de memòria RAM, com ara la memòria DRAM, la memòria NVRAM, la memòria PRAM i la memòria SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Remote Install Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Remote Install Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Remote Install Mac OS X</h1>
	<p>Programa d'Apple que us permet instal·lar Mac OS X al vostre ordinador des d'un disc d'instal·lació situat a la unitat de discs òptics d'un altre ordinador. Els dos ordinadors han d'estar connectats a la mateixa xarxa Ethernet o Wi-Fi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>repartició</d:index_value><d:index_title>repartició</d:index_title></d:index>
	<h1>repartició</h1>
	<p>Canviar l'esquema de particions d'un disc. Consulteu també <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partició</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Software inclòs als ordinadors Macintosh basats en processadors Intel que els permet executar aplicacions dissenyades per a processadors PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>encaminador</d:index_value><d:index_title>encaminador</d:index_title></d:index>
	<h1>encaminador</h1>
	<p>Dispositiu de xarxa informàtica que rep un senyal de xarxa i el reenvia a un o diversos ordinadors, impressores i altres dispositius. Els encaminadors es fan servir normalment per proporcionar connexió a Internet a diversos usuaris. L'estació base AirPort Extrem d'Apple Inc. és un exemple d'encaminador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Abreviació de “Really Simple Syndication” (“sindicació realment senzilla” en català), una manera alternativa de visualitzar una pàgina web. Les pàgines web que canvien sovint, com ara les pàgines de notícies, compten moltes vegades amb aquest tipus de visualització. Una pàgina RSS visualitzada a través del navegador web Safari presenta els títols dels articles nous i recents en una llista, sintetitzant-ne el contingut en una línia o dues. Si Safari detecta una visualització RSS en un lloc web, a la barra d'adreces mostra un botó RSS, en què podeu fer clic per visualitzar el contingut RSS. El terme RSS es fa servir com a sinònim de “feed” (origen de continguts), “feed de notícies”, “feed RSS” i “feed XML”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Navegador web d'Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>repòs segur</d:index_value><d:index_title>repòs segur</d:index_title></d:index>
	<h1>repòs segur</h1>
	<p>En el mode de repòs segur, l'estat actual de l'ordinador es desa al disc dur, incloses les aplicacions i els documents oberts. Aquest sistema evita que la informació es perdi en cas que l'ordinador s'apagui del tot mentre es troba en l'estat de repòs, cosa que pot passar si s'esgota o es canvia la bateria.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>nom de pantalla</d:index_value><d:index_title>nom de pantalla</d:index_title></d:index>
	<h1>nom de pantalla</h1>
	<p>Nom escollit per l'usuari per comunicar-se amb altres persones a través d'Internet. Un nom de pantalla pot ser un nom real o un pseudònim. A l'aplicació iChat, podeu fer-lo servir per enviar i rebre missatges instantanis per Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>compartir pantalla</d:index_value><d:index_title>compartir pantalla</d:index_title></d:index>
	<h1>compartir pantalla</h1>
	<p>Funció del Mac OS X que us permet connectar-vos a un altre ordinador de la xarxa i visualitzar la seva pantalla al vostre ordinador. Mentre compartiu la pantalla de l'ordinador, podeu controlar tot el que hi passa, com obrir documents o aplicacions; obrir, moure o tancar finestres, o apagar l'ordinador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>barra lliscant</d:index_value><d:index_title>barra lliscant</d:index_title></d:index>
	<h1>barra lliscant</h1>
	<p>Barra de control de temps situada a sota d'un clip de vídeo o d'àudio que mostra la posició del cursor de reproducció d'animació.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>memòria virtual segura</d:index_value><d:index_title>memòria virtual segura</d:index_title></d:index>
	<h1>memòria virtual segura</h1>
	<p>Memòria virtual que s'encripta per augmentar la seguretat. Com que la informació desada al disc dur no s'esborra fins que se sobreescriu, amb la memòria virtual segura podeu reduir el risc que quedi informació delicada al disc dur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>servidor</d:index_value><d:index_title>servidor</d:index_title></d:index>
	<h1>servidor</h1>
	<p>Ordinador que proporciona serveis (per exemple, serveis d'arxius, serveis de correu o serveis web) a altres ordinadors o dispositius de xarxa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Software d'efectes digitals d'Apple Inc. que s'utilitza en pel·lícules, programes i jocs interactius.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Eina de software que feia cerques tant en discs locals connectats a l'ordinador com en pàgines web. Apple Inc. va introduir l'eina Sherlock a la versió 8.5 de Mac OS.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>nom curt</d:index_value><d:index_title>nom curt</d:index_title></d:index>
	<h1>nom curt</h1>
	<p>Nom que identifica un compte d'usuari individual als ordinadors Macintosh. En crear un compte d'usuari, el nom curt es genera automàticament a partir del nom introduït al compte. El nom curt es pot modificar durant el procés de creació del compte, però no es pot canviar un cop creat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>barra lateral</d:index_value><d:index_title>barra lateral</d:index_title></d:index>
	<h1>barra lateral</h1>
	<p>Zona lateral de les finestres del Finder i de les aplicacions que inclou botons, enllaços, icones i altres tipus d'informació. La barra lateral de la finestra del Finder mostra icones dels ítems més utilitzats, com ara discs, servidors o carpetes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Simple Finder</d:index_value><d:index_title>Simple Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Simple Finder</h1>
	<p>Versió simplificada del Finder de Mac OS X, amb menys menús i un accés limitat als ítems del disc dur. Simple Finder restringeix l'accés d'un compte als arxius i les aplicacions de l'ordinador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>fer una ullada</d:index_value><d:index_title>fer una ullada</d:index_title></d:index>
	<h1>fer una ullada</h1>
	<p>A les aplicacions iMovie i iPhoto, moure el punter a poc a poc per sobre les miniatures d'un clip de vídeo o d'un esdeveniment per buscar una imatge o un fotograma concret.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>repòs</d:index_value><d:index_title>repòs</d:index_title></d:index>
	<h1>repòs</h1>
	<p>Estat en què la pantalla d'un ordinador s'atenua i la unitat de disc s'apaga. Quan l'ordinador es troba en el mode de repòs, continua engegat però consumeix menys energia. És més ràpid fer sortir l'ordinador del mode de repòs que engegar-lo després d'haver-lo apagat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>indicador lluminós de repòs</d:index_value><d:index_title>indicador lluminós de repòs</d:index_title></d:index>
	<h1>indicador lluminós de repòs</h1>
	<p>Indicador lluminós de l'ordinador que oscil·la lentament quan l'ordinador es troba en mode de repòs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Tecnologia d'anàlisi i generació d'informes d'autodiagnòstic. Software que permet que el programa d'arrencada de l'ordinador avaluï l'estat del disc dur. La tecnologia S.M.A.R.T. us avisa d'errors imminents d'una unitat perquè pugueu adoptar mesures de prevenció, com fer una còpia de seguretat de les dades.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Adreça intel·ligent</d:index_value><d:index_title>Adreça intel·ligent</d:index_title></d:index>
	<h1>Adreça intel·ligent</h1>
	<p>Nom o adreça que apareix en una bafarada blava al camp d'adreça del missatge que esteu a punt d'enviar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Àlbum intel·ligent</d:index_value><d:index_title>Àlbum intel·ligent</d:index_title></d:index>
	<h1>Àlbum intel·ligent</h1>
	<p>Tipus d'àlbum (carpeta) utilitzat per l'aplicació iPhoto d'Apple Inc. Un àlbum intel·ligent troba automàticament les fotos que compleixin el criteri o criteris especificats. Per exemple, podeu crear un àlbum intel·ligent que inclogui totes les fotos fetes durant el mes d'octubre o totes les fotos amb l'etiqueta “París”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Carpeta intel·ligent</d:index_value><d:index_title>Carpeta intel·ligent</d:index_title></d:index>
	<h1>Carpeta intel·ligent</h1>
	<p>Tipus de carpeta dels ordinadors Macintosh. Una carpeta intel·ligent troba automàticament els ítems que compleixen el criteri o criteris especificats. Per exemple, podeu crear una carpeta intel·ligent que inclogui referències a tots els fulls de càlcul de l'ordinador. La ubicació real dels arxius inclosos a la carpeta no varia i, per tant, un mateix ítem pot aparèixer en diferents carpetes intel·ligents.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Grup intel·ligent</d:index_value><d:index_title>Grup intel·ligent</d:index_title></d:index>
	<h1>Grup intel·ligent</h1>
	<p>Conjunt de contactes que Address Book actualitza automàticament amb nous contactes quan s'adiuen amb els criteris especificats.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Bústia intel·ligent</d:index_value><d:index_title>Bústia intel·ligent</d:index_title></d:index>
	<h1>Bústia intel·ligent</h1>
	<p>Tipus de bústia (carpeta de correu) utilitzada per l'aplicació Mail als ordinadors Macintosh. Una bústia intel·ligent troba automàticament els missatges de correu que compleixen el criteri o criteris especificats. Per exemple, podeu crear una bústia intel·ligent que inclogui referències a tots els missatges enviats per parents o tots els missatges sobre “Hawaii”. La ubicació real dels missatges de correu inclosos a la bústia no varia i, per tant, un mateix ítem pot aparèixer en diferents bústies intel·ligents.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Llista de reproducció intel·ligent</d:index_value><d:index_title>Llista de reproducció intel·ligent</d:index_title></d:index>
	<h1>Llista de reproducció intel·ligent</h1>
	<p>Tipus de llista de reproducció (carpeta) utilitzat per l'aplicació iTunes d'Apple Inc. Una llista de reproducció intel·ligent troba automàticament la música que compleix el criteri o criteris especificats. Per exemple, podeu crear una llista de reproducció intel·ligent que inclogui tots els temes de jazz o totes les cançons d'un grup concret.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Bloc de missatges de servidor. Protocol que permet als ordinadors client accedir a arxius i serveis de xarxa. Es pot utilitzar sobre TCP/IP, Internet i amb altres protocols de xarxa. Els serveis SMB fan servir el protocol SMB per facilitar l'accés a servidors, impressores i altres recursos de xarxa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Protocol per compartir l'accés a arxius, impressores, ports sèrie i altres dades i dispositius entre nodes d'una xarxa. Es fa servir sobretot en ordinadors amb Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Botó taronja amb una fletxa blanca situada a l'extrem dret dels camps d'adreça i cerca de Safari, el navegador web d'Apple Inc. En fer clic al botó SnapBack, el navegador torna a la pàgina indicada o a la llista de resultats de cerca.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Nom de marca registrada de Mac O X 10.6, la setena versió principal del sistema operatiu per a ordinadors Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Software Update</d:index_value><d:index_title>Software Update</d:index_title></d:index>
	<h1>Software Update</h1>
	<p>Aplicació dels ordinadors Macintosh que busca actualitzacions de les aplicacions de software. Software Update es pot configurar de tal manera que notifiqui les actualitzacions trobades a l'usuari automàticament.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>llista Source</d:index_value><d:index_title>llista Source</d:index_title></d:index>
	<h1>llista Source</h1>
	<p>A iPhoto, la llista d'àlbums, carpetes, esdeveniments, projeccions de diapositives i altres continguts que apareixen a la barra lateral de la part esquerra de la finestra d'iPhoto. La llista Source creix a mesura que s'hi afegeixen fotos. El primer ítem de la llista Source és la fototeca d'iPhoto, que conté totes les vostres fotos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>vídeo d'origen</d:index_value><d:index_title>vídeo d'origen</d:index_title></d:index>
	<h1>vídeo d'origen</h1>
	<p>A l'aplicació iMovie, l'arxiu que conté un clip de vídeo utilitzat en un projecte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Funció de Mac OS X. La funció Spaces us permet organitzar les finestres en grups pensats per a finalitats concretes. Per exemple, podeu configurar un espai per als negocis i accedir a un altre de diferent per jugar. Es poden crear un màxim de 16 espais.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>ordres de veu</d:index_value><d:index_title>ordres de veu</d:index_title></d:index>
	<h1>ordres de veu</h1>
	<p>Funció dels ordinadors Macintosh que permet a l'ordinador entendre i executar determinades ordres de veu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Software de cerca integrat als ordinadors Macintosh. Spotlight genera una base de dades d'informació de tots els arxius d'un ordinador mitjançant una catalogació de tots els ítems que troba quan s'inicia l'ordinador per primera vegada i de qualsevol altre que s'hi afegeixi després. Quan l'usuari escriu un terme de cerca al camp Spotlight, l'aplicació busca a la seva base de dades tots els arxius relacionats amb el terme en qüestió i mostra una llista amb els resultats. La catalogació inicial pot trigar uns minuts, però les cerques posteriors apareixen a l'instant.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Memòria estàtica d'accés aleatori. Un tipus de memòria que reté la informació mentre rep alimentació. A diferència de la memòria DRAM, la memòria SDRAM no necessita una nova càrrega elèctrica cada pocs mil·lisegons.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>piles</d:index_value><d:index_title>piles</d:index_title></d:index>
	<h1>piles</h1>
	<p>Funció del Mac OS X. Les piles apareixen al Dock i us permeten accedir ràpidament a carpetes d'arxius. En fer clic a una pila, els arxius que conté s'obren formant un ventall o una retícula.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>disc d'arrencada</d:index_value><d:index_title>disc d'arrencada</d:index_title></d:index>
	<h1>disc d'arrencada</h1>
	<p>Preferència del sistema dels ordinadors Macintosh que es fa servir per configurar un disc dur intern o extern, una partició, un CD, un DVD o un altre dispositiu com a disc d'arrencada.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Stickies</d:index_value><d:index_title>Stickies</d:index_title></d:index>
	<h1>Stickies</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que permet col·locar petites notes similars als Post-it a la pantalla de l'ordinador. A Mac OS X, Stickies és un dels widgets inclosos al Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Tipus d'unitat de disc d'Apple Inc. El primer dispositiu SuperDrive era una unitat de disc flexible d'alta capacitat (1,44 MB). La SuperDrive actual és una unitat combinada que pot llegir tant CD com DVD i escriure-hi (copiar-hi).</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>carpeta del sistema</d:index_value><d:index_title>carpeta del sistema</d:index_title></d:index>
	<h1>carpeta del sistema</h1>
	<p>A Mac OS 9 i versions anteriors de Mac OS, carpeta que conté els arxius necessaris per al funcionament del sistema, com ara els tipus de lletra i les preferències. Mac OS no té carpeta del sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>System Preferences</d:index_value><d:index_title>System Preferences</d:index_title></d:index>
	<h1>System Preferences</h1>
	<p>Conjunt de controls de software inclosos a Mac OS X. Des de System Preferences es poden controlar molts tipus de paràmetres diferents, com ara els patrons de l'escriptori, les dreceres del teclat, les configuracions de xarxa o la gestió del consum d'energia, entre d'altres. System Preferences substitueix els panells de control utilitzats a les versions de Mac OS anteriors a Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>System Profiler</d:index_value><d:index_title>System Profiler</d:index_title></d:index>
	<h1>System Profiler</h1>
	<p>Aplicació inclosa a Mac OS X. System Profiler proporciona informació detallada sobre el software instal·lat a l'ordinador, el hardware integrat i els dispositius connectats.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Aplicació inclosa a Mac OS X. Terminal incorpora una finestra amb línia d'ordres on es poden introduir ordres perquè les executi el sistema operatiu de l'ordinador. Terminal és un tipus de programa anomenat “emulador de terminal”, habitual als ordinadors basats en UNIX.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Aplicació de tractament de text integrada a Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Text to Speech</d:index_value><d:index_title>Text to Speech</d:index_title></d:index>
	<h1>Text to Speech</h1>
	<p>Funció dels ordinadors Macintosh que fa que l'ordinador llegeixi el text subratllat a la pantalla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>miniatura</d:index_value><d:index_title>miniatura</d:index_title></d:index>
	<h1>miniatura</h1>
	<p>Imatge petita que representa una imatge, una pàgina o un fotograma de vídeo original d'una mida més gran.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Tipus de cable, connector i programari que facilita una connexió d'alta velocitat entre un ordinador i una pantalla o un dispositiu extern i permet gaudir d'una transferència de dades d'alta velocitat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Nom de marca registrada de Mac O X 10.4, la cinquena versió principal del sistema operatiu per a ordinadors Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Dispositiu d'Apple Inc. per fer còpies de seguretat d'ordinadors que funciona via Wi-Fi amb l'aplicació de còpia de seguretat Time Machine del Mac OS X. Time Capsule és també una estació base AirPort Extreme. Es poden connectar diversos ordinadors a una xarxa sense fils i fer còpies de seguretat sense fils amb una sola Time Capsule.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Aplicació de còpia de seguretat d'arxius d'Apple inclosa al Mac OS X. Time Machine crea còpies de seguretat periòdiques de tots els arxius de l'ordinador (totes les dades, programari i arxius del sistema operatiu). L'aplicació utilitza la metàfora “retrocedir en el temps” per mostrar imatges de versions anteriors de la finestra activa o de l'escriptori, perquè pugueu recuperar i restaurar la versió que vulgueu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>títols</d:index_value><d:index_title>títols</d:index_title></d:index>
	<h1>títols</h1>
	<p>A l'aplicació iMovie, text que es pot afegir a un projecte de vídeo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Trash</d:index_value><d:index_title>Trash</d:index_title></d:index>
	<h1>Trash</h1>
	<p>Carpeta especial situada al final del Dock als ordinadors Macintosh. Per eliminar un ítem del disc, arrossegueu-lo a Trash (paperera) i, després, seleccioneu Finder > Empty Trash o Finder > Secure Empty Trash.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Software d'efectes digitals d'Apple Inc. que s'utilitza en pel·lícules, programes i jocs interactius.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Estàndard de tipus de lletra en pantalla desenvolupat per Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Accés Universal</d:index_value><d:index_title>Accés Universal</d:index_title></d:index>
	<h1>Accés Universal</h1>
	<p>Característica dels productes i serveis dissenyats perquè qualsevol persona pugui utilitzar-los malgrat les seves discapacitats físiques.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>compte d'usuari</d:index_value><d:index_title>compte d'usuari</d:index_title></d:index>
	<h1>compte d'usuari</h1>
	<p>Als ordinadors Macintosh amb Mac OS X, cada persona que fa servir l'ordinador pot tenir un compte individual amb una carpeta d'inici independent. En un ordinador amb diversos usuaris, els comptes d'usuari estàndard permeten als usuaris instal·lar aplicacions de software d'ús individual i modificar les opcions vinculades al seu compte. Cada usuari pot adaptar les seves preferències sense que això afecti els altres usuaris. Els usuaris amb comptes d'usuari estàndard no poden administrar altres comptes. Els altres tipus de compte són administrador, grup i convidat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>disc de vídeo compacte</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>disc de vídeo compacte</d:index_value><d:index_title>disc de vídeo compacte</d:index_title></d:index>
	<h1>disc de vídeo compacte</h1>
	<p>Disc òptic amb més capacitat que un CD, però menys que un DVD. El vídeo desat en un VCD és de menys qualitat que el d'un DVD i similar al d'una cinta de vídeo VHS. El vídeo VCD està codificat en format MPEG-1. Per visualitzar el contingut d'un VCD, cal QuickTime Player i una unitat de discs òptics integrada a l'ordinador o connectada directament a l'ordinador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>memòria virtual</d:index_value><d:index_title>memòria virtual</d:index_title></d:index>
	<h1>memòria virtual</h1>
	<p>Part del disc dur de l'ordinador que s'utilitza per augmentar la memòria de l'ordinador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>tecles VO</d:index_value><d:index_title>tecles VO</d:index_title></d:index>
	<h1>tecles VO</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>tecles de VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Interfície alternativa disponible als ordinadors Macintosh per als usuaris amb problemes de visió o que necessiten sentir el que apareix a la pantalla. VoiceOver descriu en veu alta tot el contingut de la pantalla i llegeix els textos dels documents i les finestres. A més a més, permet controlar l'ordinador fent servir bàsicament el teclat en detriment del ratolí.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>tecles de VoiceOver</d:index_value><d:index_title>tecles de VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>tecles de VoiceOver</h1>
	<p>Les tecles Control i Opció, quan es premen juntament amb altres tecles per introduir ordres de VoiceOver, reben el nom de tecles VoiceOver o “tecles VO”. A la documentació s'utilitzen les sigles “VO” per fer-hi referència.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>volum</d:index_value><d:index_title>volum</d:index_title></d:index>
	<h1>volum</h1>
	<p>Assignació d'emmagatzematge muntable que es comporta, des del punt de vista d'un usuari individual, com un disc dur local, una partició de disc dur o un volum de xarxa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>navegador web</d:index_value><d:index_title>navegador web</d:index_title></d:index>
	<h1>navegador web</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>navegador</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Clip web</d:index_value><d:index_title>Clip web</d:index_title></d:index>
	<h1>Clip web</h1>
	<p>Software d'Apple que permet als usuaris crear els seus propis widgets del Dashboard a partir de continguts disponibles en pàgines web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>servidor WebDAV</d:index_value><d:index_title>servidor WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>servidor WebDAV</h1>
	<p>Software de creació de continguts i control de versions distribuït basat en web. Un entorn de creació de continguts que permet als usuaris client extreure pàgines web, fer-hi canvis i tornar-les a deixar al seu lloc sense que el lloc web deixi d'estar actiu i a disposició dels usuaris en cap moment.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Galeria web</d:index_value><d:index_title>Galeria web</d:index_title></d:index>
	<h1>Galeria web</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>galeria MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Conjunt d'eines dissenyades per ajudar els desenvolupadors de software a visualitzar continguts web (com ara, pàgines web) dins d'aplicacions. WebKit simplifica el procés per sol·licitar continguts d'un servidor HTTP d'una xarxa i mostrar-los de manera que els usuaris puguin visualitzar-los.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Entorn de desenvolupament d'Apple Inc. que permet als desenvolupadors de continguts web crear aplicacions web amb una gran rapidesa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>pàgina web</d:index_value><d:index_title>pàgina web</d:index_title></d:index>
	<h1>pàgina web</h1>
	<p>Consulteu <a href='x-dictionary:r:webpage:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>pàgina web</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>pàgina web</d:index_value><d:index_title>pàgina web</d:index_title></d:index>
	<h1>pàgina web</h1>
	<p>Pàgina web de la xarxa que pot veure qualsevol persona connectada a Internet amb un navegador web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>widget de web</d:index_value><d:index_title>widget de web</d:index_title></d:index>
	<h1>widget de web</h1>
	<p>Part de contingut d'una pàgina web que un usuari pot afegir al seu propi lloc web. Moltes pàgines web inclouen amb widgets per ajudar a publicar vídeos d'Internet, titulars de notícies, cotitzacions borsàries, seqüències de fotos i molts altres continguts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Miniaplicació dels ordinadors Macintosh. Els widgets s'inclouen al Dashboard com a part de Mac OS X. Entre els widgets disponibles, hi trobem World Clock, Calculator, Calendar, Dictionary, Weather, Stocks i molts d'altres. El Dashboard compta amb diversos widgets ja instal·lats, però se'n poden aconseguir d'altres a la <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>pàgina web d'Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Software o hardware per a xarxes Wi-Fi basat en un dels estàndards 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Conjunt d'eines per als desenvolupadors de programari del Mac OS X que permet crear aplicacions per a les plataformes Mac, iPhone i iPad d'Apple Inc. El paquet inclou Xcode.app IDE (entorn de desenvolupament integrat), Interface Builder, l'aplicació Instruments per dur a terme anàlisi de rendiment, compiladors, depuradors i altres eines.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Aplicació d'Apple que permet a un administrador fer servir la potència de processament combinada d'un grup d'ordinadors en xarxa per treballar en una mateixa tasca.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Sistema d'arxius de clúster de 64 bits que permet que diversos ordinadors Mac i Xserve comparteixin volums d'emmagatzematge RAID a través d'una xarxa d'alta velocitat. Cada ordinador pot llegir i escriure directament al sistema d'arxius centralitzat.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
