<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Standard za softver i hardver za bežično umrežavanje, kojeg je razvio IEEE LAN/MAN odbor za standarde (IEEE 802). Standard sadrži 802.11a, 802.11b, 802.11g i 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>popisi kontrole pristupa</d:index_value><d:index_title>popisi kontrole pristupa</d:index_title></d:index>
	<h1>popisi kontrole pristupa</h1>
	<p>Popisi s dopuštenjima koji određuju koji korisnici mogu pristupiti datoteci, mapi ili disku i koje postupke svaki korisnik smije provoditi. Primjerice, dopuštenja za mape određuju može li pojedini korisnik vidjeti sadržaj mape (samo čitanje), dodavati datoteke u mapu bez prikaza njenog sadržaja (samo pisanje) ili oboje (čitanje i pisanje).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>račun</d:index_value><d:index_title>račun</d:index_title></d:index>
	<h1>račun</h1>
	<p>Na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X, svaka osoba koja koristi računalo može posjedovati vlastiti račun s odvojenom mapom Home. Postoje različite vrste računa, uključujući račun korisnika, administratora, grupe i gosta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>lozinka računa</d:index_value><d:index_title>lozinka računa</d:index_title></d:index>
	<h1>lozinka računa</h1>
	<p>Na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X, korisnici mogu podesiti lozinku kako bi zaštitili pristup svojem korisničkom računu. Lozinke računa često se nazivaju \"lozinke za prijavu\". Ostale važne lozinke Mac OS X sustava su keychain lozinke i glavna lozinka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>Pogledajte  <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>popisi kontrole pristupa</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Adresar</d:index_value><d:index_title>Adresar</d:index_title></d:index>
	<h1>Adresar</h1>
	<p>Aplikacija koja se isporučuje uz Mac OS X. Aplikacija Adresar omogućuje pohranu informacija o vašim kontaktima, uključujući imena i titule, telefonske brojeve i adrese, kao i informacije o e-mailu, iChatu i internetskoj stranici. Pošto je Adresar integriran s ostalim Mac OS X aplikacijama, sve informacije iz vašeg adresara dostupne su i u aplikacijama Mail, iChat i Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>administratorski račun</d:index_value><d:index_title>administratorski račun</d:index_title></d:index>
	<h1>administratorski račun</h1>
	<p>Na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X, svaka osoba koja koristi računalo može posjedovati vlastiti račun s odvojenom mapom Home. Najmanje jedan račun treba biti administratorski. Pomoću tog računa mogu se izrađivati, brisati i mijenjati drugi računi, instalirati softver i mijenjati postavke sustava. Ako računalo s Mac OS X sustavom ima samo jedan korisnički račun, on je automatski administratorski račun. Osim administratorskog, postoji korisnički račun te računi grupe i gosta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>administratorska lozinka</d:index_value><d:index_title>administratorska lozinka</d:index_title></d:index>
	<h1>administratorska lozinka</h1>
	<p>Na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X, lozinka administratorskog računa. Među važne lozinke Mac OS X sustava pripadaju i keychain lozinke i glavna lozinka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. Protokol za klijente i poslužitelje kojeg koristi Apple usluga datoteka za dijeljenje datoteka i mrežnih usluga. AFP koristi TCP/IP i ostale protokole za podršku komunikacije računala na mreži.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Značajka Mac OS X sustava koja omogućava jednostavno dijeljenje datoteka s obližnjim korisnicima AirDropa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, aplikacija za online instant dopisivanje tvrtke AOL LLC (ranije America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Bežični mrežni uređaji i softver tvrtke Apple Inc. koji omogućavaju bežično spajanje računala na mrežu ili internet. AirPort sustav sadrži usmjerivač, nazvan AirPort bazna stanica, koji je spojen na mrežu. Bazna stanica dijeli svoju mrežnu vezu odašiljanjem signala kojeg prima AirPort Card ili druga kartica za bežično umrežavanje koja je ugrađena ili spojena na računalo. AirPort bazne stanice dijele se na AirPort Extreme baznu stanicu i AirPort Express baznu stanicu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort Disk</d:index_value><d:index_title>AirPort Disk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Disk</h1>
	<p>Apple softver koji računalu na AirPort mreži omogućuje dijeljenje vanjskog tvrdog diska spojenog na USB priključnicu Apple Extreme bazne stanice.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express bazna stanica</d:index_value><d:index_title>AirPort Express bazna stanica</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express bazna stanica</h1>
	<p>Kompaktna AirPort bazna stanica tvrtke Apple Inc. koja pruža bežičnu internetsku vezu za najviše deset računala. AirPort Express bazna postaja sadrži AirPlay—softver koji omogućava da spojeno računalo koristi iTunes za slanje glazbe na najviše tri glazbena sustava. AirPort Express se može spojiti na USB pisač koji je automatski dostupan svim računalima na mreži putem Bonjour tehnologije. Također se može koristiti za proširenje dometa postojeće AirPort Extreme mreže.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme bazna stanica</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme bazna stanica</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme bazna stanica</h1>
	<p>AirPort bazna stanica tvrtke Apple Inc. koja pruža iznimno brzu bežičnu internet vezu za najviše 50 računala. Također podržava i žičnu Ethernet vezu. AirPort Extreme bazna stanica može se spojiti na USB pisač koji je automatski dostupan svim računalima na mreži putem Bonjour tehnologije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Apple aplikacija koja omogućava računalu, iPod, iPad ili iPhone uređaju na AirPort mreži uporabu aplikacije iTunes za bežično slanje glazbe i videozapisa na više uređaja kao što su AirPort Express ili Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>Značajka aplikacije iPhoto na Macintosh računalima. iPhoto album je kolekcija fotografija koje ste odabrali iz vaše iPhoto medijateke te ih razmjestili željenim redoslijedom. Možete izraditi standardni album odabirom određenih fotografija ili Smart Album koji se automatski ažurira, ovisno o kriterijima koje ste odabrali, u skladu s promjenama u vašoj iPhoto medijateci. Možete dodati istu fotografiju u više albuma bez potrebe za višestrukim kopiranjem fotografije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>pseudonim</d:index_value><d:index_title>pseudonim</d:index_title></d:index>
	<h1>pseudonim</h1>
	<p>Na Macintosh računalima, mala datoteka bez vlastitog sadržaja, koja usmjerava na dokument, mapu, aplikaciju ili uređaj koji se obično nalaze na drugačijoj lokaciji. Kad dvaput kliknete pseudonim, otvori se ili pokrene izvorna stavka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>izglađivanje rubova</d:index_value><d:index_title>izglađivanje rubova</d:index_title></d:index>
	<h1>izglađivanje rubova</h1>
	<p>U računalnoj grafici, tehnika smanjenja izobličenja u tekstu i slikama; izglađivanje nazubljenih rubova kad se elementi visoke razlučivosti prikazuju pri nižoj razlučivosti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Apple aplikacija za Macintosh računala. Aplikaciju Aperture koriste mnogi profesionalni fotografi za obradu fotografija.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. je tehnološka korporacija osnovana u Kaliforniji 1976. godine. Sjedište korporacije je u kalifornijskom gradu Cupertino. Najpoznatiji proizvodi tvrtke Apple Inc. su Macintosh osobna računala, iPod prijenosni glazbeni uređaji, Mac OS i iLife softver, uključujući iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Apple usluga i program podrške za Macintosh računala, iPod glazbene uređaje i druge proizvode.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple daljinski upravljač</d:index_value><d:index_title>Apple daljinski upravljač</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple daljinski upravljač</h1>
	<p>Daljinski upravljač za Apple proizvode, uključujući Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Apple aplikacija koja dozvoljava korisniku, primjerice, učitelju ili sistemskom administratoru, da na svom Macintosh računalu prati aktivnosti korisnika drugih Macintosh računala koja su spojena na mrežu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Skriptni jezik ugrađen u Mac OS. AppleScript jezik sadrži naredbe koje se mogu upotrijebiti za automatizaciju ponavljajućih ili kompleksnih zadaća unutar mnogih aplikacija, uključujući Mail, Safari, iCal i ostale aplikacije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Softver za datotečne poslužitelje i poslužitelje za ispis, koji je radio s AppleTalk softverom za umrežavanje. Aplikacija AppleShare zamijenjena je aplikacijom Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Komplet softverskih alata tvrtke Apple Inc. za umrežavanje računala. AppleTalk sustav umrežavanja zamijenjen je TCP/IP umrežavanjem na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Prijemnik tvrtke Apple Inc. koji bežično prima video signal te ga reproducira na bilo kojem high-definition širokom TV prijemniku ili TV-u s poboljšanom definicijom. Apple TV može reproducirati filmove, TV emisije, glazbu i podcastove iz iTunes medijateke, kao i najave filmova s www.apple.com i prezentacije digitalnih fotografija s računala. Apple TV se može sinkronizirati s Macintosh računalom koje koristi Mac OS X v10.3.9 ili v10.4.9 ili noviji te s Windows računalom koje koristi Windows XP Home ili Professional (SP2) ili Windows Vista. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/appletv/'>Apple TV internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Apple aplikacija koja sadrži aplikacije za obradu teksta, tabličnih dokumenata, grafike i baza podataka. Izvorni AppleWorks program napravljen je za Apple II skupinu računala. Kasnija AppleWorks verzija izrađena je za Macintosh računala koja koriste Mac OS X. AppleWorks je zamijenjen s iWork kompletom aplikacija.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Grafičko korisničko sučelje i vizualna tema Mac OS X sustava.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>arhiva</d:index_value><d:index_title>arhiva</d:index_title></d:index>
	<h1>arhiva</h1>
	<p>U Mac OS X sustavu, komprimiranje datoteke radi smanjenja njene veličine ili ponovno instaliranje sistemskog softvera uz očuvanje postojećih datoteka i korisničkih postavki (\"arhiviranje i instaliranje\").</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argument</d:index_value><d:index_title>argument</d:index_title></d:index>
	<h1>argument</h1>
	<p>U aplikaciji Numbers, argumenti pružaju vrijednosti od kojih funkcija aplikacije Numbers treba provesti zadaću. Primjerice, sljedeća formula sadrži funkciju ZBROJ s jednim argumentom (ili rasponom ćelija) koja zbraja vrijednosti u stupcu A, retcima 2 do 10: =ZBROJ(A2:A10). Broj i vrsta argumenata ovisi o funkciji.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>audio knjiga</d:index_value><d:index_title>audio knjiga</d:index_title></d:index>
	<h1>audio knjiga</h1>
	<p>Snimljeni govorni program, primjerice, naglas pročitana knjiga. Audio knjige i ostale govorne programe možete dodati u vašu iTunes medijateku.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>upravljački program za zvuk</d:index_value><d:index_title>upravljački program za zvuk</d:index_title></d:index>
	<h1>upravljački program za zvuk</h1>
	<p>Program koji konvertira audio podatke u oblik kojeg zvučna kartica vašeg računala može obraditi i reproducirati putem zvučnika. Upravljački program za zvuk treba biti kompatibilan sa zvučnom karticom računala. Mac OS X upravljački program za zvuk je Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Auto ispuna</d:index_value><d:index_title>Auto ispuna</d:index_title></d:index>
	<h1>Auto ispuna</h1>
	<p>Značajka aplikacije Safari tvrtke Apple koja automatski ispunjava obrasce na internetskim stranicama, uporabom informacija iz vašeg adresara i obrazaca koje ste prethodno popunili.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Aplikacija isporučena uz Mac OS X, koja omogućuje izradu tijekova rada za automatiziranje ponavljajućih zadaća. Automator radi s mnogim drugim aplikacijama, uključujući Finder, Safari, iCal, Adresar, Microsoft Office i Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>DVD s automatskom reprodukcijom</d:index_value><d:index_title>DVD s automatskom reprodukcijom</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD s automatskom reprodukcijom</h1>
	<p>DVD film ili slideshow koji se automatski reproducira kad gledatelj umetne DVD u optički pogon računala. Na Macintosh računalima, možete izraditi DVD diskove s automatskom reprodukcijom pomoću aplikacije iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Verzija UNIX operativnog sustava za određene modele Macintosh računala. Prva verzija A/UX operativnog sustava izdana je 1988. a konačna verzija je izdana 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>pozadina</d:index_value><d:index_title>pozadina</d:index_title></d:index>
	<h1>pozadina</h1>
	<p>U Mac OS X sustavu možete podesiti željenu pozadinu na mnogim mjestima, uključujući radnu površinu, Finder prozore i iDVD projekte. Također pogledajte <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>slika radne površine</b></a> i <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>iDVD teme</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Sigurnosna kopija</d:index_value><d:index_title>Sigurnosna kopija</d:index_title></d:index>
	<h1>Sigurnosna kopija</h1>
	<p>Apple softver, koji je dostupan MobileMe članovima. Aplikacija Backup omogućuje podešavanje automatske redovite izrade sigurnosnih kopija datoteka na vašem Macintosh računalu, uključujući vaše fotografije, glazbu, mapu home i ostale sadržaje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>plutajuća poruka</d:index_value><d:index_title>plutajuća poruka</d:index_title></d:index>
	<h1>plutajuća poruka</h1>
	<p>Mala slika koja se prikaže kad postavite kursor na sliku, prozor, ikonu ili drugi objekt. Plutajuća poruka pruža dodatne informacije o objektu. U aplikaciji Aperture na Macintosh računalima, kad primijenite podešenja, ključne riječi, ocjene ili druge promjene na sliku, Aperture označava sliku plutajućom porukom. Plutajuće poruke prikazuju se samo na zaslonu, ne i na otisnutim kopijama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Softver ugrađen u Mac OS X. Bonjour softver spaja računalo na obližnje internetske stranice i uređaje kao što su pisači i druga računala. Također pronalazi iChat prijatelje i dijeljene informacije, primjerice dijeljenu glazbu i fotografije, na lokalnoj mreži.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>preglednik</d:index_value><d:index_title>preglednik</d:index_title></d:index>
	<h1>preglednik</h1>
	<p>Aplikacija koja vam pomaže u traženju, prikazu i interakciji s tekstom, slikama, zvukom i ostalim informacijama. Internetski preglednik koristi se za navigaciju kroz stranice na internetu. Primjer internetskog preglednika je aplikacija Safari, koja se koristi na Macintosh računalima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>povijest pretraživanja</d:index_value><d:index_title>povijest pretraživanja</d:index_title></d:index>
	<h1>povijest pretraživanja</h1>
	<p>Popis kojeg pohranjuje Safari ili drugi internetski preglednik, a koji sadrži adrese internetskih stranica koje ste posjetili. Povijest pretraživanja obično sadrži popis adresa koje ste posjetili u posljednjih tjedan dana.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>popis prijatelja</d:index_value><d:index_title>popis prijatelja</d:index_title></d:index>
	<h1>popis prijatelja</h1>
	<p>U aplikacijama za instant dopisivanje, popis osoba koje možete odabrati za dopisivanje. Popis prijatelja obično sadrži imena osoba koje najčešće kontaktirate. U popisu je obično prikazan i status svakog prijatelja (online i dostupan ili nedostupan).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>mapa za snimanje</d:index_value><d:index_title>mapa za snimanje</d:index_title></d:index>
	<h1>mapa za snimanje</h1>
	<p>Vrsta mape na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X. Mapa za snimanje sadrži stavke koje želite snimiti na CD ili DVD. Ukoliko dvaput kliknete ikonu mape za snimanje te tipku Snimi, sve stavke iz mape za snimanje kopirat će se na disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Kalkulator</d:index_value><d:index_title>Kalkulator</d:index_title></d:index>
	<h1>Kalkulator</h1>
	<p>Aplikacija za izračun koja se isporučuje uz Mac OS X. Kalkulator sadrži osnovni, znanstveni i programerski način rada i podržava obrnutu poljsku notaciju.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Softver koji većem broju korisnika omogućuje objavu i pretplatu na zajedničke kalendare te sinkronizaciju kalendara između različitih uređaja. Dijeljenim kalendarima upravlja CalDAV poslužitelj.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>prozor s prijedlozima</d:index_value><d:index_title>prozor s prijedlozima</d:index_title></d:index>
	<h1>prozor s prijedlozima</h1>
	<p>U softveru za unos znakova kojih nema na tipkovnici, primjerice kineskih ideograma, prozor u koji se unose znakovi. Prozor s prijedlozima prikazuje se kad unesete šifru uz koju je povezano više znakova. U prozoru s prijedlozima možete odabrati željeni znak te ga dodati u tekst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Komplet alata nazvanih programska sučelja za aplikacije (API) namijenjen programerima koji izrađuju aplikacije za Mac OS. Carbon sadrži komplet alata za korisničko sučelje, upravljanje događajima, Quartz 2D medijateku grafika i podršku za višestruko procesiranje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Baza podataka o kompaktnim diskovima. CDDB je licencirani zaštićeni znak tvrtke Gracenote, Inc. Softverske aplikacije koriste CDDB za traženje informacija o audio CD diskovima na internetu. Nakon što pošalje upit CDDB bazi, aplikacija može prikazati naslov, ime izvođača, popis zapisa i ostale informacije za većinu CD diskova.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>referenca na ćeliju</d:index_value><d:index_title>referenca na ćeliju</d:index_title></d:index>
	<h1>referenca na ćeliju</h1>
	<p>U aplikaciji Numbers, reference ćelija identificiraju određenu ćeliju u formulama. Možete izraditi reference ćelija pomoću slova i brojeva unutar kartica s referencama ili koristeći nazive zaglavlja ćelija. Ako vaša tablica sadrži zaglavlje retka i stupca, možete identificirati ćeliju koristeći naziv stupca, nakon čega slijedi naziv retka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>format vrijednosti ćelije</d:index_value><d:index_title>format vrijednosti ćelije</d:index_title></d:index>
	<h1>format vrijednosti ćelije</h1>
	<p>U aplikaciji Numbers, možete primijeniti određen format na ćeliju tako da se njena vrijednost prikazuje na određeni način. Primjerice, možete formatirati ćelije koje sadrže novčane valute tako da se simbol valute (primjerice, $, £ ili ¥) prikaže ispred brojeva u ćelijama. Ili možete formatirati ćelije tako da sadrže kontrole, primjerice, kvadratiće za označavanje i kliznike koji se koriste za dodavanje ili promjenu vrijednosti ćelije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>certifikat</d:index_value><d:index_title>certifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>certifikat</h1>
	<p>Privitak elektroničkog dokumenta koji dozvoljava siguran prijenos informacija putem interneta. Internetski preglednici, e-mail aplikacije i aplikacije za instant dopisivanje koriste certifikate za kriptiranje informacija koje se razmjenjuju sa zaštićenom stranicom. Certifikati štite vaše informacije za prijavu, brojeve kreditnih kartica, adrese i ostale povjerljive podatke. Certifikate izdaju pouzdane organizacije, primjerice VeriSign, Inc. ili RSA Data Security, Inc. Kad posjetite zaštićenu internetsku stranicu, Mac OS X provjerava certifikat stranice te ga uspoređuje s certifikatima za koje se zna da su legitimni. Ako certifikat stanice nije prepoznat ili ga stranica ne posjeduje, prikazat će se poruka upozorenja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>oznaka poglavlja</d:index_value><d:index_title>oznaka poglavlja</d:index_title></d:index>
	<h1>oznaka poglavlja</h1>
	<p>Oznake umetnute u digitalni film radi izrade izbornika za odabir scena, tako da gledatelji mogu izravno odabrati određene scene.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>paleta znakova</d:index_value><d:index_title>paleta znakova</d:index_title></d:index>
	<h1>paleta znakova</h1>
	<p>Značajka Mac OS X sustava koja omogućava unos posebnih znakova, primjerice, matematičkih simbola, slova s naglaskom, strelica i znakove ili slova drugih abeceda u vaše dokumente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Chooser</d:index_value><d:index_title>Chooser</d:index_title></d:index>
	<h1>Chooser</h1>
	<p>Značajka ranijih verzija Mac OS sustava koja omogućava spajanje na pisače i poslužitelje te uključenje i isključenje značajke AppleTalk. Na Mac OS X sustavu je zamijenjena prozorima Ispis i faks te Mreža unutar Postavki sustava.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Komplet softverskih alata tvrtke Apple Inc. koji se isporučuje uz Final Cut Pro, aplikaciju za profesionalnu obradu videa. Cinema Tools softver koristi se za praćenje odnosa između izvornog filma i zvuka te njegovog digitaliziranog ekvivalenta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Ranije verzije Macintosh operativnog sustava, koje je zamijenio Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>isječak</d:index_value><d:index_title>isječak</d:index_title></d:index>
	<h1>isječak</h1>
	<p>Dio video ili audio zapisa. U aplikaciji iMovie možete raditi s isječcima na nekoliko načina kako biste postigli željeni efekt, uključujući premještanje isječaka, podešavanje početne i završne točke glazbenih isječaka, dodavanje prijelaza između isječaka i ostalo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Komplet alata nazvanih programska sučelja za aplikacije (API) namijenjen programerima koji izrađuju aplikacije za Mac OS. Cocoa je aplikacijsko okruženje orijentirano na objekte i namijenjen je izradi aplikacija samo za Mac OS X. Cocoa aplikacije slijede Appleove smjernice za sučelje, pa je njihov izgled i rad prepoznatljiv korisnicima Macintosh računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Komplet alata nazvanih programska sučelja za aplikacije (API) namijenjen programerima koji izrađuju aplikacije za iPhone i iPod touch. Cocoa Touch je baziran na Cocoa alatima za izradu Mac OS X aplikacija.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Apple aplikacija za usklađivanje boja. ColorSync integrira sve uređaje koji koriste sliku, primjerice, monitore, pisače, skenere i digitalne fotoaparate, tako da je boja koja se prikazuje na zaslonu ista i kao otisnuta boja na papiru. ColorSync je dio Mac OS X sustava.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ColorSync profil</d:index_value><d:index_title>ColorSync profil</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync profil</h1>
	<p>Informacije koje aplikacija ColorSync sprema za sve slikovne uređaje koji su spojeni na računalo, kao što su skeneri, pisači i monitori. Profil se koristi za što je moguće vjerniju reprodukciju slika. Primjerice, kad skenirate sliku, slikovna datoteka sadrži kopiju profila skenera. Kad sliku ispišete, odgovarajućim procesom se informacije o boji konvertiraju iz profila skenera u profil pisača.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>combo pogon</d:index_value><d:index_title>combo pogon</d:index_title></d:index>
	<h1>combo pogon</h1>
	<p>Vrsta pogona diska. Combo pogon može čitati i zapisivati (kopirati) na CD diskove, te čitati ali ne i zapisivati na DVD diskove.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card čitač</d:index_value><d:index_title>Common Access Card čitač</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card čitač</h1>
	<p>Uređaj za kontrolu pristupa. Kad provučete Common Access Card kroz čitač kartica, možete se prijaviti na računalo, pristupiti računalu kad je uključena zaštita zaslona, unositi promjene u određenim prozorima Postavki sustava i instalirati softver.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>uvjetno formatiranje</d:index_value><d:index_title>uvjetno formatiranje</d:index_title></d:index>
	<h1>uvjetno formatiranje</h1>
	<p>Značajka koja omogućava formatiranje ćelije u Numbers tabličnom dokumentu tako da se ćelija prikazuje na određeni način kad se ispuni zadani uvjet. Primjerice, možete podesiti da pozadina ćelije promijeni boju u crvenu kad njena vrijednost prekorači određeni broj.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>upravljačka ploča</d:index_value><d:index_title>upravljačka ploča</d:index_title></d:index>
	<h1>upravljačka ploča</h1>
	<p>Na Windows računalima, upravljačka ploča sadrži male programe koji omogućuju odabir postavki, primjerice, pozadine radne površine ili način spajanja na internet. Na Macintosh računalima postavke se podešavaju u Postavkama sustava.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>kontrolna traka</d:index_value><d:index_title>kontrolna traka</d:index_title></d:index>
	<h1>kontrolna traka</h1>
	<p>Koristila se u ranijim verzijama Mac OS sustava za prikaz statusa baterije, provjeru mrežne veze, promjenu glasnoće sustava, podešavanje razlučivosti zaslona i provedbu drugih funkcija. U Mac OS X sustavu, kontrolnu traku zamijenili su izbornici u traci s izbornicima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>kolačić</d:index_value><d:index_title>kolačić</d:index_title></d:index>
	<h1>kolačić</h1>
	<p>Mala datoteka koju internetska stranica postavlja na vaše računalo radi pohrane podataka. Kad se kasnije vratite na internetsku stranicu, vaš internetski preglednik šalje natrag kolačiće koji pripadaju stranici. Kolačići stranici otkrivaju tko ste vi tako da stranica može prikazati informacije koje su prikladne za vas. Kolačići mogu pohranjivati informacije koje vas identificiraju, primjerice, vaše ime i e-mail adresu. Internetska stranica može pristupiti samo informacijama koje vi navedete. Internetska stranica ne može upotrijebiti kolačiće za pristup ostalim informacijama na vašem računalu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Upravljački program za zvuk koji se koristi na Macintosh računalima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Značajka Findera u Mac OS X sustavu i aplikacije iTunes. U aplikaciji iTunes, Cover Flow na računalnom zaslonu prikazuje omote albuma iz iTunes glazbene kolekcije, dozvoljavajući brzo pretraživanje albuma. U Finderu, Cover Flow prikaz je jedna od četiri opcije za pretraživanje datoteka, mape i aplikacija prikazanih u Finder prozoru.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>rezanje</d:index_value><d:index_title>rezanje</d:index_title></d:index>
	<h1>rezanje</h1>
	<p>Uređivanje slike, primjerice fotografije, tako da se sačuva samo željeni dio slike dok se preostali dio ukloni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Apple softver koji se isporučuje uz Mac OS X i sadrži male aplikacije nazvane \"widgeti\". Widgeti imaju razne namjene, primjerice, mogu se upotrijebiti za praćenje cijena na burzi, pronalaženje meteoroloških informacija, traženje riječi u rječniku i ostalo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Program za razvoj softvera tvrtke Apple koji omogućuje izradu Dashoboard widgeta i internetskih aplikacija (internetskih stranica optimiziranih za Safari na iPhone uređaju). Widgeti i internetske stranice koje su izrađene koristeći Dashcode koriste standardne internetske tehnologije kao što su Hypertext Markup Language (HTML), Cascading Style Sheets (CSS) i JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>radna površina</d:index_value><d:index_title>radna površina</d:index_title></d:index>
	<h1>radna površina</h1>
	<p>Pozadinsko područje računalnog zaslona. Na radnoj površini nalaze se ikone, prozori, alatne trake, datoteke i mape koje možete izraditi, uređivati, premještati i brisati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>slika radne površine</d:index_value><d:index_title>slika radne površine</d:index_title></d:index>
	<h1>slika radne površine</h1>
	<p>Boja, uzorak ili slika koju koristite za prikaz na pozadinskom području vašeg zaslona. Pozadinsku sliku možete odabrati u prozoru Radna površina i zaštita zaslona, unutar Postavki sustava.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Rječnik</d:index_value><d:index_title>Rječnik</d:index_title></d:index>
	<h1>Rječnik</h1>
	<p>Aplikacija koja se isporučuje uz Mac OS X. Rječnik omogućuje traženje definicija i sinonima u nizu izvora, uključujući Oxford rječnike i Apple rječnik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>digitalni certifikat</d:index_value><d:index_title>digitalni certifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>digitalni certifikat</h1>
	<p>Također poznat i kao certifikat javnog ključa, elektronički dokument koji povezuje vaš digitalni identitet s ostalim informacijama, primjerice, vašim imenom, e-mail adresom ili tvrtkom. Internetske aplikacije kao što su internetski preglednik Safari, Mail i iChat koriste certifikate za omogućavanje sigurnog prijenosa informacija putem mreže.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>slika diska</d:index_value><d:index_title>slika diska</d:index_title></d:index>
	<h1>slika diska</h1>
	<p>Jedna datoteka koja sadrži potpun sadržaj i organizaciju svih datoteka i mapa na uređaju za pohranu, primjerice, tvrdom ili optičkom disku. Sliku diska možete izraditi pomoću programa Disk Utility. Pomoću slike diska možete arhivirati stare podatke, dijeliti datoteke s drugim korisnicima, kriptirati osjetljive informacije i izrađivati kopije diska.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Disk Utility</d:index_value><d:index_title>Disk Utility</d:index_title></d:index>
	<h1>Disk Utility</h1>
	<p>Aplikacija za provođenje zadaća vezanih za disk, koja se isporučuje uz Mac OS X. Disk Utility omogućuje izradu slika diska, te podizanje, uklanjanje, formatiranje, particioniranje, snimanje i popravak diska.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Traka za otvaranje aplikacija, koja se isporučuje uz Mac OS X. Dock se nalazi uz rub zaslona. Sadrži ikone za mnoge aplikacije računala i možete povući ikone na traku te ih ukloniti s nje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Izvorno znak u Cairo dingbat (ornament) fontu, dogcow se koristio za prikaz orijentacije i boje papira u dijaloškim okvirima na podešavanje stranice na Mac računalima. Tijekom vremena je dogcow dobio dodatne mrlje i pomalo \"goveđi\" izgled. Dogcow se glasa sa \"moof\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domena</d:index_value><d:index_title>domena</d:index_title></d:index>
	<h1>domena</h1>
	<p>Dio naziva domene računala koje je spojeno na internet. Naziv \"www.primjer.com\" sastoji se od poddomene ili naziva hosta \"www\", domene \"primjer\" i vršne domene \"com\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model. Sučelje koje softverskim programima omogućuje pristup i ažuriranje sadržaja, strukture i stila dokumenata, uključujući internetske stranice. DOM za internetsku stranicu popisuje svaki element koji se prikazuje na internetskoj stranici, uključujući sadržaj, linkove, odrednice stila i skripte (mali programi) te navodi redoslijed kojim se elementi prikazuju na stranici.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>DOM navigacija</d:index_value><d:index_title>DOM navigacija</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM navigacija</h1>
	<p>Navigacija internetskom stranicom, na osnovi Document Object Modela (DOM) stranice.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dinamička memorija sa slučajnim pristupom. Najčešći oblik memorije koji se koristi u osobnim računalima. DRAM zahtijeva novi strujni naboj svakih nekoliko milisekundi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>Dijeljenje DVD-a ili CD-a</d:index_value><d:index_title>Dijeljenje DVD-a ili CD-a</d:index_title></d:index>
	<h1>Dijeljenje DVD-a ili CD-a</h1>
	<p>Značajka Mac OS X sustava koja omogućava dijeljenje DVD ili CD diskova putem Ethernet ili bežične mreže. Ako drugo računalo na vašoj mreži nije opremljeno optičkim pogonom, možete tom računalu dozvoliti uporabu diska u optičkom pogonu vašeg računala. Računalo s optičkim pogonom treba imati instaliran sustav Mac OS X v10.4.10 ili noviji, ili Windows XP ili Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>dinamična obavijest</d:index_value><d:index_title>dinamična obavijest</d:index_title></d:index>
	<h1>dinamična obavijest</h1>
	<p>U softveru za unos znakova koji se ne nalaze na tipkovnici, primjerice kineskih ideograma, uključite dinamičku obavijest kako bi se znakovi automatski prikazali u prozoru s prijedlozima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>“Edukacijski Mac”—jeftino sve-u-jedan računalo sa zaslonom od 17 inča, bazirano na PowerPC G4 procesoru. Apple Inc. je predstavio eMac računalo 2002. godine i prekinuo proizvodnju 2006., kad ga je zamijenio model iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>naglašavanje</d:index_value><d:index_title>naglašavanje</d:index_title></d:index>
	<h1>naglašavanje</h1>
	<p>Značajka aplikacije iPhoto na Macintosh računalima. Ukoliko kliknete tipku Naglasi prilikom obrade fotografije, svjetlina ili kontrast fotografije podesit će se ovisno o unaprijed podešenim kriterijima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>Skraćeno EPS. Datotečni format baziran na PostScript jeziku koji se koristi za ispis teksta i grafike. EPS datoteka sadrži opis teksta i grafike koje služe pisaču te se mogu kopirati i dijeliti na više računala i aplikacija.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>ekvilizator</d:index_value><d:index_title>ekvilizator</d:index_title></d:index>
	<h1>ekvilizator</h1>
	<p>Skraćeno EQ. Kontrole zvuka koje rade poput kontrola za visoke i niske tonove na audio uređajima, ali s više snage i fleksibilnosti. Možete upotrijebiti ekvilizator za precizno ugađanje određenih frekvencija zvučnog spektra ili za podešavanje reprodukcije glazbe u skladu sa žanrom, okruženjem slušanja (različite prostorije u vašem domu, primjerice) i načinom izlaza (primjerice, zvučnici ili slušalice). U aplikaciji iTunes možete ručno podesiti ekvilizator ili odabrati jedno od 20 programiranih podešenja najčešćih EQ postavki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Događaj</d:index_value><d:index_title>Događaj</d:index_title></d:index>
	<h1>Događaj</h1>
	<p>Aplikacije iMovie i iPhoto na Macintosh računalima organiziraju vaše video i foto medijateke po događajima. Događaj grupira videozapise ili fotografije snimljene u određenom vremenskom periodu, primjerice, fotografije snimljene tijekom vjenčanja ili tijekom subotnjeg izleta na plažu. Možete organizirati vaše videozapise i fotografije spajanjem i razdvajanjem događaja i izradom vlastitih naziva za događaje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File; oznaka formata slikovnih datoteka, koji se koristi kod digitalnih fotoaparata.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Značajka Mac OS X sustava koja omogućava privremeno uklanjanje prozora sa zaslona, obično pritiskom tipke F11. Značajka Exposé korisna je kad želite vidjeti određene prozore ili radnu površinu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Kartica za proširenje mogućnosti računala, uključujući prijenosna Macintosh računala. Dodavanjem ExpressCard kartice možete proširiti mogućnosti računala. ExpressCard karticu možete upotrijebiti za spajanje tvrdih diskova, kompaktnih čitača Flash kartica i ostalih uređaja. Macintosh prijenosna računala koriste ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>proširena radna površina</d:index_value><d:index_title>proširena radna površina</d:index_title></d:index>
	<h1>proširena radna površina</h1>
	<p>Značajka Mac OS X Postavki sustava. Ako je vaše računalo spojeno na više uređaja za prikaz, uključujući TV prijemnike i projektore, možete podesiti postavke prozora Monitori unutar Postavki sustava tako da se slika vaše radne površine proteže kroz sve uređaje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>obiteljske kontrole</d:index_value><d:index_title>obiteljske kontrole</d:index_title></d:index>
	<h1>obiteljske kontrole</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>roditeljske kontrole</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>brza izmjena korisnika</d:index_value><d:index_title>brza izmjena korisnika</d:index_title></d:index>
	<h1>brza izmjena korisnika</h1>
	<p>Značajka Mac OS X sustava koja omogućava istovremenu prijavu većeg broja korisnika na računalo. Kad je brza izmjena korisnika uključena, dostupni korisnički računi prikazuju se u izborniku u gornjem desnom uglu trake s izbornicima. Možete prikazati drugi račun tako da ga odaberete u izborniku. Prethodni račun i dalje je prijavljen i sve otvorene aplikacije i dokumenti ostaju otvoreni, tako da se brzo možete vratiti na prethodno korišteni račun.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Aplikacija koja se isporučuje uz Mac OS X i služi za kriptiranje i zaštitu datoteka na Macintosh računalima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Komplet Apple aplikacija za obradu videa koji se može koristiti za obradu videa snimljenog profesionalnom video opremom ili kućnim kamkorderima. Final Cut proizvode koriste i profesionalni i amaterski autori. Final Cut aplikacije učitavaju i prikazuju videozapise na Macintosh računalima, gdje možete gledati i obrađivati video.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Dio Mac OS X sustava. Finder organizira i prikazuje datoteke i mape na vašem računalu i bilo kojem disku koji je spojen na računalo. Finder također dozvoljava pretraživanje i upravljanje informacijama na diskovima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Vrsta kabela, priključka i softvera koji omogućava iznimno brzu vezu između dva računala ili između računala i spojenog uređaja, primjerice, digitalnog kamkordera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>pomični objekt</d:index_value><d:index_title>pomični objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>pomični objekt</h1>
	<p>U aplikaciji Pages, koja služi obradi teksta i podešavanju izgleda stranice, slika, grafika ili drugi objekt koji je fiksiran u određeni položaj na stranici. Položaj pomičnog objekta se ne mijenja čak i kad dodate tekst ili druge grafike na stranicu. Također pogledajte linijski objekt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Knjiga fontova</d:index_value><d:index_title>Knjiga fontova</d:index_title></d:index>
	<h1>Knjiga fontova</h1>
	<p>Aplikacija za upravljanje fontovima koja se isporučuje uz Mac OS X. Knjiga fontova omogućuje pregled i instaliranje fontova, grupiranje fontova u kolekcije, uključenje ili isključenje pojedinih fontova i kolekcija i eksportiranje fontova na drugo računalo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>formula</d:index_value><d:index_title>formula</d:index_title></d:index>
	<h1>formula</h1>
	<p>Matematički izraz koji koristi operacije za izračun vrijednosti. U aplikaciji Numbers, možete dodati formulu ćeliji tablice kako biste prikazali vrijednost izračunatu iz vrijednosti u drugim ćelijama tablice.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>raspon sličica</d:index_value><d:index_title>raspon sličica</d:index_title></d:index>
	<h1>raspon sličica</h1>
	<p>Niz sličica videozapisa koje sačinjavaju dio video isječka ili cijeli isječak. U aplikaciji iMovie možete odabrati i raditi s rasponima sličica.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Aplikacija koja se isporučivala uz neke verzije Mac OS X sustava. Front Row omogućuje pretraživanje filmova, glazbe i fotografija na vašem računalu pomoću Apple daljinskog upravljača.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>prikaz preko cijelog zaslona</d:index_value><d:index_title>prikaz preko cijelog zaslona</d:index_title></d:index>
	<h1>prikaz preko cijelog zaslona</h1>
	<p>U aplikaciji iPhoto, način prikaza fotografija preko cijelog zaslona, umjesto preko dijela zaslona.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>funkcija</d:index_value><d:index_title>funkcija</d:index_title></d:index>
	<h1>funkcija</h1>
	<p>U aplikaciji Numbers, operacija koju možete dodati u formulu radi izračuna ili manipulacije podacima u ćeliji tablice. Aplikacija Numbers nudi funkcije za provedbu uobičajenih matematičkih ili financijskih operacija, dohvat vrijednosti ćelija baziranih na pretraživanju, manipuliranje nizovima teksta ili, primjerice, učitavanje trenutnog datuma i vremena. Svaka funkcija ima naziv iza kojeg slijedi jedan ili više argumenata zatvorenih u zagrade.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Dio iLife kompleta aplikacija za kreativnost, tvrtke Apple Inc. GarageBand omogućava izradu, izvedbu i snimanje originalne glazbe. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/garageband/'>GarageBand internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>Aplikacija za snimanje slike zaslona koja se isporučuje uz Mac OS X. Grab se koristi za snimanje slika cijelog zaslona ili pojedinih dijelova računalnog zaslona.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Kompanija koja održava bazu podataka o sadržaju audio CD diskova. Gracenote pruža softverske aplikacije i podatke koji dozvoljavaju uporabu i pretraživanje digitalnih medija. Nekoliko računalnih softverskih aplikacija, uključujući iTunes, koristi bazu podataka tvrtke Gracenote (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>grupni račun</d:index_value><d:index_title>grupni račun</d:index_title></d:index>
	<h1>grupni račun</h1>
	<p>Na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X, vrsta računa koji se sastoji od jednog ili više korisničkih računa. Grupni račun (naziva se i \"račun grupe\") koristi se za podešavanje dopuštenja za datoteke koje dijele dva ili više korisnika. Za razliku od većine drugih korisničkih računa, na računalo se ne možete prijaviti pomoću naziva grupnog računa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Kratica za Global System for Mobile Communications, najčešće korišten standard za mobilne telefone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>račun gosta</d:index_value><d:index_title>račun gosta</d:index_title></d:index>
	<h1>račun gosta</h1>
	<p>Na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X, vrsta računa koju možete izraditi kako bi drugi korisnici mogli privremeno koristiti vaše računalo, bez da napravite odvojeni korisnički račun za svakog gosta. Gost se može prijaviti na računalo bez lozinke. Ograničenja računa gosta možete podesiti u roditeljskim kontrolama. Račun gosta ne može mijenjati ostale račune, podešavati postavke računala niti se prijaviti s udaljenosti. Datoteke koje gost izradi unutar računa gosta brišu se kad se gost odjavi s računa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globalno jedinstven identifikator. Heksadecimalni niz koji na jedinstven način identificira korisnički račun, račun grupe ili popis računala. Također se koristi za pružanje korisničkog i grupnog identiteta za ACL dozvole i za povezivanje određenih korisnika sa skupinom i podskupinama. GUID nizovi su vrijednosti od 128 bita, što jamči da je izrada dvostrukog GUID-a iznimno malo vjerojatna.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>GUID particija</d:index_value><d:index_title>GUID particija</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID particija</h1>
	<p>Raspored particioniranja baziran na globalno jedinstvenom identifikatoru (GUID). Na Macintosh računalima s Intel osnovom, Mac OS X može se instalirati samo na diskove s GUID rasporedom particioniranja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Prethodno poznat kao Gimp-Print, kolekcija softvera otvorenog koda za pisače, uključujući Printer PostScript Description (PPD) datoteke i isporučuje se uz Mac OS X. Upotrijebite Gutenprint softver ako ne posjedujete drugi softver za vaš pisač ili ako smatrate da softver pisača ne radi ispravno.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>hardverska priključnica</d:index_value><d:index_title>hardverska priključnica</d:index_title></d:index>
	<h1>hardverska priključnica</h1>
	<p>Svi utori na računalu na koje se mogu spojiti uređaji, primjerice, tipkovnice i pisači. Uobičajene hardverske priključnicu su USB, Firewire i Ethernet priključnica.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Standard format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Extended format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>mapa home</d:index_value><d:index_title>mapa home</d:index_title></d:index>
	<h1>mapa home</h1>
	<p>Mapa koja se izradi za svakog korisnika računala nakon podešavanja korisničkih računa. Mapa home zapravo se ne zove \"Home\"; naziv se preuzima iz kratkog imena korisnika, kako je navedeno u korisničkom računu. Ako ste jedini korisnik računala, postoji samo jedan korisnički račun i jedna mapa home. U mapi home pohranjuju se vaši dokumenti, glazba, slike, postavke i ostali sadržaji.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Apple aplikacija, izdana 1987. i ukinuta 2004. HyperCard je bila jedna od prvih uspješnih hipermedijskih aplikacija. Korištena je za izradu baza podataka, prezentacija, igara, pomagala za učenje i ostalog sadržaja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Programski jezik koji se koristi uz Apple HyperCard, predstavljen 1987. i razvijan do 2004. Korisnici HyperTalk jezika prvenstveno su bili programeri početnici. HyperTalk programi (nazvani \"skripte\") slični su pisanom engleskom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Linija prijenosnih računala tvrtke Apple Inc, dostupnih između 1999. i 2006. iBook računala bila su dizajnirana za uporabu u kućanstvu i učionicama. Liniju iBook zamijenila je linija MacBook 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>iBooks aplikacija</d:index_value><d:index_title>iBooks aplikacija</d:index_title></d:index>
	<h1>iBooks aplikacija</h1>
	<p>Apple aplikacija za iPhone, iPod touch i iPad, koja omogućava preuzimanje i čitanje e-knjiga (elektroničkih knjiga u ePub formatu).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Kalendarska aplikacija tvrtke Apple koja se isporučuje uz Mac OS X i omogućuje popisivanje sastanaka i obaveza. iCal također možete upotrijebiti za sinkroniziranje informacija između računala, telefona i ostalih uređaja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Aplikacija za instant dopisivanje tvrtke Apple, koja se isporučuje uz Mac OS X. Koristeći iChat, možete razmjenjivati poruke s MobileMe članovima kao i osobama koje koriste neki drugi softver za instant dopisivanje, primjerice, AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk i Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat dijeljenje</d:index_value><d:index_title>iChat dijeljenje</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat dijeljenje</h1>
	<p>Značajka aplikacije iChat koja omogućuje prezentiranje datoteka, fotografija, slideshow prikaza i filmova u iChat video prozoru. Vi upravljate prezentacijom na vašoj radnoj površini a gledatelji je gledaju na svojoj radnoj površini.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Appleova usluga u oblaku, koja pohranjuje vašu glazbu, fotografije, aplikacije, kontakte, kalendare i ostale sadržaje te ih bežično prenosi na sve vaše uređaje. iCloud je savršeno integriran s vašim aplikacijama, stoga se sve dešava automatski. Više informacija dostupno je na <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>ikona</d:index_value><d:index_title>ikona</d:index_title></d:index>
	<h1>ikona</h1>
	<p>Simbol koji predstavlja aplikaciju, datoteku ili mapu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Osobni prostor za pohranu na internetskim poslužiteljima tvrtke Apple, koji je dostupan MobileMe članovima. Možete koristiti vaš iDisk za pohranu internetskih stranica, dokumenata i razmjenu datoteka sa svim korisnicima koji posjeduju internetsku vezu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Apple aplikacija koja omogućuje izradu vlastitih DVD diskova s filmovima i digitalnim fotografijama. iDVD sadrži profesionalno dizajnirane teme i predloške. iDVD je dio iLife kompleta aplikacija. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/ilife/idvd/'>iDVD internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>iDVD teme</d:index_value><d:index_title>iDVD teme</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD teme</h1>
	<p>Značajka aplikacije iDVD na Macintosh računalima. iDVD teme daju izbornicima u iDVD projektima profesionalni izgled. Teme sadrže skupinu, ili \"obitelj\", izbornika koji koriste ujednačen komplet dizajnerskih elemenata. Tipična obitelj tema sadrži rasporede na glavni izbornik projekta, izbornik za odabir scena i izbornik s dodacima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Komplet Apple aplikacije koje pružaju alate za izradu glazbe, filmova, digitalnih fotografija, vlastitih DVD diskova i internetskih stranica. iLife komplet sadrži aplikacije GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes i iWeb. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/ilife/'>iLife internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Linija stolnih računala tvrtke Apple Inc. iMac računala predstavljena su 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Image Capture</d:index_value><d:index_title>Image Capture</d:index_title></d:index>
	<h1>Image Capture</h1>
	<p>Apple aplikacija koja omogućuje postavljanje slika s digitalnih fotoaparata ili skenera spojenih na računalo ili na mrežu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>iTunes reprodukcijska lista koja je objavljena i može se dijeliti ostalim korisnicima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Apple aplikacija koja omogućava importiranje digitalnih video snimaka s kamkordera, obradu videozapisa, dodavanje zvuka i efekata te spremanje videozapisa kao filma koji se može objaviti na internetskoj stranici ili snimiti na disk. iMovie je dio iLife kompleta aplikacija. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/imovie/'>iMovie internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>infracrveni prijemnik</d:index_value><d:index_title>infracrveni prijemnik</d:index_title></d:index>
	<h1>infracrveni prijemnik</h1>
	<p>Skraćeno “IC”. Uređaj koji koristi infracrveni elektromagnetski spektar za bežičnu komunikaciju. Većina Macintosh računala opremljena je infracrvenim portom za prijem signala s Apple daljinskog upravljača.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Tehnologija prepoznavanja rukopisa koja je ugrađena u Macintosh računala. Ink radi s grafičkim tabletom i olovkom spojenom na računalo. Kako zapisujete na tablet, Ink prevodi pisani sadržaj u tipkane riječi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Pogledajte <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>linijski objekt</d:index_value><d:index_title>linijski objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>linijski objekt</h1>
	<p>U aplikaciji Pages, koja služi obradi teksta i podešavanju izgleda stranice, slika, grafika ili drugi objekt koji je ugrađen u tijek teksta. Položaj linijskog objekta se mijenja kad dodate tekst ili druge grafike na stranicu. Ako unesete tekst iznad linijskog objekta, on se pomiče u skladu s gomilanjem teksta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Izbornik unosa</d:index_value><d:index_title>Izbornik unosa</d:index_title></d:index>
	<h1>Izbornik unosa</h1>
	<p>Izbornik koji se koristi za promjenu načina unosa kad se na računalu koristi više od jednog načina unosa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>način unosa</d:index_value><d:index_title>način unosa</d:index_title></d:index>
	<h1>način unosa</h1>
	<p>Aplikacija koja korisnicima omogućuje unos kompleksnih znakova, primjerice, kineskih, japanskih i korejskih znakova, pomoću standardne zapadne tipkovnice.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>inspektor</d:index_value><d:index_title>inspektor</d:index_title></d:index>
	<h1>inspektor</h1>
	<p>U softverskim aplikacijama, prozor koji prikazuje trenutne postavke za odabrani tekst ili sliku i omogućuje brzu promjenu postavki uz prikaz rezultata. Mnoge Mac OS X aplikacije koriste inspektore, uključujući Pages, Keynote i Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>instalacijski program</d:index_value><d:index_title>instalacijski program</d:index_title></d:index>
	<h1>instalacijski program</h1>
	<p>Program isporučen uz Mac OS X. Instalacijski program raspakirava i instalira datoteke iz \"paketa\"—datoteka s ekstenzijom .pkg. Softver za Macintosh računala koja koriste Mac OS X obično je dostupan u obliku .pkg datoteka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Instant Alpha</d:index_value><d:index_title>Instant Alpha</d:index_title></d:index>
	<h1>Instant Alpha</h1>
	<p>Značajka koja je dostupna na Mac OS X aplikacijama poput Pages, Aperture i Preview. Kod slika s jednostavnom jednobojnom pozadinom, primjerice kod fotografije osobe ispod vedrog plavog neba, značajka Instant Alpha omogućava uklanjanje pozadine tako da preostali dio slike ima prozirnu pozadinu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Program tvrtke Apple Inc. kojeg programeri koriste za izradu grafičkih korisničkih sučelja za Mac OS X i iPhone aplikacije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet veza</d:index_value><d:index_title>Internet veza</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet veza</h1>
	<p>Aplikacija koja se isporučuje uz Mac OS X. Internet veza omogućuje pokretanje dial-up, Ethernet (PPPoE) ili Virtual Private Network (VPN) veze ili spajanje vaše AirPort bazne stanice na internet. Aplikaciju Internet veza također možete upotrijebiti za spajanje na Bluetooth opremu, primjerice, pisače.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>Internetski port</d:index_value><d:index_title>Internetski port</d:index_title></d:index>
	<h1>Internetski port</h1>
	<p>Broj koji označava protokol kojeg koristi poslužitelj na internetu. Internetski poslužitelji obično koriste port 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>nevidljive stavke</d:index_value><d:index_title>nevidljive stavke</d:index_title></d:index>
	<h1>nevidljive stavke</h1>
	<p>U aplikaciji Pages, koja služi obradi teksta i podešavanju izgleda stranice, te u drugim aplikacijama za obradu teksta, oznake formatiranja koje obično nisu prikazane. Nevidljive stavke su tabulatori, oznake paragrafa, prijelom stranice i odjeljka, razmaci i ostale oznake formatiranja. Prikaz nevidljivih stavki možete uključiti u postavkama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Operativni sustav za iPhone, iPod touch, iPad i Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Tablet računalo tvrtke Apple Inc. Umjesto fizičke tipkovnice, iPad sadrži Multi-Touch zaslon te virtualnu tipkovnicu i tipke. iPad koristi iOS (operativni sustav) i mnoge aplikacije dostupne i na iPhone i iPod touch uređaju.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Kombinacija mobilnog telefona, multimedijskog uređaja i uređaja za bežično spajanje na internet od tvrtke Apple Inc. Umjesto fizičke tipkovnice, iPhone sadrži zaslon osjetljiv na dodir te virtualnu tipkovnicu i tipke. Za dodatne informacije pogledajte <a href='http://www.apple.com/iphone/'>iPhone internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Apple aplikacija koja omogućava spremanje digitalnih fotografija, organiziranje fotografija i objavu vaših fotografija na internetskim stranicama, diskovima i tiskanim albumima. iPhoto je dio iLife kompleta aplikacija. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/iphoto/'>iPhoto internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Linija prijenosnih glazbenih uređaja tvrtke Apple Inc. iPod uređaji dolaze u raznim veličinama, od iPod shuffle do iPod uređaja koji podržavaju reprodukciju videozapisa. iPod uređaji mogu importirati glazbu iz Appleove trgovine iTunes Store i sa CD diskova. Dizajnirani su za rad s aplikacijom iTunes, koja dostupna u inačicama za Macintosh i Windows računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Prijenosni glazbeni uređaj iPod linije proizvoda tvrtke Apple Inc. iPod classic je model iPod uređaja koji nudi najviše prostora za pohranu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Prijenosni glazbeni uređaj iPod linije proizvoda tvrtke Apple Inc. iPod nano je opremljen zaslonom osjetljivim na dodir i FM radijskim prijemnikom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Najmanji prijenosni glazbeni uređaj iz iPod linije proizvoda tvrtke Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Prijenosni glazbeni uređaj iPod linije proizvoda tvrtke Apple Inc. iPod touch je opremljen zaslonom osjetljivim na dodir i internetskim preglednikom Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IC</d:index_value><d:index_title>IC</d:index_title></d:index>
	<h1>IC</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>infracrveni prijemnik</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Digitalna kamera tvrtke Apple Inc. Mala verzija iSight kamere ugrađena je u neka Macintosh računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Aplikacija koja se isporučuje uz Mac OS X. iSync sinkronizira podatke u aplikacijama iCal i Adresar s MobileMe servisom i uređajima poput iPod prijenosnih glazbenih uređaja, mobilnih telefona i dlanovnika.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Apple aplikacija isporučena uz Mac OS X, koja omogućuje importiranje glazbe, podcastova i videozapisa s CD diskova ili s iTunes Store; organiziranje medija u vlastite albume i reprodukcijske liste; te snimanje sadržaja na diskove ili prijenos sadržaja na iPod ili drugi medijski uređaj. iTunes se također često koristi na Windows računalima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Apple aplikacija koja omogućava izradu i objavu internetskih stranica bez potrebe za poznavanjem jezika za web programiranje. iWeb sadrži profesionalno dizajnirane predloške za blogove i ostale stranice i dozvoljava povlačenje i ispuštanje medijskih datoteka, primjerice, fotografija i videozapisa. iWeb je dio iLife kompleta aplikacija. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/iweb/'>iWeb internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Komplet Apple aplikacija za produktivnost, koje služe izradi i objavi dokumenata i prezentacija. iWork komplet uključuje aplikacije Keynote za izradu prezentacija kinematografske kvalitete, Pages za obradu teksta i Numbers za izradu tabličnih dokumenata. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/iwork/'>iWork internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Aplikacija otvorenog koda za online instant dopisivanje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Zaštićeni naziv za Mac OS X verziju 10.2, treće veliko izdanje operativnog sustava za Macintosh računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Komplet proizvoda računalnog softvera i specifikacija tvrtke Sun Microsystems za razvoj aplikacija koje se mogu koristiti na mnogim različitim vrstama računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Skriptni jezik koji se često koristi na internetskim stranicama za baratanje posebnim efektima i pružanje interaktivnosti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Journaled format</d:index_value><d:index_title>Journaled format</d:index_title></d:index>
	<h1>Journaled format</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Extended format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Ken Burns efekt</d:index_value><d:index_title>Ken Burns efekt</d:index_title></d:index>
	<h1>Ken Burns efekt</h1>
	<p>Poseban efekt, nazvan prema američkom dokumentaristu Kenu Burnsu, koji stvara pokret preko fotografije tako da se čini kao da kamera pravi poteze preko objekta (pomicanje) ili se približava objektu ili udaljava od njega (zumiranje). Efekt Ken Burns možete koristiti u aplikaciji iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Protokol za autorizaciju računalnih mreža koji pojedincima koji komuniciraju putem nezaštićene mreže omogućava potvrdu njihova identiteta na siguran način.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>Dio operativnog sustava koji upravlja memorijom, alokacijom resursa i provodi ostale usluge koje su nužne za sustav.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernel panika</d:index_value><d:index_title>kernel panika</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel panika</h1>
	<p>Vrsta greške do koje dolazi kad jezgra (kernel) operativnog sustava primi uputu u neočekivanom formatu ili uputu koju ne može pravilno obraditi. Do Kernel panike također može doći kad se operativni sustav ne može oporaviti od ostalih vrsta grešaka. Kernel paniku može uzrokovati oštećeni ili nekompatibilni softver ili u rjeđim slučajevima, oštećeni ili nekompatibilni hardver.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Preglednik tipkovnice</d:index_value><d:index_title>Preglednik tipkovnice</d:index_title></d:index>
	<h1>Preglednik tipkovnice</h1>
	<p>Aplikacija koja se isporučuje uz Mac OS X. Možete upotrijebiti Preglednik tipkovnice za prikaz rasporeda na vašoj tipkovnici za odabrani jezik i za prikaz vrsta znakova koji se koriste u drugim jezicima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>keychain</d:index_value><d:index_title>keychain</d:index_title></d:index>
	<h1>keychain</h1>
	<p>Niz pohranjenih lozinki. Primjerice, jedan keychain može sadržavati lozinke za aplikacije, poslužitelje i internetske stranice koje koristite za posao, dok drugi keychain može sadržavati sve lozinke koje koristite za online kupnju. Keychain baze smanjuju broj lozinki koje trebate pamtiti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Keychain Access</d:index_value><d:index_title>Keychain Access</d:index_title></d:index>
	<h1>Keychain Access</h1>
	<p>Appleov sustav za upravljanje lozinkama, koji je ugrađen u Mac OS X. Keychain pohranjuje sve lozinke, ključeve i certifikate koji su potrebni za aplikacije, poslužitelje i internetske stranice. Kad otvorite stavku ili se spojite na uređaj koji zahtijeva lozinku, keychain je unosi umjesto vas, tako da ju ne trebate tipkati.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>keychain lozinka</d:index_value><d:index_title>keychain lozinka</d:index_title></d:index>
	<h1>keychain lozinka</h1>
	<p>Lozinka koja se koristi za zaključavanje i otključavanje keychain baze. Vaša keychain lozinka je ista kao i vaša lozinka za prijavu osim ako ste upotrijebili Keychain Access za izradu drugačije lozinke.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Apple aplikacija za izradu slideshow prezentacija profesionalne kvalitete. Keynote sadrži predloške, teme, kinematografske prijelaze i animirani tekst. Keynote je dio iWork kompleta aplikacija za produktivnost. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/iwork/keynote/'>Keynote internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>kiosk mod</d:index_value><d:index_title>kiosk mod</d:index_title></d:index>
	<h1>kiosk mod</h1>
	<p>DVD čija reprodukcija se pokreće automatski i traje kontinuirano nakon umetanja DVD-a u medijski uređaj. Možete izraditi kiosk mod diskove pomoću iDVD aplikacije tvrtke Apple, koja omogućava izradu vlastitih DVD diskova.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Pokretač aplikacija koji se isporučuje uz Mac OS X. Launchpadu možete pristupiti iz Docka, tako da kliknete ikonu Launchpada. Launchpad sadrži ikone za sve aplikacije koje se nalaze u mapi Aplikacije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Zaštićeni naziv za Mac OS X verziju 10.5, šesto veliko izdanje operativnog sustava za Macintosh računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Zaštićeni naziv za Mac OS X verziju 10.7, sedmo veliko izdanje operativnog sustava za Macintosh računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>ikona lokota</d:index_value><d:index_title>ikona lokota</d:index_title></d:index>
	<h1>ikona lokota</h1>
	<p>Ikona koja se koristi u Mac OS aplikacijama. U Finderu, ikona lokota označava da je datoteka ili mapa zaštićena lozinkom. U alatnoj traci aplikacije Safari, ikona lokota označava da će komunikacija s internetskom stranicom biti kriptirana. Ikona lokota u mnogim drugim aplikacijama označava da je za otvaranje stavke ili spajanje na poslužitelj potrebno unijeti lozinku.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>petlja</d:index_value><d:index_title>petlja</d:index_title></d:index>
	<h1>petlja</h1>
	<p>Podešavanje neprekidnog ponavljanja reprodukcije filma ili slideshow prikaza. Petlju filmova i slideshow prikaza možete izraditi pomoću iDVD, Apple aplikacije koja omogućuje izradu vlastitih DVD diskova.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Komplet internetskih usluga dizajniranih za korisnike Macintosh računala (izgovara se “točka Mac”). Zamijenjen je uslugom <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Apple računalo, također poznato kao Macintosh računalo. Pogledajte <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Linija prijenosnih računala tvrtke Apple Inc, baziranih na Intel Core Duo i Intel Core 2 Duo procesorima. MacBook računala predstavljena su 2006. i zamijenila su iBook G4 i PowerBook seriju računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Iznimno lagano prijenosno računalo tvrtke Apple Inc, bazirano na Intel Core Duo i Intel Core 2 Duo procesorima te mogućnošću odabira solid-state tvrdog diska. MacBook Air teži 1,36 kg i u najdebljem dijelu iznosi 1,93 cm a u najtanjem 0,4 cm. Predstavljen je 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Linija osobnih računala tvrtke Apple Inc. Macintosh računala predstavljena su 1984. i bila su prva komercijalno uspješna osobna računala koja su koristila grafičko korisničko sučelje (GUI) i miša umjesto sučelja s komandnim retkom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS Extended format</d:index_value><d:index_title>Mac OS Extended format</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS Extended format</h1>
	<p>Format tvrdog diska,  kojeg podržava Mac OS 8.1 i noviji, koji povećava broj alokacijskih blokova (jedinica za pohranu) na disku u odnosu na prethodne formate diska koje je koristio Mac OS. Ovaj format dozvoljava više od 65 000 datoteka na tvrdom disku. Mac OS Extended format optimizira kapacitet pohrane velikih tvrdih diskova tako što smanjuje minimalnu veličinu pojedine datoteke. Mac OS Extended pogon može biti \"journaled\", što znači da operativni sustav održava kontinuirani zapis promjena unesenih u datoteke na pogonu. To pomaže operativnom sustavu pri obnavljanju pogona na upotrebljivo stanje nakon prekida napajanja ili nakon što neki drugi problem prekine rad diska i ošteti datoteke.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS Standard format</d:index_value><d:index_title>Mac OS Standard format</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS Standard format</h1>
	<p>Format tvrdog diska kojeg su podržavale verzija Mac OS 8.0 i ranije verzije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Operativni sustav za Macintosh računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Poslužiteljska platforma koja podržava Mac, Windows,  UNIX i Linux klijente i pruža komplet usluga za radne grupe i mreže uz napredne alate za daljinsko upravljanje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Standardni TCP/IP (mrežni protokol) za Macintosh računala do verzije 7.5.1 Mac OS sustava. Godine 1995. zamijenio ga je Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Aplikacija za uporabu e-pošte tvrtke Apple, koja se isporučuje uz Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>maskiranje</d:index_value><d:index_title>maskiranje</d:index_title></d:index>
	<h1>maskiranje</h1>
	<p>Način rezanja slike tako da se prekrije (\"maskira\") dio slike kojeg želite zadržati. U aplikaciji Pages, možete maskirati sliku kvadratom ili drugim oblikom po izboru.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>objekt predloška</d:index_value><d:index_title>objekt predloška</d:index_title></d:index>
	<h1>objekt predloška</h1>
	<p>U aplikaciji Pages, koja služi obradi teksta i podešavanju izgleda stranice, vodeni žig, logotip ili druga pozadinska slika koja se prikazuje na istom mjestu na svakoj stranici dokumenta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>glavna lozinka</d:index_value><d:index_title>glavna lozinka</d:index_title></d:index>
	<h1>glavna lozinka</h1>
	<p>Lozinka koja omogućava pristup računu s FileVault zaštitom. Ako korisnik zaboravi svoju lozinku za račun s FileVault zaštitom, administrator može upotrijebiti glavnu lozinku za pristup računu i promjenu FileVault lozinke. Ako korisnik zaboravi glavnu lozinku, ne postoji način za pristup računu s FileVault zaštitom i sadržane datoteke i postavke su izgubljeni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>držač mjesta za medij</d:index_value><d:index_title>držač mjesta za medij</d:index_title></d:index>
	<h1>držač mjesta za medij</h1>
	<p>U Pages i Keynote predlošcima, datoteka koju možete zamijeniti povlačenjem druge datoteke na nju. Držač mjesta za medij možete prepoznati tako da iznad njega postavite kursor; prikaže se pomoćna oznaka u kojoj piše da povučete vlastitu datoteku na to mjesto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Migration Assistant</d:index_value><d:index_title>Migration Assistant</d:index_title></d:index>
	<h1>Migration Assistant</h1>
	<p>Mac OS X aplikacija koja pomaže u prijenosu datoteka i važnih postavki sa starijeg Mac računala na novo. Za uporabu aplikacije Migration Assistant, oba računala trebaju koristiti Mac OS X i trebaju biti opremljena FireWire priključnicom ili spojena na istu bežičnu mrežu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>zrcaljenje prikaza</d:index_value><d:index_title>zrcaljenje prikaza</d:index_title></d:index>
	<h1>zrcaljenje prikaza</h1>
	<p>Značajka Mac OS X Postavki sustava. Ako je vaše računalo spojeno na više uređaja za prikaz, uključujući TV prijemnike i projektore, možete podesiti postavke prozora Monitori unutar Postavki sustava tako da se cijela slika vaše radne površine prikazuje na svakom uređaju, umjesto da se slika proteže kroz sve uređaje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Značajka Mac OS X sustava koja omogućava prikaz svih pokrenutih stavki na vašem Mac računalu, uključujući prozore, aplikacije preko cijelog zaslona, radna mjesta i Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Komplet internetskih usluga tvrtke Apple Inc. za Macintosh računala, iPhone i iPod touch uređaje, te PC računala. MobileMe pretplata automatski održava vašu e-poštu, kontakte i kalendare ažuriranima na svim vašim uređajima. MobileMe također pruža komplet internetskih aplikacija koje omogućuju pristup vašim informacijama putem internetskog preglednika, dijeljenje fotografija i filmova, zaprimanje internetske stranice i uporabu iDiska za online pohranu datoteka. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/mobileme/'>MobileMe internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>MobileMe galerija</d:index_value><d:index_title>MobileMe galerija</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe galerija</h1>
	<p>Značajka MobileMe kompleta usluga tvrke Apple Inc. Uz MobileMe pretplatu možete objavljivati fotografije i filmove iz aplikacija iPhoto i iMovie izravno u vašoj MobileMe galeriji na internetu. Možete dodati fotoalbume i filmove iz vaše MobileMe galerije na bilo koju vašu internetsku stranicu. Kad ažurirate fotoalbum u MobileMe galeriji, vaša internetska stranica također će se automatski ažurirati s novim sadržajem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>kliznik reprodukcije</d:index_value><d:index_title>kliznik reprodukcije</d:index_title></d:index>
	<h1>kliznik reprodukcije</h1>
	<p>U aplikaciji iDVD, ikona u obliku dijamanta na klizniku reprodukcije, koja označava trenutni položaj u glazbenom ili video zapisu kojeg uređujete. Možete povući kliznik reprodukcije i stati na željenom mjestu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>MS-DOS (FAT) format</d:index_value><d:index_title>MS-DOS (FAT) format</d:index_title></d:index>
	<h1>MS-DOS (FAT) format</h1>
	<p>Format tvrdog diska koji se koristi uz Windows računala. Možete upotrijebiti Disk Utility za formatiranje MS-DOS (FAT) diskova za Windows računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Interakcija s računalom ili drugim uređajem putem površine osjetljive na dodir. Površina osjetljiva na dodir koja je opremljena značajkom Multi-Touch prepoznaje više istodobnih \"dodirnih točaka\". Time su omogućene geste s obje ruke i više prstiju. Intuitivne geste, kao što uporaba dva prsta ili ruke za zumiranje, dio su Multi-Touch tehnologije. Zaslon osjetljiv na dodir koji je ugrađen u Apple iPhone koristi Multi-Touch tehnologiju.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Mrežni datotečni sustav</d:index_value><d:index_title>Mrežni datotečni sustav</d:index_title></d:index>
	<h1>Mrežni datotečni sustav</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Mrežni datotečni sustav. Protokol za klijente i poslužitelje koji koristi internetski protokol (IP) kako bi udaljenim korisnicima dozvolio pristup datotekama kao da su lokalne. NFS eksportira dijeljene pogone na računala ovisno o IP adresi, umjesto korisničkog imena i lozinke.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Apple aplikacija za izradu tabličnih dokumenata. Numbers sadrži jednostavno sučelje za podešavanje tablica, grafikona, karata, oznaka i drugih sadržaja. Numbers je dio iWork kompleta aplikacija za produktivnost. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/iwork/numbers'>Numbers internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Postojana memorija sa slučajnim pristupom. Vrsta memorije koja zadržava informacije kad se napajanje računala isključi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Mrežni protokol za Macintosh računala koja koriste Mac OS verzije mlađe od Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operator</d:index_value><d:index_title>operator</d:index_title></d:index>
	<h1>operator</h1>
	<p>Aritmetički operatori provode aritmetičke operacije, primjerice zbrajanje i oduzimanje, te pružaju brojčane rezultate. Operatori usporedbe uspoređuju dvije vrijednosti i pružaju ISTINIT ili NEISTINIT rezultat. U aplikaciji Numbers, možete unutar formula upotrijebiti operatore za provođenje aritmetičkih operacija i usporedbu vrijednosti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>optički pogon</d:index_value><d:index_title>optički pogon</d:index_title></d:index>
	<h1>optički pogon</h1>
	<p>Pogon diska koji može čitati podatke na optičkim diskovima, uključujući CD i DVD diskove. Optički pogoni dijele se na CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW i Blu-ray pogone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>paket</d:index_value><d:index_title>paket</d:index_title></d:index>
	<h1>paket</h1>
	<p>Niz povezanih datoteka (predložaka, postavki ili drugih datoteka koje su povezane s određenom aplikacijom), kombiniranih u mapu koja izgleda kao jedna datoteka. Ažuriranja softvera za Macintosh računala isporučuju se u paketima koji se \"raspakiraju\" i potom instaliraju.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>datoteka paketa</d:index_value><d:index_title>datoteka paketa</d:index_title></d:index>
	<h1>datoteka paketa</h1>
	<p>Datoteka koja sadrži softverski paket. Datoteka paketa obično ima ikonu koja izgleda kao otvoreni paket. Datoteku paketa također možete identificirati u njenom prozoru s informacijama: u polju Vrsta navedeno je \"paket\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Apple aplikacija za obradu teksta koja sadrži napredne tipografske značajke i profesionalne predloške za izradu izvještaja, pozivnica, biltena i ostalog sadržaja. Pages je dio iWork kompleta aplikacija za produktivnost. Za dodatne informacije, pogledajte <a href='http://www.apple.com/pages/'>Pages internetsku stranicu</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Zaštićeni naziv za Mac OS X verziju 10.3, četvrto veliko izdanje operativnog sustava za Macintosh računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>roditeljske kontrole</d:index_value><d:index_title>roditeljske kontrole</d:index_title></d:index>
	<h1>roditeljske kontrole</h1>
	<p>Računalne postavke koje administratoru dozvoljavaju određivanje aplikacija i informacija kojima drugi korisnici mogu pristupiti. U Mac OS X sustavu, roditeljske kontrole podešavaju se u prozoru Roditeljske kontrole unutar Postavki sustava.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>particija</d:index_value><d:index_title>particija</d:index_title></d:index>
	<h1>particija</h1>
	<p>Dio tvrdog diska. Na Macintosh računalima možete odabrati željeni broj particija prilikom formatiranja diska pomoću programa Disk Utility. Svaka particija se na radnoj površini prikazuje kao zaseban disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>dijeljenje osobnih datoteka</d:index_value><d:index_title>dijeljenje osobnih datoteka</d:index_title></d:index>
	<h1>dijeljenje osobnih datoteka</h1>
	<p>Sustav koji korisnicima Macintosh računala omogućava brzo kopiranje stavki s jednog računala na drugo ili uporabu jednog računala za pristup datotekama i aplikacijama koje su pohranjene na drugo računalo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>dijeljenje weba</d:index_value><d:index_title>dijeljenje weba</d:index_title></d:index>
	<h1>dijeljenje weba</h1>
	<p>Značajka Mac OS X sustava koja omogućava prikaz dokumenata na internetu ili lokalnoj mreži, tako da ih povučete u mapu Mjesta na tvrdom disku vašeg računala. Dokumenti trebaju biti u HTML formatu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Apple aplikacija za snimanje fotografija pomoću iSight kamere. Photo Booth sadrži ugrađene efekte koji se mogu primijeniti na fotografije, uključujući nijanse i filtre kao što su sepia te efekte kao što su \"rastezanje\" i \"riblje oko\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>preglednik fotografija</d:index_value><d:index_title>preglednik fotografija</d:index_title></d:index>
	<h1>preglednik fotografija</h1>
	<p>Računalni softver koji omogućuje prikaz i pretraživanje fotografija. iPhoto sadrži preglednik fotografija za projekte poput knjiga ili slideshow prikaza, koji prikazuje minijature fotografija odabranih za dodavanje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Softver za video kompresiju tvrtke Apple. Pixlet kodek (kompresija/dekompresija) softver dozvoljava gledanje high-definition videozapisa u punoj razlučivosti na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X verziju 10.3 Panther ili noviju.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>držač mjesta za sliku</d:index_value><d:index_title>držač mjesta za sliku</d:index_title></d:index>
	<h1>držač mjesta za sliku</h1>
	<p>U Pages i Keynote predlošcima, slika koju možete zamijeniti povlačenjem druge slike na nju. Držač mjesta za sliku možete prepoznati tako da iznad njega postavite kursor; prikaže se pomoćna oznaka u kojoj piše da povučete vlastitu datoteku na to mjesto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>držač mjesta za tekst</d:index_value><d:index_title>držač mjesta za tekst</d:index_title></d:index>
	<h1>držač mjesta za tekst</h1>
	<p>U Pages i Keynote predlošcima, tekst kojeg možete zamijeniti tako da povučete, zalijepite ili utipkate željeni tekst preko njega. Držač mjesta za tekst možete prepoznati tako da ga kliknete; jednim klikom označava se cijeli blok teksta tako da ga možete jednostavno zamijeniti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>reprodukcijska lista</d:index_value><d:index_title>reprodukcijska lista</d:index_title></d:index>
	<h1>reprodukcijska lista</h1>
	<p>U Appleovoj aplikaciji iTunes, popis pjesama ili dijelova glazbe koji se reproduciraju redom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>plugin</d:index_value><d:index_title>plugin</d:index_title></d:index>
	<h1>plugin</h1>
	<p>Program kojeg možete dodati softverskoj aplikaciji radi proširenja njenih mogućnosti. Primjerice, možete dodati medijski plugin internetskom pregledniku kako biste mogli reproducirati multimedijalni sadržaj na internetskim stranicama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Audio ili video sadržaj dostupan putem interneta, kojeg možete reproducirati na prijenosnom uređaju (primjerice, iPod, iPad) ili računalu (primjerice, Mac računalu).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Apple aplikacija za snimanje, objavu i distribuciju visokokvalitetnih podcastova.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>broj porta</d:index_value><d:index_title>broj porta</d:index_title></d:index>
	<h1>broj porta</h1>
	<p>Broj kojeg poslužitelj koristi kao adresu, kako bi odredio aplikaciju koja treba primiti podatkovne pakete. Vatrozidi koriste broj porta kako bi utvrdili smiju li podatkovni paketi putovati lokalnom mrežom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Linija prijenosnih računala tvrtke Apple Inc, dostupnih između 1991. i 2006. PowerBook računala bila su dizajnirana za poslovnu i profesionalnu uporabu. Liniju PowerBook zamijenila je linija MacBook Pro 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Linija osobnih računala tvrtke Apple Inc. koja su bila dostupna između 1994. i 2006., baziranih na PowerPC mikroprocesorima tvrtke Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Mikroprocesor tvrtke Motorola Corporation. Linija Power Macintosh računala tvrtke Apple Inc. bila je bazirana na PowerPC mikroprocesoru.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>PPD datoteka</d:index_value><d:index_title>PPD datoteka</d:index_title></d:index>
	<h1>PPD datoteka</h1>
	<p>Postscript Printer Description datoteka. Datoteka koja sadrži informacije o mogućnostima određenog modela pisača. PPD datoteka pruža kontrole koje vam omogućavaju uporabu posebnih značajki, primjerice, većeg broja ladica za papir, posebnih veličina papira ili obostrani ispis. Model pisača kojeg ste odabrali prilikom dodavanja pisača određuje PPD datoteku koja će se koristiti s pisačem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Protokol za komuniciranje dva čvora na mreži, korišten za spajanje putem serijskih kabela, telefonskih linija, mreža mobilne telefonije i ostalo. PPP se obično koristi za dial-up pristup internetu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Point to Point Protocol over Ethernet. Mrežni protokol, sličan PPP, ali koristi prednosti veće brzine dostupne na Ethernet mrežama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Parametarska memorija sa slučajnim pristupom. Vrsta memorije koja se koristi u Macintosh računalima za pohranu postavki sustava, uključujući odabrani pokretački disk, razlučivost zaslona, vremensku zonu, glasnoću zvučnika i ostale postavke.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Preview</d:index_value><d:index_title>Preview</d:index_title></d:index>
	<h1>Preview</h1>
	<p>Apple aplikacija koja omogućava prikaz PDF datoteka, slika, tekstualnih dokumenata i mnogih drugih vrsta datoteka na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>zaliha pisača</d:index_value><d:index_title>zaliha pisača</d:index_title></d:index>
	<h1>zaliha pisača</h1>
	<p>Kolekcija pisača koju možete izraditi kako bi se vaš dokument automatski ispisao na prvom dostupnom pisaču u zalihi. Na Mac OS X sustavu možete podesiti zalihu pisača u prozoru Ispis i faks, unutar Postavki sustava.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Jedan-na-jedan program vježbanja za korisnike Macintosh računala, dostupan u maloprodajnim Apple trgovinama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protokol</d:index_value><d:index_title>protokol</d:index_title></d:index>
	<h1>protokol</h1>
	<p>Komplet pravila koja utvrđuju način slanja podataka između dvije aplikacije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>proxy poslužitelj</d:index_value><d:index_title>proxy poslužitelj</d:index_title></d:index>
	<h1>proxy poslužitelj</h1>
	<p>Poslužitelj koji pruža neizravnu mrežnu vezu. Računalo se spaja na proxy poslužitelj te zatraži vezu s mrežom. Proxy se zatim spaja na navedenu mrežu. Proxy poslužitelji se često koriste za poboljšanje sigurnosti mreže. U Mac OS X sustavu možete navesti informacije za proxy poslužitelj pomoću prozora Mreža unutar Postavki sustava.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Grafički softver tvrtke Apple, koji se isporučuje uz Mac OS X. Quartz omogućuje brzu promjenu veličine i brzo listanje prozora, te animaciju na zaslonu i druge posebne efekte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Grafički softver tvrtke Apple. QuickDraw je zamijenjen softverom Quartz u Mac OS X sustavu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Quick Look</d:index_value><d:index_title>Quick Look</d:index_title></d:index>
	<h1>Quick Look</h1>
	<p>Aplikacija za pregled koja se isporučuje uz Mac OS X. Quick Look omogućuje prikaz uzorka dokumenta, slike, filma ili druge datoteke bez otvaranja aplikacije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Multimedijalna aplikacija tvrtke Apple, koja služi obradi videa, medijskih isječaka, zvuka, teksta, animacije, glazbe i nekoliko vrsta slika na Macintosh računalima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Memorija sa slučajnim pristupom. Dio računala gdje se čuvaju trenutno korištene aplikacije i datoteke. RAM-u se pristupa brže nego drugim vrstama memorijskog prostora na računalu, primjerice, tvrdom disku ili DVD-u. Postoji nekoliko vrsta RAM memorije, uključujući DRAM, NVRAM, PRAM i SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Remote Install Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Remote Install Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Remote Install Mac OS X</h1>
	<p>Apple program koji omogućuje instaliranje Mac OS X sustava na vaše računalo s instalacijskog diska koji se nalazi u optičkom pogonu drugog računala. Dva računala trebaju se nalaziti na istoj Ethernet ili bežičnoj mreži.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>particioniranje</d:index_value><d:index_title>particioniranje</d:index_title></d:index>
	<h1>particioniranje</h1>
	<p>Promjena rasporeda particioniranja diska. Također pogledajte <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>particija</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Softver koji se isporučuje uz Macintosh računala s Intel osnovom, a koji omogućuje pokretanje PowerPC aplikacija.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>usmjerivač</d:index_value><d:index_title>usmjerivač</d:index_title></d:index>
	<h1>usmjerivač</h1>
	<p>Uređaj za računalno umrežavanje koji prima mrežni signal te ga prosljeđuje na jedno ili više računala, pisača i ostalih uređaja. Usmjerivači obično pružaju internetsku vezu većem broju korisnika. AirPort Extreme bazna stanica tvrtke Apple Inc. primjer je usmjerivača.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Kratica za Really Simple Syndication, alternativan način gledanja internetske stranice. Internetske stranice koje se često mijenjaju, primjerice stranice s vijestima, uglavnom nude RSS prikaz. RSS stranica gledana u internetskom pregledniku Safari prikazuje naslove novih članaka u popisu, uz redak ili dva sadržaja svakog članka. Ako Safari detektira RSS prikaz za internetsku stranicu, u adresnoj traci prikaže se RSS tipka koju možete kliknuti.  Za RSS također se koriste i izrazi feed, feed vijesti, RSS feed i XML feed.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Internetski preglednik tvrtke Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>sigurno pripravno stanje</d:index_value><d:index_title>sigurno pripravno stanje</d:index_title></d:index>
	<h1>sigurno pripravno stanje</h1>
	<p>Tijekom sigurnog pripravnog stanja, trenutni status računala pohranjen je na tvrdom disku, uključujući otvorene aplikacije i dokumente. Time se sprječava gubitak informacija ako se računalo u potpunosti isključi tijekom pripravnog stanja, do čega može doći ako se baterija isprazni ili zamijeni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>nadimak</d:index_value><d:index_title>nadimak</d:index_title></d:index>
	<h1>nadimak</h1>
	<p>Ime koje ste odabrali za online komuniciranje s ostalim korisnicima. Nadimak može biti vaše pravo ime ili pseudonim. Možete koristiti nadimak uz aplikaciju iChat, za online slanje i primanje instant poruka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>dijeljenje zaslona</d:index_value><d:index_title>dijeljenje zaslona</d:index_title></d:index>
	<h1>dijeljenje zaslona</h1>
	<p>Značajka Mac OS X sustava koja omogućava spajanje na drugo računalo na mreži i prikaz njegova zaslona na vašem računalu. Tijekom dijeljenja zaslona računala, možete upravljati svime što se dešava na tom računalu, primjerice, možete otvarati dokumente ili aplikacije; otvarati, premještati ili zatvarati prozore; i isključiti računalo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>traka reprodukcije</d:index_value><d:index_title>traka reprodukcije</d:index_title></d:index>
	<h1>traka reprodukcije</h1>
	<p>Vremenska traka ispod video ili audio isječka koja prikazuje položaj kliznika reprodukcije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>zaštićena virtualna memorija</d:index_value><d:index_title>zaštićena virtualna memorija</d:index_title></d:index>
	<h1>zaštićena virtualna memorija</h1>
	<p>Virtualna memorija koja je kriptirana zbog sigurnosnih razloga. Pošto informacije pohranjene na tvrdom disku ostaju sačuvane sve dok se drugi sadržaj ne snimi preko, možete umanjiti rizik kojeg preostale osjetljive informacije na disku predstavljaju uporabom zaštićene virtualne memorije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>poslužitelj</d:index_value><d:index_title>poslužitelj</d:index_title></d:index>
	<h1>poslužitelj</h1>
	<p>Računalo koje pruža usluge (primjerice datotečne, e-mail ili web usluge) drugim računalima ili mrežnim uređajima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Softver za digitalne efekte tvrtke Apple Inc., koji se koristi u filmovima, prijenosima i interaktivnim igrama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Softverski alat koji je istovremeno pretraživao lokalne diskove spojene na računalo i stranice na internetu. Sherlock alat je tvrtka Apple Inc. predstavila sa sustavom Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>kratko ime</d:index_value><d:index_title>kratko ime</d:index_title></d:index>
	<h1>kratko ime</h1>
	<p>Ime koje identificira pojedinačni korisnički račun na Macintosh računalima. Kad izradite korisnički račun, kratko ime se generira automatski, na osnovi imena kojeg ste unijeli za račun. Možete promijeniti kratko ime prilikom izrade računa, ali ga ne možete promijeniti kad je račun već izrađen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>rubni stupac</d:index_value><d:index_title>rubni stupac</d:index_title></d:index>
	<h1>rubni stupac</h1>
	<p>Područje na rubu prozora Findera i drugih aplikacija, koje prikazuje tipke, linkove, ikone i druge informacije. Rubni stupac prozora Findera prikazuje ikone za stavke koje često koristite, uključujući diskove, poslužitelje i mape.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Jednostavni Finder</d:index_value><d:index_title>Jednostavni Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Jednostavni Finder</h1>
	<p>Pojednostavljena verzija Mac OS X Findera s manjim brojem izbornika i ograničenim pristupom stavkama na tvrdom disku. Jednostavni Finder ograničava pristup računa datotekama i aplikacijama na računalu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>lagano pomicanje</d:index_value><d:index_title>lagano pomicanje</d:index_title></d:index>
	<h1>lagano pomicanje</h1>
	<p>U aplikacijama iMovie i iPhoto, polagano pomicanje kursora miša preko minijatura unutar video isječka ili događaja radi nalaženja jedne sličice ili slike.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>pripravno stanje</d:index_value><d:index_title>pripravno stanje</d:index_title></d:index>
	<h1>pripravno stanje</h1>
	<p>Stanje u kojem je zaslon računala zatamnjen i tvrdi disk isključen. Kad je vaše računalo isključeno u pripravno stanje, ono je zapravo uključeno ali troši manje napajanja. Potrebno je manje vremena za uključenje računala iz pripravnog stanja nego što je potrebno za pokretanje nakon isključenja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>indikator pripravnog stanja</d:index_value><d:index_title>indikator pripravnog stanja</d:index_title></d:index>
	<h1>indikator pripravnog stanja</h1>
	<p>Indikator na vašem računalu, koji polako pulsira kad je računalo isključeno u pripravno stanje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Softver koji pokretačkom programu računala omogućuje uvid u stanje tvrdog diska računala. S.M.A.R.T. tehnologija vas može upozoriti na nadolazeći kvar pogona, tako da možete poduzeti preventivne mjere, primjerice, izraditi sigurnosnu kopiju vaših podataka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Smart adresa</d:index_value><d:index_title>Smart adresa</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart adresa</h1>
	<p>Ime ili adresa koja se prikaže u plavom oblačiću unutar adresnog polja poruke koju šaljete.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Smart album</d:index_value><d:index_title>Smart album</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart album</h1>
	<p>Vrsta albuma (mape) koju koristi aplikacija iPhoto tvrtke Apple Inc. Smart album automatski pronalazi fotografije koje odgovaraju jednom ili više navedenih kriterija. Primjerice, možete izraditi smart album koji sadrži smjernice na fotografije snimljene u listopadu ili sve fotografije s oznakom \"Pariz\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Smart mapa</d:index_value><d:index_title>Smart mapa</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart mapa</h1>
	<p>Vrsta mape na Macintosh računalima. Smart mapa automatski pronalazi stavke koje odgovaraju jednom ili više navedenih kriterija. Primjerice, možete izraditi smart mapu koja sadrži smjernice na sve tablične dokumente na računalu. Stvarna lokacija datoteka popisanih u smart mapi se ne mijenja, pa jedna stavka može biti navedena u više smart mapa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Smart grupa</d:index_value><d:index_title>Smart grupa</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart grupa</h1>
	<p>Kolekcija kontakata koju aplikacija Adresar automatski ažurira novim kontaktima kad kontakti odgovaraju kriterijima koje ste vi odredili.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Smart sandučić</d:index_value><d:index_title>Smart sandučić</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart sandučić</h1>
	<p>Vrsta sandučića (mape za poštu) kojeg koristi aplikacija Mail na Macintosh računalima. Smart sandučić automatski pronalazi e-mail poruke koje odgovaraju jednom ili više navedenih kriterija. Primjerice, možete izraditi smart sandučić koji sadrži smjernice na sve poruke od članova obitelji ili sve poruke s predmetom \"Havaji\". Stvarna lokacija e-mail poruka popisanih u smart sandučiću se ne mijenja, pa jedna stavka može biti navedena u više smart sandučića.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Smart reprodukcijska lista</d:index_value><d:index_title>Smart reprodukcijska lista</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart reprodukcijska lista</h1>
	<p>Vrsta reprodukcijske liste (mape) koju koristi aplikacija iTunes tvrtke Apple Inc. Smart reprodukcijska lista automatski pronalazi glazbu koja odgovara jednom ili više navedenih kriterija. Primjerice, možete izraditi smart reprodukcijsku listu koja sadrži smjernice na svu jazz glazbu ili sve pjesme određenog sastava.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. Protokol koji računalima klijentima dozvoljava pristup datotekama i mrežnim uslugama. Može se koristiti putem TCP/IP, interneta i drugih mrežnih protokola. SMB usluge koriste SMB za omogućavanje pristupa poslužiteljima, pisačima i ostalim mrežnim resursima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Protokol za dijeljenje pristupa datotekama, pisačima, serijskim portovima i ostalim informacijama i uređajima između čvorova na mreži. Koristi se primarno na Windows računalima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Narančasta tipka s bijelom strelicom, koja se nalazi na desnom kraju polja za unos lokacije ili polja za pretraživanje u aplikaciji Safari, internetskom pregledniku tvrtke Apple Inc. Kad kliknete tipku SnapBack, vraćate se na prethodnu stranicu ili popis rezultata pretraživanja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Zaštićeni naziv za Mac OS X verziju 10.6, sedmo veliko izdanje operativnog sustava za Macintosh računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Ažuriranje softvera</d:index_value><d:index_title>Ažuriranje softvera</d:index_title></d:index>
	<h1>Ažuriranje softvera</h1>
	<p>Aplikacija na Macintosh računalima, koja traži ažuriranja softverskih aplikacija. Ažuriranje softvera možete podesiti tako da vas automatski obavijesti kad pronađe ažuriranje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>Popis izvora</d:index_value><d:index_title>Popis izvora</d:index_title></d:index>
	<h1>Popis izvora</h1>
	<p>U aplikaciji iPhoto, popis albuma, mapa, događaja, slideshow prikaza i ostalog sadržaja u rubnom stupcu s lijeve strane iPhoto prozora. Popis izvora raste kako dodajete fotografije. Prva stavka u popisu izvora je iPhoto medijateka, koja sadrži sve vaše aplikacije.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>izvorni videozapis</d:index_value><d:index_title>izvorni videozapis</d:index_title></d:index>
	<h1>izvorni videozapis</h1>
	<p>U aplikaciji iMovie, datoteka koja sadrži video isječak kojeg koristite u projektu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Značajka sustava Mac OS X. Značajka Mjesta omogućuje organiziranje prozora u grupe prikladne za određenu svrhu. Primjerice, možete podesiti mjesto primarno za posao te ga brzo promijeniti u mjesto za igranje igara. Možete izraditi do 16 mjesta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>govorne naredbe</d:index_value><d:index_title>govorne naredbe</d:index_title></d:index>
	<h1>govorne naredbe</h1>
	<p>Značajka Macintosh računala koja omogućava da računalo prepozna i provede određene naredbe koje ste izgovorili.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Softver za pretraživanje koji je ugrađen u Macintosh računala. Spotlight izrađuje bazu podataka s informacijama o svim datotekama na računalu, tako da katalogizira sve stavke prilikom prvog uključenja računala i sve stavke nakon toga. Kad utipkate termin u Spotlight polje, Spotlight u svojoj bazi podataka traži sve datoteke povezane s tim terminom, te ih prikazuje u popisu. Premda prvo katalogiziranje može potrajati nekoliko trenutaka, naknadna Spotlight pretraživanja prikazuju se trenutačno.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Statična memorija sa slučajnim pristupom. Vrsta memorije koja zadržava informacije sve dok ima napajanja, Za razliku od DRAM memorije, SRAM ne zahtijeva novi strujni naboj svakih nekoliko milisekundi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>stogovi</d:index_value><d:index_title>stogovi</d:index_title></d:index>
	<h1>stogovi</h1>
	<p>Značajka sustava Mac OS X. Stogovi se prikazuju u Dock traci i omogućavaju brz pristup mapama s datotekama. Kad kliknete stog, datoteke u stogu iskoče pravocrtno ili u rešetki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>pokretački disk</d:index_value><d:index_title>pokretački disk</d:index_title></d:index>
	<h1>pokretački disk</h1>
	<p>Postavka sustava na Macintosh računalima koja služi određivanju unutrašnjeg tvrdog diska, vanjskog diska, particije, CD ili DVD diska ili drugog uređaja kojeg želite koristiti kao pokretački disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Stickies</d:index_value><d:index_title>Stickies</d:index_title></d:index>
	<h1>Stickies</h1>
	<p>Apple aplikacija koja omogućuje postavljanje malih poruka, sličnih Post-it naljepnicama, na zaslon vašeg računala. Na Mac OS X sustavu, Stickies je jedan od widgeta koji se isporučuje uz Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Vrsta pogona diska tvrtke Apple Inc. Originalan SuperDrive uređaj bio je disketni pogon visokog kapaciteta (1,44 MB). Trenutni SuperDrive je kombinirani pogon koji može čitati i zapisivati (kopirati) na CD i DVD diskove.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Mapa sustava</d:index_value><d:index_title>Mapa sustava</d:index_title></d:index>
	<h1>Mapa sustava</h1>
	<p>U Mac OS 9 i ranijim verzijama Mac OS sustava, mapa koja sadrži datoteke potrebne za rad sustava, primjerice, fontove i postavke. Mac OS X nema mapu sustava.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Postavke sustava</d:index_value><d:index_title>Postavke sustava</d:index_title></d:index>
	<h1>Postavke sustava</h1>
	<p>Komplet softverskih kontrola koji je isporučen uz Mac OS X. Postavke sustava koriste se za podešavanje mnogih postavki, primjerice, pozadinske slike zaslona, prečica tipkovnice, opcija umrežavanja, upravljanje napajanjem i ostalo. Postavke sustava zamijenile su kontrolne ploče koje su se koristile u Mac OS sustavima mlađim od Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>System Profiler</d:index_value><d:index_title>System Profiler</d:index_title></d:index>
	<h1>System Profiler</h1>
	<p>Aplikacija koja se isporučuje uz Mac OS X. System Profiler pruža detaljne informacije o instaliranom softveru, ugrađenom hardveru i uređajima spojenim na računalo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Aplikacija koja se isporučuje uz Mac OS X. Terminal prikazuje prozor s komandnim retkom u koji možete unijeti naredbe za operativni sustav računala. Terminal je vrsta programa koja se naziva “terminal emulator”, često prisutnih na UNIX računalima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Aplikacija za obradu teksta koja se isporučuje uz Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Tekst u govor</d:index_value><d:index_title>Tekst u govor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tekst u govor</h1>
	<p>Značajka Macintosh računala koja omogućava da računalo naglas pročita označeni tekst na zaslonu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>minijatura</d:index_value><d:index_title>minijatura</d:index_title></d:index>
	<h1>minijatura</h1>
	<p>Mala slika stranice, slike ili video sličice, koja predstavlja veći izvornik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Vrsta kabela, priključka i softvera koji omogućava iznimno brzu vezu između računala i zaslona ili vanjskog uređaja za iznimno brzi prijenos podataka.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Zaštićeni naziv za Mac OS X verziju 10.4, peto veliko izdanje operativnog sustava za Macintosh računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Uređaj za izradu sigurnosnih kopija tvrtke Apple Inc., koji bežično radi s Time Machine aplikacijom za izradu sigurnosnih kopija na Mac OS X sustavu. Time Capsule je također AirPort Extreme bazna stanica. Veći broj računala može se spojiti na bežičnu mrežu i bežično izrađivati sigurnosne kopije uporabom jednog Time Capsule uređaja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Apple aplikacija za izradu sigurnosnih kopija datoteka, koja se isporučuje uz Mac OS X. Time Machine izrađuje redovite sigurnosne kopije svake datoteke na vašem računalu, uključujući sve podatke, softver i datoteke operativnog sustava. Time Machine koristi metaforu \"putovanja kroz vrijeme\" kako bi vam prikazao slike prethodnih verzija aktivnog prozora ili radne površine, tako da možete obnoviti željenu verziju.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>titlovi</d:index_value><d:index_title>titlovi</d:index_title></d:index>
	<h1>titlovi</h1>
	<p>U aplikaciji iMovie, tekst kojeg možete dodati vašem video projektu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Smeće</d:index_value><d:index_title>Smeće</d:index_title></d:index>
	<h1>Smeće</h1>
	<p>Posebna mapa koja se nalazi pri kraju Dock trake na Macintosh računalima. Za uklanjanje stavke s tvrdog diska, povucite je u Smeće i zatim odaberite Finder > Isprazni Smeće ili Finder > Sigurno pražnjenje Smeća.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Softver za digitalne efekte tvrtke Apple Inc., koji se koristi u filmovima, prijenosima i interaktivnim igrama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Standard za fontove na zaslonu, kojeg je razvila tvrtka Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Univerzalan pristup</d:index_value><d:index_title>Univerzalan pristup</d:index_title></d:index>
	<h1>Univerzalan pristup</h1>
	<p>Karakteristika proizvoda i usluga dizajniranih kako bi ih mogle koristiti sve osobe, bez obzira na fizičke nedostatke.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>korisnički račun</d:index_value><d:index_title>korisnički račun</d:index_title></d:index>
	<h1>korisnički račun</h1>
	<p>Na Macintosh računalima koja koriste Mac OS X, svaka osoba koja koristi računalo može posjedovati vlastiti račun s odvojenom mapom Home. Na računalu s više korisnika, standardni korisnički računi dozvoljavaju instalaciju softvera za njihovu vlastitu uporabu i promjenu postavki vezanih za njihove vlastite račune. Svaki pojedinac može podešavati vlastite postavke, bez utjecanja na druge korisnike. Korisnici sa standardnim korisničkim računima ne mogu administrirati ostale račune. Osim korisničkog, dostupni su i računi administratora, grupe i gosta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>kompaktan video disk</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>kompaktan video disk</d:index_value><d:index_title>kompaktan video disk</d:index_title></d:index>
	<h1>kompaktan video disk</h1>
	<p>Optički disk koji može sadržavati više informacija od CD diska, ali manje od DVD diska. Videozapis pohranjen na VCD disku je lošije kvalitete od videozapisa pohranjenog na DVD disku i slične je kvalitete kao i videozapis na VHS vrpci. VCD videozapis je kodiran u MPEG-1 format. Za prikaz sadržaja VCD diska, upotrijebite QuickTime Player i optički pogon unutar vašeg računala ili spojenog izravno na vaše računalo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>virtualna memorija</d:index_value><d:index_title>virtualna memorija</d:index_title></d:index>
	<h1>virtualna memorija</h1>
	<p>Dio tvrdog diska računala koji se koristi za povećanje memorije računala.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>VO tipke</d:index_value><d:index_title>VO tipke</d:index_title></d:index>
	<h1>VO tipke</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver tipke</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Alternativno sučelje dostupno na Macintosh računalima, namijenjeno slabovidnim osobama i ostalima koji trebaju čuti što se nalazi na zaslonu. VoiceOver naglas opisuje sadržaj zaslona i čita tekst u dokumentima i prozorima. Koristeći VoiceOver, računalom prvenstveno upravljate tipkovnicom, umjesto mišem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver tipke</d:index_value><d:index_title>VoiceOver tipke</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver tipke</h1>
	<p>Tipke Control i Option, kad se pritisnu zajedno s ostalim tipkama radi unosa VoiceOver naredbi, nazivaju se VoiceOver tipke ili skraćeno \"VO tipke\". U dokumentaciji se označavaju s \"VO\".</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>glasnoća</d:index_value><d:index_title>glasnoća</d:index_title></d:index>
	<h1>glasnoća</h1>
	<p>Memorijski prostor koji se ponaša, iz perspektive pojedinačnog korisnika, kao lokalni tvrdi disk, particija tvrdog diska ili mrežni pogon.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>internetski preglednik</d:index_value><d:index_title>internetski preglednik</d:index_title></d:index>
	<h1>internetski preglednik</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>preglednik</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web isječak</d:index_value><d:index_title>Web isječak</d:index_title></d:index>
	<h1>Web isječak</h1>
	<p>Apple softver koji korisniku omogućava izradu vlastitih Dashboard widgeta uz uporabu sadržaja na internetskim stranicama.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>WebDAV poslužitelj</d:index_value><d:index_title>WebDAV poslužitelj</d:index_title></d:index>
	<h1>WebDAV poslužitelj</h1>
	<p>Web-based Distributed Authoring and Versioning softver. Okruženje koje korisnicima dozvoljava provjeru internetskih stranica, unos promjenu i zatim postavljanje stranica natrag, dok je izvorna stranica aktivna i dostupna korisnicima.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Web galerija</d:index_value><d:index_title>Web galerija</d:index_title></d:index>
	<h1>Web galerija</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe galerija</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Komplet alata koji programerima pomaže pri prikazu internetskog sadržaja (primjerice, internetskih stranica) unutar aplikacija. WebKit pojednostavljuje procese traženja i prikaza sadržaja s HTTP poslužitelja na mreži.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Okruženje za programiranje tvrtke Apple Inc. koje programerima omogućava brzu izradu internetskih aplikacija.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>web stranica</d:index_value><d:index_title>web stranica</d:index_title></d:index>
	<h1>web stranica</h1>
	<p>Pogledajte <a href='x-dictionary:r:webpage:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>internetska stranica</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>internetska stranica</d:index_value><d:index_title>internetska stranica</d:index_title></d:index>
	<h1>internetska stranica</h1>
	<p>Stranica na World Wide Webu, koju može pregledavati svatko tko je spojen na internet i koristi internetski preglednik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>web widget</d:index_value><d:index_title>web widget</d:index_title></d:index>
	<h1>web widget</h1>
	<p>Dio sadržaja internetske stranice kojeg možete dodati na vlastitu internetsku stranicu. Mnoge internetske stranice pružaju widgete koje možete objaviti, uključujući internetske videozapise, naslove vijesti, izvješća s burzi, streaming fotografija i ostalo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Mini aplikacija na Macintosh računalima. Widget aplikacije isporučuju se uz Dashboard, kao dio Mac OS X sustava. Neki od widgeta su World Clock, Calculator, Calendar, Dictionary, Weather i Stocks. Dashboard se isporučuje s nekoliko instaliranih widgeta; ostale možete preuzeti na <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>Apple internetskoj stranici</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi‑Fi</d:index_value><d:index_title>Wi‑Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi‑Fi</h1>
	<p>Softver ili hardver za bežično umrežavanje, baziran na jednom od 802.11 standarda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Komplet alata za razvoj softvera za Mac OS X, koji se koriste za izradu aplikacija za Mac, iPhone i iPad platforme tvrtke Apple Inc. Kolekcija sadrži Xcode.app IDE (integrirano okruženje za razvoj), Interface Builder, aplikaciju Instruments za analizu učinkovitosti, kompajlere, ispravljače grešaka i ostale alate.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Apple aplikacija koja administratoru dozvoljava uporabu kombinirane procesorske snage skupine umreženih računala za rad na jednoj zadaći.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>64-bitni datotečni sustav koji omogućuje da više Mac stolnih računala i Xserve računala dijele RAID pogone za pohranu putem brze mreže. Svako računalo može čitati i pisati izravno na centralizirani sustav datoteka.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
