<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Стандарт оборудования и программного обеспечения для беспроводных сетей, разработанный комитетом IEEE LAN/MAN (IEEE 802). К нему относятся стандарты 802.11a, 802.11b, 802.11g, и 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>списки контроля доступа</d:index_value><d:index_title>списки контроля доступа</d:index_title></d:index>
	<h1>списки контроля доступа</h1>
	<p>Списки разрешений, в которых указывается, какие пользователи могут получить доступ к файлу, папке или диску и какие операции может выполнять тот или иной пользователь. Например, в списке разрешений на папку может быть указано, что некий пользователь может просматривать содержимое папки («только чтение»), добавлять файлы в папку, не видя ее содержимого («только запись»), или делать и то, и другое («чтение и запись»).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>учетная запись</d:index_value><d:index_title>учетная запись</d:index_title></d:index>
	<h1>учетная запись</h1>
	<p>На компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X любой пользователь может создавать свою отдельную учетную запись и свою собственную папку. Существует несколько типов учетных записей: учетная запись пользователя, учетная запись администратора, учетная запись группы, гостевая учетная запись.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>пароль учетной записи</d:index_value><d:index_title>пароль учетной записи</d:index_title></d:index>
	<h1>пароль учетной записи</h1>
	<p>На компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X любой пользователь может задать пароль для ограничения доступа к своей учетной записи. Пароль учетной записи также называют паролем для входа в систему. К другим важным паролям в Mac OS X относятся пароли к связкам ключей и мастер-пароль.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>См. href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>списки контроля доступа.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Адресная книга</d:index_value><d:index_title>Адресная книга</d:index_title></d:index>
	<h1>Адресная книга</h1>
	<p>Программа, встроенная в Mac OS X. В «Адресной книге» хранятся контактные данные Ваших знакомых (имя и должность, номера телефонов, физические адреса и адреса электронной почты, имя пользователя iChat, адрес веб-сайта и прочая информация). «Адресная книга» встроена в другие приложения Mac OS X, поэтому всю информацию, хранящуюся в ней, можно использовать в программах Mail, iChat и Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>учетная запись администратора</d:index_value><d:index_title>учетная запись администратора</d:index_title></d:index>
	<h1>учетная запись администратора</h1>
	<p>На компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X любой пользователь может иметь свою отдельную учетную запись и свою собственную папку. Как минимум одна из учетных записей должна быть учетной записью администратора. Администратор может создавать, удалять и изменять другие учетные записи, устанавливать программы, менять настройки системы. Если на компьютере Mac OS X имеется только одна учетная запись, она автоматически является учетной записью администратора. Другие типы учетных записей: учетная запись пользователя, учетная запись группы, гостевая учетная запись.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>пароль администратора</d:index_value><d:index_title>пароль администратора</d:index_title></d:index>
	<h1>пароль администратора</h1>
	<p>На компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X: пароль к учетной записи администратора компьютера. К другим важным паролям в Mac OS X относятся пароли к связкам ключей и мастер-пароль.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Файловый протокол Apple. Клиентский и серверный протокол, используемый файловой службой Apple для предоставления доступа к файлам и сетевым службам. Для обмена данными между компьютерами в сети AFP задействует протокол TCP/IP и другие протоколы.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Функция Mac OS X, позволяющая предоставлять общий доступ к файлам другим пользователям AirDrop, находящимся в непосредственной близости.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, веб-приложение для обмена мгновенными сообщениями, разработанное AOL LLC (прежнее название: America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Оборудование и программное обеспечение компании Apple Inc., позволяющее по беспроводной связи подключать компьютеры к локальным сетям и Интернету. Система AirPort включает в себя маршрутизатор — базовую станцию AirPort. Базовая станция подключается к сети и предоставляет доступ к ней другим устройствам, транслируя сигнал, который она получает с карты AirPort, встроенной в компьютер Macintosh или подключенной к нему. Существуют базовые станции AirPort двух типов: AirPort Extreme и AirPort Express.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort Disk</d:index_value><d:index_title>AirPort Disk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Disk</h1>
	<p>Программное обеспечение Apple, позволяющее компьютеру в сети AirPort предоставлять общий доступ к внешнему жесткому диску, подключенному к порту USB базовой станции Apple Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>базовая станция AirPort Express</d:index_value><d:index_title>базовая станция AirPort Express</d:index_title></d:index>
	<h1>базовая станция AirPort Express</h1>
	<p>Компактная базовая станция AirPort производства Apple Inc., обеспечивающая беспроводной доступ в Интернет для максимум десяти компьютеров. На базовой станции AirPort Express установлено программное обеспечение AirPlay, позволяющее компьютеру, подключенному к базовой станции, передавать музыку на музыкальные центры через программу iTunes (подключить можно до трех музыкальных систем). К базовой станции AirPort Express можно также подключить USB-принтер для организации автоматического совместного доступа к нему по технологии Bonjour. Кроме того, базовые станции можно использовать для расширения диапазона действия существующей сети AirPort Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>базовая станция AirPort Extreme</d:index_value><d:index_title>базовая станция AirPort Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>базовая станция AirPort Extreme</h1>
	<p>Базовая станция AirPort производства Apple Inc., благодаря которой можно подключить до 50 компьютеров к высокоскоростному беспроводному Интернету. Она также может использоваться для проводного подключения к сети Ethernet. К базовой станции AirPort Extreme можно подключить USB-принтер для организации совместного доступа к нему по технологии Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Программа Apple, позволяющая компьютеру, iPod, iPad и iPhone в сети AirPort отправлять с помощью iTunes музыку и видео беспроводным способом на другие устройства, например AirPort Express или Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>альбом</d:index_value><d:index_title>альбом</d:index_title></d:index>
	<h1>альбом</h1>
	<p>Функция программы iPhoto, установленной на компьютерах Macintosh. Альбом iPhoto — это набор фотографий, которые были выбраны в медиатеке iPhoto и определенным образом упорядочены. Альбомы бывают стандартные — создаваемые путем простого отбора фотографий — и смарт-альбомы, автоматически обновляемые на основании заданных критериев при изменении состава медиатеки iPhoto. Одну и ту же фотографию можно поместить в несколько альбомов, не копируя ее.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>псевдоним</d:index_value><d:index_title>псевдоним</d:index_title></d:index>
	<h1>псевдоним</h1>
	<p>Маленький значок стрелки на компьютерах Macintosh, не содержащий никаких данных и указывающий на документ, папку, программу или устройство, которые, как правило, имеют другое размещение. Дважды нажав псевдоним, Вы можете открыть или запустить источник данных.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>сглаживание</d:index_value><d:index_title>сглаживание</d:index_title></d:index>
	<h1>сглаживание</h1>
	<p>В компьютерной графике: техника минимизации искажения текста и изображений, состоящая в сглаживании неровных краев, которые возникают  в случае выведения на экран изображения с более низким разрешением, чем его действительное разрешение.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Программа компании Apple для компьютеров Macintosh. Программа Aperture используется многими профессиональными фотографами для обработки отснятого материала.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. — это компьютерная корпорация, основанная в Калифорнии в 1976 году. Штаб-квартира Apple расположена в городе Купертино в Калифорнии. К самой известной продукции Apple относятся компьютеры Macintosh, портативные плееры iPod, система Mac OS и пакет программ iLife, включающий программу iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Программа сервисного обслуживания и поддержки Apple для музыкальных плееров iPod, компьютеров Macintosh и других изделий.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Пульт дистанционного управления для использования с изделиями Apple, в том числе с Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Программа Apple, позволяющая пользователю, например учителю или системному администратору, наблюдать со своего компьютера Macintosh за работой других пользователей в сети.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Язык скриптов, встроенный в Mac OS. Язык AppleScript включает в себя команды, используемые для автоматизации часто повторяющихся или комплексных операций в различных программах, в том числе Mail, Safari, iCal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Программное обеспечение файлового сервера и сервера печати, использовавшееся вместе c сетевым программным обеспечением AppleTalk. На смену программе AppleShare пришел Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Набор программных средств компании Apple Inc. для работы компьютера в сети. На компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X сетевая система AppleTalk была заменена сетевой технологией TCP/IP.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Настольная приставка производства Apple Inc., которая по беспроводной связи получает видеосигнал и передает его на широкоэкранный телевизор с улучшенным или высоким разрешением. Apple TV позволяет воспроизводить фильмы, телешоу, музыку и подкасты из медиатеки iTunes, анонсы фильмов с сайта www.apple.com, а также слайд-шоу и фотографии, хранящиеся на компьютере. Apple TV можно синхронизировать с компьютером Macintosh под управлением Mac OS X 10.3.9, 10.4.9 или более поздних версий и с компьютерами под управлением Windows XP Home или Professional с пакетом обновления 2 (SP2) или Windows Vista. Более подробные сведения см. на <a href='http://www.apple.com/ru/appletv/'>веб-странице Apple TV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Программа Apple для работы с текстом, электронными таблицами, графикой и базами данных. Первоначально программа AppleWorks предназначалась для компьютеров семейства Apple II. Позднее была создана версия AppleWorks для компьютеров Macintosh под управлением Mac OS X. На смену AppleWorks пришел пакет приложений iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Графический интерфейс пользователя и визуальная тема Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>архивация</d:index_value><d:index_title>архивация</d:index_title></d:index>
	<h1>архивация</h1>
	<p>В Mac OS X: процесс сжатия файла для уменьшения его размера, либо процесс переустановки программного обеспечения системы с сохранением всех пользовательских файлов и настроек («архивация и установка»).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>аргумент</d:index_value><d:index_title>аргумент</d:index_title></d:index>
	<h1>аргумент</h1>
	<p>В редакторе электронных таблиц Numbers: значение, которое необходимо функции для выполнения действия. Пример: формула =СУММ(A2:A10) содержит функцию СУММ, имеющую единственный аргумент (диапазон ячеек). Она возвращает сумму значений в ячейках, лежащих в столбце A со второй строки по десятую. Количество и тип аргументов зависят от функции. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>аудиокнига</d:index_value><d:index_title>аудиокнига</d:index_title></d:index>
	<h1>аудиокнига</h1>
	<p>Голосовая запись, например запись диктора, читающего книгу. Аудиокниги и прочие голосовые записи можно включать в медиатеку iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>аудиодрайвер</d:index_value><d:index_title>аудиодрайвер</d:index_title></d:index>
	<h1>аудиодрайвер</h1>
	<p>Программа для преобразования аудиоданных в формат, пригодный для обработки звуковой картой компьютера и воспроизведения через динамики. Аудиодрайвер должен быть совместим со звуковой картой. В Mac OS X используется драйвер Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Автозаполнение</d:index_value><d:index_title>Автозаполнение</d:index_title></d:index>
	<h1>Автозаполнение</h1>
	<p>Функция браузера Safari, разработанного компанией Apple, автоматически заполняющая формы на веб-страницах информацией из адресной книги и из ранее заполненных форм.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Программа, встроенная в Mac OS X. Программа Automator позволяет создавать последовательности операций для автоматизации повторяющихся задач. Automator работает со многими программами, в том числе с программами Finder, Safari, iCal, «Адресная книга», Microsoft Office и Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>DVD с автовоспроизведением</d:index_value><d:index_title>DVD с автовоспроизведением</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD с автовоспроизведением</h1>
	<p>Фильм или слайд-шоу в формате DVD, которое воспроизводится автоматически, если поместить DVD-диск в дисковод оптических дисков. На компьютере Macintosh диск DVD с автовоспроизведением можно создать при помощи программы iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Версия операционной системы UNIX для определенных моделей компьютеров Macintosh. Операционная система A/UX была впервые выпущена в 1988 году, а ее законченная версия появилась в 1995 году.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>фон</d:index_value><d:index_title>фон</d:index_title></d:index>
	<h1>фон</h1>
	<p>В системе Mac OS X можно настроить фоновое изображение для многих компонентов, включая рабочий стол, окна Finder, проекты iDVD. См. также <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>картинка рабочего стола</b></a> и <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>темы iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Программное обеспечение Apple для пользователей MobileMe. Программа Backup предоставляет возможность автоматического регулярного создания резервных копий файлов на Вашем компьютере Macintosh, в том числе фотографий, музыки, папки пользователя и других данных.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>значок (накладываемый)</d:index_value><d:index_title>значок (накладываемый)</d:index_title></d:index>
	<h1>значок (накладываемый)</h1>
	<p>Небольшая картинка, которая появляется при наведении указателя мыши на изображение, окно, значок или другой объект. Значок содержит также дополнительную информацию об объекте. В фоторедакторе Aperture на компьютерах Macintosh изображение помечается значком, когда Вы корректируете его, добавляете ключевые слова, проставляете рейтинг или вносите какие-либо иные изменения. Значок виден только на экране — при печати он не выводится.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Программа, встроенная в Mac OS X. Программа Bonjour подключает компьютер к близлежащим веб-узлам и различным устройствам: принтерам, другим компьютерам и т.д. Она также способна находить в локальной сети контакты iChat и информацию, открытую для общего доступа, в частности музыку и фотографии.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>браузер</d:index_value><d:index_title>браузер</d:index_title></d:index>
	<h1>браузер</h1>
	<p>Программа, помогающая находить, просматривать и использовать текст, изображения, звуки и прочие материалы. Браузер используется для просмотра веб-страниц, размещенных в Интернете. Программа Safari, установленная на компьютерах  Macintosh, является примером браузера.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>история поиска</d:index_value><d:index_title>история поиска</d:index_title></d:index>
	<h1>история поиска</h1>
	<p>Список просмотренных веб-сайтов, сохраняемый Safari или другим веб-браузером. Адреса в истории поиска обычно хранятся около недели.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>список контактов</d:index_value><d:index_title>список контактов</d:index_title></d:index>
	<h1>список контактов</h1>
	<p>В программах для обмена мгновенными сообщениями: список людей, с которыми Вы можете общаться. Как правило, список контактов содержит имена тех, с кем Вы общаетесь чаще всего. Обычно в нем также отображается статус каждого контакта (присутствует или отсутствует).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>папка записи</d:index_value><d:index_title>папка записи</d:index_title></d:index>
	<h1>папка записи</h1>
	<p>Тип папки, используемой на компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X. Папка записи содержит объекты, которые необходимо записать на CD или DVD. При двойном нажатии значка папки записи и нажатии кнопки «Записать» все объекты из папки записи копируются на диск.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Калькулятор</d:index_value><d:index_title>Калькулятор</d:index_title></d:index>
	<h1>Калькулятор</h1>
	<p>Программный калькулятор, встроенный в Mac OS X. Программа «Калькулятор» оснащена режимами стандартного, инженерного калькулятора и калькулятора для программиста и поддерживает функцию обратной бесскобочной записи.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Программа, позволяющая нескольким пользователям читать и вносить записи в общий календарь и синхронизировать общие календари на разных устройствах. Работу общих календарей обеспечивает сервер CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>окно выбора символов</d:index_value><d:index_title>окно выбора символов</d:index_title></d:index>
	<h1>окно выбора символов</h1>
	<p>Окно, используемое для ввода символов, которых нет на клавиатуре, например китайских иероглифов. Окно выбора символов появляется, если введенному коду соответствует сразу несколько сложных символов. Вы выбираете нужный символ и вставляете его в текст.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Набор инструментов (так называемых интерфейсов прикладного программирования, API), c помощью которых разработчики могут создавать программы для Mac OS. Carbon включает в себя набор инструментов для создания пользовательских интерфейсов, средства обработки событий, библиотеку графики Quartz 2D и средства поддержки многопроцессорной обработки.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>База данных компакт-дисков. Лицензия на торговую марку CDDB принадлежит компании Gracenote, Inc. Различные программы используют базу CDDB для поиска информации о компакт-дисках в Интернете. Отправив запрос в CDDB, программа может получить и вывести на экран название, имя исполнителя, список дорожек и прочую информацию практически о любом компакт-диске.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>ссылка на ячейку</d:index_value><d:index_title>ссылка на ячейку</d:index_title></d:index>
	<h1>ссылка на ячейку</h1>
	<p>В редакторе электронных таблиц Numbers: ссылка в формуле, указывающая на определенную ячейку. Для создания ссылки на ячейку можно использовать буквы и цифры, соответствующие ячейке, или названия, указанные в ячейках верхнего колонтитула. Если в таблице есть и столбцы бокового, и строки верхнего колонтитула, можно составить ссылку на ячейку, указав сначала название столбца, а затем название строки.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>формат значения ячейки</d:index_value><d:index_title>формат значения ячейки</d:index_title></d:index>
	<h1>формат значения ячейки</h1>
	<p>В редакторе электронных таблиц Numbers можно указать для ячейки определенный формат, от которого будет зависеть способ оформления значения ячейки. Например, если задать для ячейки денежный формат, то перед числом, хранящимся в ней, будет отображаться символ валюты ($, £, ¥ и т.п.). При помощи соответствующего формата можно преобразовать содержимое ячейки в элемент управления (флажок, бегунок и т.д.), используемый для добавления или изменения значений ячеек.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>сертификат</d:index_value><d:index_title>сертификат</d:index_title></d:index>
	<h1>сертификат</h1>
	<p>Вложение в электронный документ, защищающее информацию при передаче через Интернет. Браузеры, почтовые клиенты, программы для обмена мгновенными сообщениями используют сертификаты для шифрования данных, которыми они обмениваются с защищенными сайтами. Сертификаты позволяют защитить данные для входа в систему, номер кредитной карты, адреса и прочую конфиденциальную информацию. Выдачу сертификатов осуществляют специальные организации, такие как VeriSign, Inc. и RSA Data Security, Inc. При открытии защищенного веб-сайта система Mac OS X проверяет сертификат сайта по списку надежных сертификатов. Если у сайта нет сертификата или если он не опознан, система оповещает Вас об этом.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>маркер главы</d:index_value><d:index_title>маркер главы</d:index_title></d:index>
	<h1>маркер главы</h1>
	<p>Маркеры, которые вставляются в видеозапись для разбиения фильма на сцены и позволяют напрямую перейти к определенному фрагменту фильма.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>палитра символов</d:index_value><d:index_title>палитра символов</d:index_title></d:index>
	<h1>палитра символов</h1>
	<p>Функция Mac OS X, позволяющая вставлять в документ различные специальные символы, в том числе математические символы, буквы со знаками ударения и прочей диакритикой и буквы, используемые в других языках.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Chooser</d:index_value><d:index_title>Chooser</d:index_title></d:index>
	<h1>Chooser</h1>
	<p>Функция более ранних версий системы Mac OS, позволяющая подключаться к принтерам и серверам, а также включать и выключать сети AppleTalk. В Mac OS X вместо нее в Системных настройках появился раздел «Печать и факс».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Набор программных средств компании Apple Inc., прилагаемый к Final Cut Pro — профессиональной программе для обработки видео. Программное обеспечение Cinema Tools используется для установления связи между исходным фильмом и звуком и их соответствующим цифровым видеоматериалом.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Предыдущие версии операционной системы Macintosh, на смену которым пришла система Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>клип</d:index_value><d:index_title>клип</d:index_title></d:index>
	<h1>клип</h1>
	<p>Аудио- или видеофрагмент. Клипы можно обрабатывать в программе iMovie, добиваясь нужных эффектов: переносить клипы, задавать точку начала и точку окончания воспроизведения музыкального клипа, добавлять переходы между клипами и т.д.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Набор инструментов (так называемых интерфейсов прикладного программирования, API), c помощью которых разработчики могут создавать программы для Mac OS. Cocoa представляет собой объектно-ориентированную прикладную среду для разработки внутренних программ Mac OS X. Программы Cocoa создаются в соответствии с рекомендациями Apple по оформлению пользовательских интерфейсов, поэтому их внешний вид и функции будут знакомы пользователям Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Набор инструментов (так называемых интерфейсов прикладного программирования, API), c помощью которых разработчики могут создавать программы для iPhone и iPod touch. Пакет Cocoa Touch основан на инструментах Cocoa для создания программ Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Программа для согласования цветопередачи, разработанная компанией Apple. Программа ColorSync настраивает все устройства, участвующие в обработке изображений (мониторы, принтеры, сканеры, цифровые камеры) таким образом, чтобы цвета на экране не отличались от цветов, получаемых при печати. Программа ColorSync является частью системы Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>профиль ColorSync</d:index_value><d:index_title>профиль ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>профиль ColorSync</h1>
	<p>Информация о подключенных компьютеру устройствах, участвующих в процессе обработки изображений, которую сохраняет программа ColorSync. К таким устройствам относятся, в частности, сканеры, принтеры и мониторы. Профиль используется для повышения точности вывода изображений. Например, в файл изображения, полученного при сканировании, включается профиль сканера. При отправке этого изображения на печать функция сопоставления корректирует профиль принтера с учетом той информации о цвете, которая хранится в профиле сканера.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>дисковод Combo</d:index_value><d:index_title>дисковод Combo</d:index_title></d:index>
	<h1>дисковод Combo</h1>
	<p>Вид дисковода. Дисковод Сombo служит для чтения и записи (копирования) CD, а также чтения DVD без возможности записи.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>Устройство контроля доступа. Пропустив карточку доступа через считывающее устройство, Вы получаете возможность входить в систему, работать с содержимым компьютера, когда включена заставка, менять некоторые системные настройки, устанавливать программы.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>условное форматирование</d:index_value><d:index_title>условное форматирование</d:index_title></d:index>
	<h1>условное форматирование</h1>
	<p>Функция, позволяющая отформатировать ячейку таблицы Numbers таким образом, чтобы ее внешний вид менялся при соблюдении определенных условий. Например, фон ячейки может становиться красным, если ее значение превышает установленный предел.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>панель управления</d:index_value><d:index_title>панель управления</d:index_title></d:index>
	<h1>панель управления</h1>
	<p>На компьютерах под управлением Windows перечень небольших программ, используемых для настройки различных параметров, например фона рабочего стола или метода подключения к Интернету, находится на Панели управления. На компьютерах Macintosh эти функции выполняет окно «Системные настройки».</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>полоса управления</d:index_value><d:index_title>полоса управления</d:index_title></d:index>
	<h1>полоса управления</h1>
	<p>Элемент, использовавшийся в первых версиях системы Mac OS для проверки состояния аккумулятора и сетевого подключения, изменения громкости, разрешения экрана и прочих параметров. В системе Mac OS X вместо полосы управления используется строка меню.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>Небольшой файл, создаваемый на компьютере веб-сайтом и используемый им для хранения информации. Когда Вы повторно заходите на сайт, браузер отправляет ему соответствующий файл Cookie. В файле Cookie хранится определенная информация о том, с какого компьютера Вы зашли на сайт, и в зависимости от нее подбирается содержимое сайта. Например, в нем могут быть данные, идентифицирующие пользователя: имя и адрес электронной почты. Веб-сайт может получить доступ только к той информации, которую укажете Вы сами. К другим данным, хранящимся на компьютере, доступ через файлы Cookie получить невозможно.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Аудиодрайвер, используемый на компьютерах Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Функция программы Finder в Mac OS X и проигрывателя iTunes. В программе iTunes функция Cover Flow выводит на экран изображения обложек альбомов, включенных в музыкальную коллекцию iTunes, позволяя быстро найти нужный альбом. В программе Finder функция Cover Flow выступает в роли одного из режимов просмотра списков программ, папок и файлов.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>усечение</d:index_value><d:index_title>усечение</d:index_title></d:index>
	<h1>усечение</h1>
	<p>Одна из операций редактирования изображений, например фотографий, состоящая в том, что Вы оставляете только необходимый фрагмент изображения, а все остальное удаляете.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Программное обеспечение Apple, встроенное в Mac OS X. Содержит небольшие программы, называемые «виджетами». Виджеты могут применяться для ознакомления с биржевыми курсами, поиска информации о погоде в Вашем регионе и в мире, поиска слов в словаре и т.д.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Программа Apple, позволяющая разрабатывать виджеты Dashboard и веб-приложения (веб-страницы, оптимизированные под браузер Safari, установленный на телефонах iPhone). Виджеты и веб-приложения в программе Dashcode создаются на базе стандартных веб-технологий, таких как HTML, CSS, JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>рабочий стол</d:index_value><d:index_title>рабочий стол</d:index_title></d:index>
	<h1>рабочий стол</h1>
	<p>Область на заднем плане экрана компьютера. Рабочий стол содержит значки, окна, панели инструментов, файлы и папки, которые Вы можете создавать, править, перемещать и удалять.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>картинка рабочего стола</d:index_value><d:index_title>картинка рабочего стола</d:index_title></d:index>
	<h1>картинка рабочего стола</h1>
	<p>Цвет, узор или изображение, используемое для оформления фона экрана. Картинка рабочего стола задается в Системных настройках, в разделе «Рабочий стол и заставка».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Словарь</d:index_value><d:index_title>Словарь</d:index_title></d:index>
	<h1>Словарь</h1>
	<p>Программа, встроенная в Mac OS X. В программе «Словарь» можно искать определения и синонимы в большом количестве источников, включая Оксфордский словарь американского языка и Словарь Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>цифровой сертификат</d:index_value><d:index_title>цифровой сертификат</d:index_title></d:index>
	<h1>цифровой сертификат</h1>
	<p>Также называется сертификатом открытого ключа. Электронный документ, устанавливающий связь между Вашим цифровым удостоверением и прочей информацией: именем, адресом электронной почты, названием организации. Программы, работающие в Сети, такие как Safari, Mail, iChat, используют сертификаты для обеспечения безопасности передачи информации.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>образ диска</d:index_value><d:index_title>образ диска</d:index_title></d:index>
	<h1>образ диска</h1>
	<p>Файл, содержащий все данные, имеющиеся в хранилище (например, на жестком или оптическом диске), и информацию о структуре файлов и папок. Создавать образы дисков можно при помощи «Дисковой утилиты». Образы дисков используются для архивирования данных, обмена файлами, шифрования конфиденциальной информации, копирования дисков.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Дисковая утилита</d:index_value><d:index_title>Дисковая утилита</d:index_title></d:index>
	<h1>Дисковая утилита</h1>
	<p>Программа, предназначенная для выполнения задач, связанных с диском. Поставляется вместе с системой Mac OS X. «Дисковая утилита» позволяет создавать образы диска, а также подключать, удалять, форматировать, разбивать на разделы, записывать и исправлять диски.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Средство запуска программ, являющееся частью системы Mac OS X. Панель Dock расположена вдоль края экрана. На ней находятся значки многих программ, установленных на компьютере. Значки добавляются на панель Dock и удаляются с нее методом перетаскивания.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Изначально входивший в пиктографический (декоративный) шрифт Cairo, значок dogcow использовался для отображения ориентации и цвета бумаги в диалоговых окнах настроек печати на компьютерах Mac. Со временем, значок dogcow приобрел новые пятна и больше коровьих черт. Dogcow говорит «Муу!».</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>домен</d:index_value><d:index_title>домен</d:index_title></d:index>
	<h1>домен</h1>
	<p>Часть доменного имени компьютера, подключенного к Интернету. В имени www.example.com «www» является именем субдомена, или хоста, «example» — именем домена, «com» — именем домена верхнего уровня.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Объектная модель документов. Интерфейс, позволяющий программам получать доступ и обновлять содержимое, структуру и стили различных документов, в том числе и веб-страниц. В случае веб-страницы модель DOM формирует список всех объектов, размещенных на странице, включая текст и мультимедиа, ссылки, описания стилей и скрипты (небольшие программы), и задает порядок их отображения на странице.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>DOM-навигация</d:index_value><d:index_title>DOM-навигация</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM-навигация</h1>
	<p>Перемещение по веб-странице с использованием объектной модели документа (модели DOM).</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Динамическая оперативная память. Самый распространенный тип памяти в персональных компьютерах. DRAM требует нового электрического заряда каждые несколько миллисекунд.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>общие DVD или CD</d:index_value><d:index_title>общие DVD или CD</d:index_title></d:index>
	<h1>общие DVD или CD</h1>
	<p>Функция Mac OS X, позволяющая предоставить общий доступ к DVD- и CD-дискам по сети Ethernet или беспроводной сети. Если на другом компьютере, подключенном к сети, нет дисковода оптических дисков, можно предоставить ему доступ к дисководу оптических дисков Вашего компьютера. Компьютер с дисководом оптических дисков должен работать под управлением Mac OS X 10.4.10 или более поздней версии, Windows XP или Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>динамическая подсказка</d:index_value><d:index_title>динамическая подсказка</d:index_title></d:index>
	<h1>динамическая подсказка</h1>
	<p>В программном обеспечении для ввода символов, которых нет на клавиатуре, например китайских иероглифов, при включенной динамической подсказке символы отображаются автоматически в окне выбора символов, по мере ввода текста.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>Устройство education Mac — это недорогой многофункциональный компьютер с 17-дюймовым экраном и процессором PowerPC G4. Компьютер eMac компания Apple Inc. представила в 2002 году. Последний компьютер из этой серии был выпущен в 2006 году и заменен на модель iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>улучшение фотографии</d:index_value><d:index_title>улучшение фотографии</d:index_title></d:index>
	<h1>улучшение фотографии</h1>
	<p>Функция программы iPhoto, установленной на компьютерах Macintosh. При нажатии кнопки «Насыщенность» во время редактирования фотографии будет откорректирована ее яркость или контрастность на основании заранее заданных критериев.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>инкапсулированный файл Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>инкапсулированный файл Postscript</d:index_value><d:index_title>инкапсулированный файл Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>инкапсулированный файл Postscript</h1>
	<p>Сокращенно EPS. Формат файлов, основанный на языке PostScript. Используется для печати текста и графики. Файл EPS содержит описание текста или графики, которое используется принтером. Его можно копировать и передавать с одного компьютера на другой или из одной программы в другую.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>эквалайзер</d:index_value><d:index_title>эквалайзер</d:index_title></d:index>
	<h1>эквалайзер</h1>
	<p>Сокращенно EQ. Элемент управления, выполняющий функции ручек регулировки высоких и низких частот на стереосистеме, но дающий более широкие возможности настройки. Эквалайзер используется для точной настройки отдельных частот звукового диапазона при корректировке звучания музыки в зависимости от жанра, помещения (например, разные комнаты в квартире) и выходного устройства (например, динамики или наушники). В программе iTunes можно настроить параметры эквалайзера вручную или выбрать одну из более 20 готовых схем настройки эквалайзера.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>событие</d:index_value><d:index_title>событие</d:index_title></d:index>
	<h1>событие</h1>
	<p>В программах iMovie и iPhoto на компьютерах Macintosh видеофайлы и фотографии упорядочиваются по событиям. В одно событие объединяются объекты, созданные в определенный промежуток времени. Это могут быть фотографии со свадьбы, сделанные вечером, или фотографии с воскресного пикника на пляже. События можно объединять, разделять, переименовывать.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Формат файлов изображений, используемый цифровыми камерами.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Функция Mac OS X, позволяющая временно переместить мешающие окна или удалить их с экрана. Как правило, для этого необходимо нажать клавишу «F11» клавиатуры. Функция «Exposé» предлагает более удобный просмотр определенных окон или Рабочего стола.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Плата расширения для компьютеров, в том числе для портативных компьютеров Macintosh. Плата ExpressCard позволяет расширить возможности компьютера: через нее можно подключать жесткие диски, устройства для чтения карт памяти и другое оборудование. Для портативных компьютеров Macinstosh применяется плата ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>расширенный рабочий стол</d:index_value><d:index_title>расширенный рабочий стол</d:index_title></d:index>
	<h1>расширенный рабочий стол</h1>
	<p>Раздел Системных настроек Mac OS X. Если к компьютеру подключено несколько отображающих устройств, включая телевизоры и проекторы, их параметры настраиваются в Системных настройках, в разделе «Мониторы». Экраны можно настроить так, чтобы изображение «растягивалось» на все устройства.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>семейный контроль</d:index_value><d:index_title>семейный контроль</d:index_title></d:index>
	<h1>семейный контроль</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>родительский контроль</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>быстрое переключение пользователей</d:index_value><d:index_title>быстрое переключение пользователей</d:index_title></d:index>
	<h1>быстрое переключение пользователей</h1>
	<p>Функция Mac OS X, позволяющая нескольким пользователям входить в систему одновременно. Когда быстрое переключение пользователей активировано, список доступных учетных записей отображается в правом верхнем углу строки меню. Для переключения необходимо выбрать соответствующую учетную запись. Учетная запись, использовавшаяся ранее, останется в системе, причем сохранятся все открытые программы и документы, так чтобы можно было быстро переключиться обратно.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Программа, предназначенная для шифрования и защиты файлов на компьютерах Macintosh. Встроена в Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Пакет программ Apple для редактирования видео. Подходит для обработки как материалов, снятых профессиональным оборудованием, так и видеоклипов, сделанных обычными домашними камерами. Программы Final Cut используются как профессионалами, так и любителями. Они позволяют загрузить видео на Macintosh, а затем просмотреть и обработать его.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Часть операционной системы Mac OS. Finder сортирует и отображает в различных видах файлы и папки, находящиеся на Вашем компьютере и на дисках, подключенных к нему. С помощью Finder также можно осуществлять поиск и организацию информации на дисках.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Тип кабеля, разъем и программное обеспечение, обеспечивающие высокоскоростное соединение между двумя компьютерами или между компьютером и подключенным к нему устройством, например, цифровой видеокамерой.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>плавающий объект</d:index_value><d:index_title>плавающий объект</d:index_title></d:index>
	<h1>плавающий объект</h1>
	<p>В текстовом редакторе Pages: изображение или любой другой объект, имеющий фиксированное положение на странице. При добавлении текста и рисунков положение плавающего объекта не меняется. См. также «встроенный объект».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Шрифты</d:index_value><d:index_title>Шрифты</d:index_title></d:index>
	<h1>Шрифты</h1>
	<p>Программа для управления шрифтами, встроенная в Mac OS X. Программа «Шрифты» позволяет просматривать и устанавливать шрифты, группировать шрифты в коллекции, активировать или деактивировать отдельные шрифты или коллекции, а также экспортировать шрифты на другой компьютер.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>формула</d:index_value><d:index_title>формула</d:index_title></d:index>
	<h1>формула</h1>
	<p>Математическое выражение, включающее определенный набор операций и дающее некоторое значение. В программе Numbers формулы используются для вычисления значения ячейки на основании значений других ячеек.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>диапазон кадров</d:index_value><d:index_title>диапазон кадров</d:index_title></d:index>
	<h1>диапазон кадров</h1>
	<p>Самостоятельный клип или ряд кадров, входящих в видеоклип. В программе iMovie можно выделять диапазоны кадров и работать с ними.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Программа, входившая в некоторые версии Mac OS X. С помощью программы Front Row можно искать фильмы, музыку и фотографии на компьютере, используя пульт Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>во весь экран</d:index_value><d:index_title>во весь экран</d:index_title></d:index>
	<h1>во весь экран</h1>
	<p>В программе iPhoto: способ просмотра фотографий, при котором изображение занимает весь экран, а не его часть.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>функция</d:index_value><d:index_title>функция</d:index_title></d:index>
	<h1>функция</h1>
	<p>В редакторе электронных таблиц Numbers: поименованная операция, которую можно включить в формулу для выполнения расчетов или каких-либо действий с данными, хранящимися в ячейке таблицы. В программе Numbers имеются функции для выполнения часто встречающихся математических и финансовых операций, для выбора значений ячеек на основании заданных критериев поиска, для обработки текстовых строк, для определения текущих даты и времени и т.д. После каждой функции в скобках указываются ее аргументы.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Одна из программ пакета iLife для работы над творческими проектами, разработанного компанией Apple Inc. В программе GarageBand можно создавать, исполнять и записывать оригинальную музыку.  Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/ilife/garageband/'>веб-странице GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Снимок экрана</d:index_value><d:index_title>Снимок экрана</d:index_title></d:index>
	<h1>Снимок экрана</h1>
	<p>Программа для создания снимков экрана, встроенная в Mac OS X. Программа «Снимок экрана» служит для создания снимков всего экрана компьютера или его части.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Компания, ведущая базу данных с информацией о содержимом аудио-CD. Gracenote предоставляет программы и данные для управления цифровой медиатекой и поиска по ней. Ряд программ, в том числе и iTunes, используют базу данных Gracenote (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>учетная запись группы</d:index_value><d:index_title>учетная запись группы</d:index_title></d:index>
	<h1>учетная запись группы</h1>
	<p>На компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X: разновидность учетной записи, состоящая из одной или нескольких учетных записей пользователя. Учетная запись группы (ее также называют «группой учетных записей») используется для настройки прав доступа к файлам сразу для нескольких пользователей. Войти в систему компьютера, используя учетную запись группы, невозможно.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Аббревиатура для Global System for Mobile Communications (глобальная система мобильной связи), самого распространенного из используемых стандартов для мобильных телефонов.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>гостевая учетная запись</d:index_value><d:index_title>гостевая учетная запись</d:index_title></d:index>
	<h1>гостевая учетная запись</h1>
	<p>На компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X: разновидность учетной записи, позволяющая войти в систему и работать на компьютере, не создавая отдельную учетную запись пользователя. Гостевая учетная запись не требует пароля. Для управления гостевой учетной записью можно применять функции родительского контроля. Пользователь, вошедший под гостевой учетной записью, не может менять другие учетные записи, вносить изменения в параметры компьютера, работать удаленно. Файлы, созданные под гостевой учетной записью, удаляются после выхода пользователя из системы.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Глобально уникальный идентификатор. Число в шестнадцатеричной системе счисления, однозначно идентифицирующее учетную запись пользователя, групповую учетную запись или компьютер. Также используется для идентификации пользователей и групп в списках контроля доступа (ACL) и для привязки отдельных пользователей к группам и подгруппам. GUID представляет собой 128-битное значение, поэтому вероятность генерации одинаковых идентификаторов GUID крайне мала.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>раздел GUID</d:index_value><d:index_title>раздел GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>раздел GUID</h1>
	<p>Схема разбиения на разделы, в основе которой лежат уникальные идентификаторы GUID. На компьютеры Macintosh с процессором Intel систему Mac OS X можно установить только на диск со схемой разбиения GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Прежнее название: Gimp-Print. Набор программ с открытым исходным кодом для работы с принтерами, в который, в частности, входят файлы PPD, являющиеся частью системы Mac OS X. Программное обеспечение Gutenprint используется в том случае, если специализированных программ для выбранной модели принтера нет или если они работают с ошибками.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>аппаратный порт</d:index_value><d:index_title>аппаратный порт</d:index_title></d:index>
	<h1>аппаратный порт</h1>
	<p>Разъемы на корпусе компьютера, к которым подключается клавиатура, принтеры и другое оборудование. Наиболее распространенными аппаратными портами являются порты USB, Firewire и Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>формат Mac OS Standard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>формат Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>папка пользователя</d:index_value><d:index_title>папка пользователя</d:index_title></d:index>
	<h1>папка пользователя</h1>
	<p>Папка, создаваемая для каждого пользователя компьютера при первой настройке учетной записи. Имя папки пользователя совпадает с кратким именем, указанным в учетной записи. Если кроме Вас никто компьютером не пользуется, у Вас будет одна учетная запись и одна папка пользователя. В этой папке хранятся Ваши документы, музыка, изображения, настройки параметров и др.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Программа Apple, выпущенная впервые в 1987 году и снятая с производства в 2004 году. Программа HyperCard является одной из первых успешных программ для гипермедиа. Она применялась для создания баз данных, презентаций, игр, средств обучения и многого другого.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Язык программирования, использовавшийся с HyperCard Apple. В 1987 году вышел первый, а в 2004 году — последний выпуск. Целевой группой языка HyperTalk были начинающие программисты. Коды программ на языке HyperTalk (называемые «скриптами») сходны с письменным английским.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Линия моделей портативных компьютеров, доступных для приобретения в компании Apple Inc. в период между 1999 и 2006 гг. Компьютеры iBook предназначались для использования в домашних условиях и в школах. В 2006 году iBook был заменен на MacBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>iBooks (программа)</d:index_value><d:index_title>iBooks (программа)</d:index_title></d:index>
	<h1>iBooks (программа)</h1>
	<p>Программа Apple, доступная для iPhone, iPod touch и iPad, позволяющая загружать и читать e-books (электронные книги в формате ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Программный календарь, разработанный компанией Apple. Поставляется вместе с системой Mac OS X. Позволяет пользователю отслеживать списки задач и приглашений. Программа iCal также применяется для синхронизации информации, хранящейся на компьютерах, телефонах и других устройствах.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Программа Apple для обмена мгновенными сообщениями, встроенная в Mac OS X. С помощью iChat можно обмениваться сообщениями с пользователями MobileMe и других программ для отправки мгновенных сообщений, например AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk и Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Функция программы iChat, позволяющая открывать файлы, фотографии, слайд-шоу и фильмы в окне видео iChat. Управление воспроизведением осуществляется с Вашего компьютера, а Ваши друзья могут смотреть открытый документ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>«Облачная» служба Apple, которая хранит Вашу музыку, фотографии, программы, контакты календари и другую информацию и передает их по беспроводной сети на все Ваши устройства. Поскольку iCloud интегрирована во все Ваши программы, все происходит автоматически. Подробные сведения можно найти на веб-странице <a href='http://www.apple.com/ru/icloud/'>www.apple.com/ru/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>значок</d:index_value><d:index_title>значок</d:index_title></d:index>
	<h1>значок</h1>
	<p>Символ, которым обозначается программа, файл или папка.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Личное пространство для хранения данных на интернет-серверах Apple, которым могут пользоваться подписчики MobileMe. Хранилище iDisk можно использовать для размещения на нем Ваших веб-сайтов, хранения и создания резервных копий документов, а также предоставления общего доступа к файлам для всех пользователей, подключенных к Интернету.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Программа Apple, которая позволяет создавать индивидуальные DVD-диски с фильмами и цифровыми фотографиями. iDVD включает в себя профессионально созданные темы и шаблоны. Программа iDVD является частью пакета iLife. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/ilife/idvd/'>веб-странице iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>темы iDVD</d:index_value><d:index_title>темы iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>темы iDVD</h1>
	<p>Функция программы iDVD, установленной на компьютерах Macintosh. Темы iDVD позволяют профессионально оформить элементы меню в проектах iDVD. Каждая тема включает в себя набор («семейство») меню, имеющих единый дизайн. Обычно в теме есть макет главного меню проекта, меню выбора фрагмента и меню дополнительных материалов.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Пакет программ Apple, предназначенных для создания музыки, фильмов, цифровых фотографий, собственных DVD-дисков и веб-сайтов. Пакет iLife включает в себя программы GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes и iWeb. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/ilife/'>веб-странице iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Модели компьютеров компании Apple Inc. Компьютеры iMac были представлены в 1998 г.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Захват изображений</d:index_value><d:index_title>Захват изображений</d:index_title></d:index>
	<h1>Захват изображений</h1>
	<p>Программа Apple, с помощью которой можно загрузить изображения из цифровых камер или сканеров, подключенных к Вашему компьютеру или подсоединенных к сети.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Плейлист iTunes, к которому предоставлен общий доступ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Программа Apple, которая позволяет импортировать отснятый цифровой видеоматериал с камеры, отредактировать видео, добавить звук и эффекты и сохранить готовый проект в виде фильма, а затем разместить его на веб-сайте или записать на диск. Программа iMovie является частью пакета iLife. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/ilife/imovie/'>веб-странице iMovie</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>ИК-приемник</d:index_value><d:index_title>ИК-приемник</d:index_title></d:index>
	<h1>ИК-приемник</h1>
	<p>Устройство, использующее инфракрасный спектр электромагнитного излучения для организации беспроводной связи. Большинство компьютеров Macintosh оборудованы инфракрасным портом для получения сигналов от пульта Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Технология распознавания рукописного текста, встроенная в компьютеры Macintosh. Программа Ink работает с графическим планшетом и стилусом, подключенными к компьютеру. Ink переводит написанный Вами на планшете текст в напечатанные слова.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>См. <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>встроенный объект</d:index_value><d:index_title>встроенный объект</d:index_title></d:index>
	<h1>встроенный объект</h1>
	<p>В текстовом редакторе Pages: изображение или любой другой объект, вставленный внутрь текста. Положение встроенного объекта меняется при добавлении текста и других объектов на страницу. Если ввести дополнительный текст перед встроенным объектом, объект сместится вниз.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Меню ввода</d:index_value><d:index_title>Меню ввода</d:index_title></d:index>
	<h1>Меню ввода</h1>
	<p>Меню, используемое для переключения между методами ввода, в случае если на компьютере используются более одного метода.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>метод ввода</d:index_value><d:index_title>метод ввода</d:index_title></d:index>
	<h1>метод ввода</h1>
	<p>Программа, позволяющая пользователям компьютера вводить сложные знаки, например китайские, японские и корейские, с использованием западной клавиатуры.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>Инспектор</d:index_value><d:index_title>Инспектор</d:index_title></d:index>
	<h1>Инспектор</h1>
	<p>Окно, в котором указаны текущие параметры выделенного текста или изображения, позволяющее быстро менять настройки и одновременно видеть результат вносимых изменений. Окно Инспектора есть во многих программах Mac OS X, в частности в программах Pages, Keynote и Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>Установщик</d:index_value><d:index_title>Установщик</d:index_title></d:index>
	<h1>Установщик</h1>
	<p>Программа, встроенная в Mac OS X. Установщик извлекает файлы из пакетов (файлов с расширением .pkg) и устанавливает их на компьютер. Программное обеспечение для компьютеров Macintosh под управлением Mac OS X обычно поставляется в виде файлов .pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>функция прозрачности</d:index_value><d:index_title>функция прозрачности</d:index_title></d:index>
	<h1>функция прозрачности</h1>
	<p>Функция, встроенная в программы Mac OS X, в том числе в Pages, Aperture и программу «Просмотр». Если изображение имеет однотонный фон (например, фотография человека на фоне чистого голубого неба), функция прозрачности позволяет удалить этот фон, оставив все прочие объекты на прозрачном фоне.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Программа Apple, с помощью которой разработчики могут создавать графические пользовательские интерфейсы для программ Mac OS X и iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Подключение к Интернету</d:index_value><d:index_title>Подключение к Интернету</d:index_title></d:index>
	<h1>Подключение к Интернету</h1>
	<p>Программа, являющаяся частью Mac OS X. В окне подключения к Интернету можно создать коммутируемое соединение, подключение к сети Ethernet (PPPoE) или к виртуальной частной сети (VPN), а также настроить базовую станцию AirPort. В этой же программе можно управлять параметрами подключения оборудования (например, принтеров) по технологии Bluetooth.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>порт подключения</d:index_value><d:index_title>порт подключения</d:index_title></d:index>
	<h1>порт подключения</h1>
	<p>Число, соответствующее протоколу, который используется сервером в Интернете. Веб-серверы обычно используют порт 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>невидимые символы</d:index_value><d:index_title>невидимые символы</d:index_title></d:index>
	<h1>невидимые символы</h1>
	<p>В текстовом редакторе Pages и других программах для работы с текстом: символы форматирования, которые обычно на экране не отображаются. К невидимым символам относятся знаки табуляции, перехода на новую строку, разрывы страниц и разделов, пробелы и прочие символы форматирования. В настройках программы можно включить отображение невидимых символов.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Операционная система для iPhone, iPod touch, iPad и Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Планшетный компьютер компании Apple Inc. Вместо физической клавиатуры и панели клавиш, iPad оснащен сенсорным экраном Multi-Touch, а также виртуальной клавиатурой и кнопками. iPad работает под управлением операционной системы iOS, на нем установлен ряд таких же программ, как на iPhone и iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Устройство Apple Inc., сочетающее в себе мобильный телефон, мультимедийный плеер и устройство для беспроводного доступа к Интернету. Вместо клавиатуры или кнопочной панели iPhone оснащен сенсорным экраном, виртуальной клавиатурой и виртуальными кнопками. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/iphone/'>веб-странице iPhone</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Программа Apple, которая позволяет сохранять цифровые фотографии, организовать фотографии в медиатеку, публиковать их на веб-сайтах, записывать на диск и печатать на бумаге. Программа iPhoto является частью пакета iLife. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/ilife/iphoto/'>веб-странице iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Линейка портативных музыкальных плееров производства Apple Inc. Плееры iPod бывают разных размеров, от самого маленького iPod shuffle до моделей iPod, поддерживающих воспроизведение видео. Музыку на плееры iPod можно загружать из магазина iTunes Store и с компакт-дисков. Плееры подключаются к программе iTunes, которую можно устанавливать как на Macintosh, так и на компьютеры под управлением Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Портативный музыкальный плеер из линейки iPod, производимой компанией Apple Inc. iPod classic имеет самый большой объем хранилища из всех моделей iPod.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Портативный музыкальный плеер из семейства iPod компании Apple Inc. iPod nano оснащен сенсорным экраном и радиоприемником FM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Самый маленький по размеру портативный музыкальный плеер линейки iPod компании Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Портативный музыкальный плеер из линейки iPod, производимой компанией Apple Inc. iPod touch оснащен сенсорным экраном. На нем установлен браузер Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>ИК</d:index_value><d:index_title>ИК</d:index_title></d:index>
	<h1>ИК</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>ИК-приемник</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Цифровая камера компании Apple Inc. Меньшая по размеру версия камеры iSight встроена в некоторые компьютеры Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Программа, встроенная в Mac OS X. Программа iSync синхронизирует данные iCal и Адресной книги с MobileMe и такими устройствами, как портативные плееры iPod, мобильные телефоны и карманные органайзеры.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Программа Apple, поставляемая вместе с системой Mac OS X и позволяющая импортировать музыку, подкасты и видео с компакт-дисков или из iTunes Store, распределять файлы по альбомам и плейлистам, записывать их на диск и переносить на iPod и другие плееры. Программа iTunes также достаточно активно используется на компьютерах под управлением Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Программа Apple, которая позволяет создавать веб-страницы и размещать их в Сети и не требует знания языков веб-программирования. iWeb включает в себя профессиональные шаблоны для блогов и других веб-страниц, на которых можно размещать медиафайлы (например, фотографии и фильмы) простым перетаскиванием. Программа iWeb является частью пакета iLife. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/ilife/iweb/'>веб-странице iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Пакет программ Apple для создания и публикации документов и презентаций. Пакет iWork включает в себя программу Keynote для создания презентаций профессионального качества, текстовый редактор Pages и программу Numbers для создания электронных таблиц. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/iwork/'>веб-странице iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Веб-приложение для обмена мгновенными сообщениями. Относится к разряду программ с открытым исходным кодом.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Зарегистрированное как товарный знак название операционной системы Mac OS X 10.2 — третьей базовой версии операционной системы для компьютеров Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Семейство компьютерных программ и спецификаций компании Sun Microsystems для разработки программ, с которыми можно работать на различных типах компьютеров.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Скрипт, часто используемый на веб-сайтах для работы со специальными эффектами и обеспечения интерактивной работы.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Журнальный формат</d:index_value><d:index_title>Журнальный формат</d:index_title></d:index>
	<h1>Журнальный формат</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>формат Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>эффект Кена Бернса</d:index_value><d:index_title>эффект Кена Бернса</d:index_title></d:index>
	<h1>эффект Кена Бернса</h1>
	<p>Особый эффект, названный по имени американского документалиста Кена Бернса. Он создает иллюзию «движения» фотографии, перемещения камеры мимо объекта (панорамирование), приближения к нему или удаления от него (изменение масштаба). Эффект Кена Бернса можно использовать в программе iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Сетевой протокол проверки подлинности, позволяющий пользователям, подключенным к незащищенной сети, выполнять проверку подлинности безопасными методами.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>ядро</d:index_value><d:index_title>ядро</d:index_title></d:index>
	<h1>ядро</h1>
	<p>Часть операционной системы, отвечающая за управление памятью, выделение ресурсов и прочие операции нижнего уровня, от которых в значительной степени зависит работа системы.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernel panic</d:index_value><d:index_title>kernel panic</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel panic</h1>
	<p>Разновидность ошибки, которая возникает, когда ядро операционной системы получает инструкцию, которую не может должным образом обработать. Сообщение Kernel panic может также появляться, если систему не удается восстановить после возникновения какой-либо другой ошибки. Ошибку типа Kernel panic может вызвать поврежденное или несовместимое программное обеспечение, а также поврежденное или несовместимое оборудование (последнее происходит реже).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>программа «Клавиатура»</d:index_value><d:index_title>программа «Клавиатура»</d:index_title></d:index>
	<h1>программа «Клавиатура»</h1>
	<p>Программа, встроенная в Mac OS X. Программа «Клавиатура» позволяет посмотреть раскладку для выбранного языка, а также найти и ввести символы, которых нет в выбранном языке.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>связка ключей</d:index_value><d:index_title>связка ключей</d:index_title></d:index>
	<h1>связка ключей</h1>
	<p>Набор паролей. Например, в одной связке ключей можно хранить пароли к программам, серверам и сайтам, используемым по работе, а в другой — пароли к интернет-магазинам. Связки ключей сокращают количество паролей, которые Вам необходимо помнить.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Связка ключей</d:index_value><d:index_title>Связка ключей</d:index_title></d:index>
	<h1>Связка ключей</h1>
	<p>Система Apple для управления паролями, встроенная в Mac OS X. В связке ключей сохраняются все пароли, ключи, сертификаты, необходимые для тех или иных программ, серверов, веб-сайтов. При открытии объекта или подключении устройства, защищенного паролем, пароль подставляется автоматически из связки ключей, и Вам не приходится вводить его вручную.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>пароль связки ключей</d:index_value><d:index_title>пароль связки ключей</d:index_title></d:index>
	<h1>пароль связки ключей</h1>
	<p>Пароль, используемый для блокировки и разблокировки связки ключей. Пароль связки ключей обычно совпадает с паролем для входа в систему, но можно использовать и другой пароль, задав его в программе «Связка ключей».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Программа Apple для создания профессиональных слайд-шоу и презентаций. Keynote включает в себя шаблоны, темы, кинематографические переходы и анимированный текст. Программа Keynote является частью пакета iWork. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/iwork/keynote/'>веб-странице Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>режим «Киоск»</d:index_value><d:index_title>режим «Киоск»</d:index_title></d:index>
	<h1>режим «Киоск»</h1>
	<p>DVD-диск, который после установки в проигрыватель запускается автоматически и воспроизводится циклично. Диски в режиме «Киоск» можно создавать при помощи программы iDVD, предназначенной для создания пользовательских DVD-дисков.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Средство запуска программ в Mac OS X. Launchpad можно открыть, нажав соответствующий значок в Dock. Launchpad содержит значки всех программ, находящихся в папке «Программы».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Зарегистрированное как торговая марка название операционной системы Mac OS X 10.5, являющейся шестой базовой версией операционной системы компьютеров Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Зарегистрированное как торговая марка название операционной системы Mac OS X 10.7, являющейся восьмой базовой версией операционной системы компьютеров Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>значок с изображением замка</d:index_value><d:index_title>значок с изображением замка</d:index_title></d:index>
	<h1>значок с изображением замка</h1>
	<p>Значок, используемый в программах Mac OS. В программе Finder значок с изображением замка говорит о том, что файл или папка защищены паролем. Изображение замка на панели инструментов Safari означает, что данные, которыми браузер обменивается с данной веб-страницей, шифруются. Во многих других программах значок с изображением замка говорит о том, что для доступа к файлу или к серверу требуется пароль.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>повторение петли</d:index_value><d:index_title>повторение петли</d:index_title></d:index>
	<h1>повторение петли</h1>
	<p>Функция повторного воспроизведения фильма или слайд-шоу после его окончания. Включить функцию цикличного повторения петли для фильма или слайд-шоу можно в iDVD — программе Apple для создания DVD-дисков.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Пакет интернет-сервисов, созданных для пользователей компьютеров Macintosh (произносится «дот мэк»). Заменен на <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Компьютер Apple, также известный как компьютер Macintosh. См. также <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Линия моделей портативных компьютеров компании Apple Inc. с процессорами Intel Core Duo и Intel Core 2 Duo. Представленный в 2006 году компьютер MacBook пришел на смену серий компьютеров iBook G4 и PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Легкий портативный компьютер производства Apple Inc., построенный на базе процессоров Intel Core Duo и Intel Core 2 Duo, к которому можно дополнительно заказать отдельный твердотельный жесткий диск. MacBook Air весит 1,36 кг. Его толщина в самом широком месте 1,93 см, в самом узком — 0,4 см. Впервые выпущен в 2008 году.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Линия моделей профессиональных компьютеров компании Apple Inc. Будучи представлен в 1984 году, компьютер Macintosh стал первым коммерческим успехом среди персональных компьютеров, использующих графический интерфейс пользователя (GUI) и мышь вместо интерфейса командной строки.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>формат Mac OS Extended</d:index_value><d:index_title>формат Mac OS Extended</d:index_title></d:index>
	<h1>формат Mac OS Extended</h1>
	<p>Формат жестких дисков, поддерживаемый системой Mac OS 8.1 и более поздних версий. Он предполагает большее количество распределяемых блоков (единиц хранения), чем предыдущие форматы, использовавшиеся системой Mac OS. Этот формат позволяет хранить на жестком диске более 65000 файлов. Формат Mac OS Extended оптимизирует использование жестких дисков большого объема благодаря уменьшению минимального допустимого размера файла. Том формата Mac OS Extended может быть «журнальным». Это означает, что операционная система компьютера будет отслеживать (заносить в журнал) все изменения файлов, хранящихся на данном томе. Это помогает восстановить работоспособность тома в случае сбоя питания или какой-либо другой неполадки, приведшей к остановке работы диска и повреждению файлов.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>формат Mac OS Standard</d:index_value><d:index_title>формат Mac OS Standard</d:index_title></d:index>
	<h1>формат Mac OS Standard</h1>
	<p>Формат жесткого диска, поддерживаемый системой Mac OS 8.0 и более ранних версий.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Операционная система компьютеров Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Серверная платформа, изначально поддерживающая клиенты Mac, Windows,  UNIX и Linux и предоставляющая ряд масштабируемых сетевых служб и служб рабочих групп с широким набором средств удаленного управления. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Стандартный TCP/IP (сетевой протокол) для компьютеров Macintosh под управлением Mac OS 7.5.1 и более ранних версий. В 1995 году на смену ему пришел Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Почтовая программа Apple, являющаяся частью Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>маска</d:index_value><d:index_title>маска</d:index_title></d:index>
	<h1>маска</h1>
	<p>Метод усечения изображения путем «наложения маски» на ту часть изображения, которую необходимо оставить. При редактировании и оформлении макета документа в программе Pages можно использовать прямоугольные маски и маски произвольной формы.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>мастер-объект</d:index_value><d:index_title>мастер-объект</d:index_title></d:index>
	<h1>мастер-объект</h1>
	<p>В текстовом редакторе Pages: водяной знак, логотип или другое фоновое изображение, одинаково расположенное на всех страницах документа.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>мастер-пароль</d:index_value><d:index_title>мастер-пароль</d:index_title></d:index>
	<h1>мастер-пароль</h1>
	<p>Пароль к учетной записи, защищенной по технологии FileVault. Если пользователь забудет его, администратор сможет войти в защищенную учетную запись с использованием мастер-пароля и сменить пароль FileVault. Если мастер-пароль будет утерян, другой возможности доступа к учетным записям, защищенным при помощи FileVault, не будет, и пользоваться файлами и настройками, хранящимися в них будет невозможно.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>заполнитель для мультимедийного объекта</d:index_value><d:index_title>заполнитель для мультимедийного объекта</d:index_title></d:index>
	<h1>заполнитель для мультимедийного объекта</h1>
	<p>В шаблонах Pages и Keynote: файл, который можно заменить путем перетаскивания на его место другого файла. Заполнитель для медиафайлов можно опознать, наведя на него указатель мыши: появится подсказка, в которой Вам будет предложено перетащить свой собственный файл на заполнитель.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Ассистент миграции</d:index_value><d:index_title>Ассистент миграции</d:index_title></d:index>
	<h1>Ассистент миграции</h1>
	<p>Программа для Mac OS X, помогающая переносить файлы и настройки параметров с одного компьютера Mac на другой. Ассистент миграции можно использовать, только если оба компьютера работают под управлением Mac OS X и оборудованы FireWire для подключения к единой беспроводной сети.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>синхронизация мониторов</d:index_value><d:index_title>синхронизация мониторов</d:index_title></d:index>
	<h1>синхронизация мониторов</h1>
	<p>Раздел Системных настроек Mac OS X. Если к компьютеру подключено несколько отображающих устройств, включая телевизоры и проекторы, их параметры настраиваются в Системных настройках, в разделе «Мониторы». Экраны можно настроить так, чтобы на каждом из них отображалась целая картинка, а не одно изображение на все устройства.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Функция Mac OS X, позволяющая просматривать все задачи, запущенные на компьютере Мас, включая окна программ, в том числе работающих в полноэкранном режиме, рабочие пространства и Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Набор веб-служб, разработанных Apple Inc. для компьютеров Macintosh и PC, устройств iPhone и iPod touch. При наличии подписки MobileMe почтовые сообщения, контакты и календари автоматически обновляются на всех устройствах. Служба MobileMe также включает в себя ряд веб-программ, позволяющих получать доступ к данным через браузер, обмениваться фотографиями и фильмами, размещать веб-сайты в Сети, использовать iDisk в качестве сетевого хранилища. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/mobileme/'>веб-странице MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Галерея MobileMe</d:index_value><d:index_title>Галерея MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>Галерея MobileMe</h1>
	<p>Функция пакета служб MobileMe, разработанных компанией Apple Inc. При наличии подписки на MobileMe, Вы можете публиковать фотографии и фильмы из iPhoto и iMovie напрямую в Галерею MobileMe, хранящуюся в Интернете. Фотоальбомы и фильмы из Галереи MobileMe можно размещать на веб-страницах. При обновлении фотоальбома в Галерее MobileMe альбом, размещенный на странице, также будет автоматически обновлен.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>указатель воспроизведения</d:index_value><d:index_title>указатель воспроизведения</d:index_title></d:index>
	<h1>указатель воспроизведения</h1>
	<p>В iDVD: небольшой значок-ромб на шкале воспроизведения, который отмечает текущее положение в пределах редактируемого аудио- или видеофайла. Указатель воспроизведения можно переместить в любую точку.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>формат MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>формат MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>формат MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Формат жестких дисков, поддерживаемый системой Windows. Если диск будет подключаться к компьютеру под управлением Windows, его можно отформатировать в системе MS-DOS (FAT), используя «Дисковую утилиту».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Технология управления компьютером или другим устройством, оборудованным сенсорным экраном. Сенсорный экран, поддерживающий технологию Multi-Touch, способен одновременно распознавать несколько точек касания. Благодаря этому можно использовать жесты, выполняемые двумя руками или несколькими пальцами. Для технологии Multi-Touch характерны жесты, понятные интуитивно, например движение двумя пальцами или двумя руками для изменения масштаба изображения. Сенсорный экран телефонов Apple iPhone поддерживает технологию Multi-Touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>сетевая файловая система</d:index_value><d:index_title>сетевая файловая система</d:index_title></d:index>
	<h1>сетевая файловая система</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Network File System, сетевая файловая система. Клиентский и серверный протокол, обеспечивающий удаленный доступ к файлам по протоколу IP. Протокол NFS экспортирует общие тома на основании IP-адреса, а не на основании имени пользователя и пароля. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Программа Apple для создания электронных таблиц. Numbers включает в себя простой интерфейс для настройки таблиц, диаграмм, карт, подписей и много другого. Программа Numbers является частью пакета iWork. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/iwork/numbers/'>веб-странице Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Энергонезависимая оперативная память. Этот тип памяти сохраняет информацию при отключенном питании компьютера.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Сетевой протокол компьютеров Macintosh, работающий с версиями операционной системы Mac OS, предшествующими Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>оператор</d:index_value><d:index_title>оператор</d:index_title></d:index>
	<h1>оператор</h1>
	<p>Арифметические операторы выполняют арифметические действия, например сложение и вычитание, и возвращают числовое значение. Операторы сравнения сравнивают два значения и возвращают значение ИСТИНА или ЛОЖЬ. В программе Numbers операторы применяются для выполнения арифметических действий и сравнения значений.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>дисковод оптических дисков</d:index_value><d:index_title>дисковод оптических дисков</d:index_title></d:index>
	<h1>дисковод оптических дисков</h1>
	<p>Дисковод, обеспечивающий считывание данных с оптических дисков, в том числе CD и DVD. К дисководам оптических дисков относятся CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW и Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>пакет</d:index_value><d:index_title>пакет</d:index_title></d:index>
	<h1>пакет</h1>
	<p>Набор взаимосвязанных файлов (шаблонов, настроек или других файлов, используемых приложениями), помещенный в папку, которая выглядит как один файл. Обновления программного обеспечения для компьютеров Macintosh предоставляется в виде пакета. Его необходимо распаковать и установить.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>файл пакета</d:index_value><d:index_title>файл пакета</d:index_title></d:index>
	<h1>файл пакета</h1>
	<p>Файл, содержащий программный пакет. Файл пакета обычно имеет значок с изображением открытой коробки. Файл пакета можно также определить по содержимому окна «Свойства»: в поле типа файла должно стоять слово «пакет».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Программа Apple для обработки текста, включающая в себя расширенные типографские функции и профессиональные шаблоны для создания отчетов, приглашений, рекламных проспектов и многого другого. Программа Pages является частью пакета iWork. Подробную информацию см. на <a href='http://www.apple.com/ru/iwork/pages/'>веб-странице Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Зарегистрированное как торговая марка название операционной системы Mac OS X 10.3, являющейся четвертой базовой версией операционной системы компьютеров Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>родительский контроль</d:index_value><d:index_title>родительский контроль</d:index_title></d:index>
	<h1>родительский контроль</h1>
	<p>Настройки компьютера, позволяющие пользователю с правами администратора управлять доступом других пользователей к программам и информации. В Mac OS X параметры Родительского контроля настраиваются в «Системных настройках», на панели «Родительский контроль».</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>раздел</d:index_value><d:index_title>раздел</d:index_title></d:index>
	<h1>раздел</h1>
	<p>Структурно выделенная часть жесткого диска. На компьютерах Macintosh количество разделов можно выбрать при форматировании жесткого диска в «Дисковой утилите». На рабочем столе каждый раздел отображается в виде отдельного диска.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>Общий доступ к файлам</d:index_value><d:index_title>Общий доступ к файлам</d:index_title></d:index>
	<h1>Общий доступ к файлам</h1>
	<p>Система, используемая на компьютерах Macintosh для быстрого копирования объектов с одного компьютера на другой или для доступа к файлам и программам, находящимся на другом компьютере.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>Общий веб-доступ</d:index_value><d:index_title>Общий веб-доступ</d:index_title></d:index>
	<h1>Общий веб-доступ</h1>
	<p>Функция Mac OS X, с помощью которой можно опубликовать документы в Интернете или в локальной сети, перетащив их в папку «Сайты» на жестком диске Вашего компьютера. Документы должны быть в формате HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Программа компании Apple для съемки фотографий с помощью камеры iSight. Программа Photo Booth оснащена встроенными эффектами, которые можно применять при съемке фотографий. В список эффектов входят оттенки и фильтры, например сепия, а также возможность деформации изображения, например «растяжение» и «рыбий глаз».</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>фотобраузер</d:index_value><d:index_title>фотобраузер</d:index_title></d:index>
	<h1>фотобраузер</h1>
	<p>Программа для поиска и просмотра фотографий. В программу iPhoto встроен фотобраузер, используемый при создании книг, слайд-шоу и других подобных проектов. В фотобраузере отображаются миниатюры фотографий, отобранных для проекта.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Программное обеспечение Apple для сжатия видео. Благодаря кодеку Pixlet (сжатие/распаковка) можно смотреть фильмы полного разрешения и высокой четкости на компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X 10.3 Panther или более поздней версии.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>заполнитель для изображений</d:index_value><d:index_title>заполнитель для изображений</d:index_title></d:index>
	<h1>заполнитель для изображений</h1>
	<p>В шаблонах Pages и Keynote: изображение, которое можно заменить путем перетаскивания на его место другого изображения. Заполнитель для изображений можно опознать, наведя на него указатель мыши: появится подсказка, в которой Вам будет предложено перетащить свой собственный файл на заполнитель.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>заполнитель для текста</d:index_value><d:index_title>заполнитель для текста</d:index_title></d:index>
	<h1>заполнитель для текста</h1>
	<p>В шаблонах Pages и Keynote: текст, который можно заменить путем перетаскивания, вставки или ввода поверх него нового текста. Заполнитель для текста можно опознать, щелкнув его левой кнопкой мыши: при одном нажатии кнопки выделяется сразу весь блок текста, так чтобы его удобно было заменять.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>плейлист</d:index_value><d:index_title>плейлист</d:index_title></d:index>
	<h1>плейлист</h1>
	<p>В плеере iTunes, разработанном Apple: список песен и музыкальных фрагментов, воспроизводимых по очереди.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>плагин</d:index_value><d:index_title>плагин</d:index_title></d:index>
	<h1>плагин</h1>
	<p>Небольшая программа, которую можно пристыковать к приложению для расширения его функциональности. Например, можно добавить в браузер медиа-плагин для воспроизведения мультимедийных материалов, размещенных на веб-страницах.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>подкаст</d:index_value><d:index_title>подкаст</d:index_title></d:index>
	<h1>подкаст</h1>
	<p>Аудио/видеопередача, доступная в Интернете, которую можно воспроизвести на портативном устройстве (например, на iPod и iPad) или на компьютере Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Программа Apple для записи, публикации в Интернете, а также распространения подкастов высокого качества.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>номер порта</d:index_value><d:index_title>номер порта</d:index_title></d:index>
	<h1>номер порта</h1>
	<p>Число, используемое сервером в качестве адреса. По нему сервер определяет программу, которой следует передать поступивший пакет данных. Брандмауэр по номеру порта определяет, разрешено ли пакету пересекать границы локальной сети.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Линия моделей портативных компьютеров, доступных для приобретения в компании Apple Inc. в период между 1991 и 2006 гг. Компьютеры PowerBook предназначались для профессионального использования. В 2006 году на смену линии моделей PowerBook пришел MacBook Pro.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Модели персональных компьютеров с микропроцессорами PowerPC компании Motorola, представленные компанией Apple Inc. в период между 1994 и 2006 гг.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Микропроцессор корпорации Motorola. В линии моделей компьютеров Power Macintosh компании Apple Inc. использовался микропроцессор PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>файл PPD</d:index_value><d:index_title>файл PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>файл PPD</h1>
	<p>Файл, содержащий информацию о функциональных возможностях той или иной модели принтера. Файл PPD предоставляет элементы управления, необходимые для использования особых возможностей, например возможности выбора лотка, размера бумаги, включения функции двусторонней печати. Модель, указанная при добавлении нового принтера, определяет, файл PPD, который будет использоваться. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Протокол обмена данными между двумя узлами в сети, используемый при организации связи по последовательным кабелям, телефонным линиям, сотовым сетям и т.д. Чаще всего протокол PPP используется для коммутируемого доступа в Интернет.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Сетевой протокол, схожий с протоколом PPP, но позволяющий пользоваться преимуществом высокой скорости передачи в сетях Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Параметрическая оперативная память. Этот тип памяти используется компьютерами Macintosh для хранения системных настроек, в том числе сведений о выбранном загрузочном диске, разрешении экрана, часовом поясе, громкости динамиков и других настройках.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Просмотр</d:index_value><d:index_title>Просмотр</d:index_title></d:index>
	<h1>Просмотр</h1>
	<p>Программа Apple, позволяющая просматривать файлы PDF, изображения, текстовые документы и многие другие типы файлов на компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>группа принтеров</d:index_value><d:index_title>группа принтеров</d:index_title></d:index>
	<h1>группа принтеров</h1>
	<p>Список, на основании которого выбирается принтер для печати документа (используется первый принтер в списке). В системе Mac OS X группы принтеров создаются в Системных настройках, в разделе «Печать и факс». </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Программа индивидуального обучения для пользователей компьютеров Macintosh, предлагаемая в розничных магазинах Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>протокол</d:index_value><d:index_title>протокол</d:index_title></d:index>
	<h1>протокол</h1>
	<p>Набор правил обмена данными между двумя программами.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>прокси-сервер</d:index_value><d:index_title>прокси-сервер</d:index_title></d:index>
	<h1>прокси-сервер</h1>
	<p>Сервер, предоставляющий непрямую связь с сетью. Компьютер подсоединяется к прокси-серверу и запрашивает разрешение на доступ к сети. Затем прокси-сервер подсоединяется к указанной сети. Прокси-серверы часто используются для обеспечения безопасности сети. В Mac OS X Вы можете указать информацию о прокси-сервере, используя панель «Сеть» Системных настроек.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Программа Apple для работы с графикой, встроенная в Mac Os X. Программа Quartz позволяет быстро изменить размер окна и прокрутить его содержимое, создать анимацию и добавить другие эффекты.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Программа Apple для работы с графикой. В Mac OS X программа QuickDraw была заменена программой Quartz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Быстрый просмотр</d:index_value><d:index_title>Быстрый просмотр</d:index_title></d:index>
	<h1>Быстрый просмотр</h1>
	<p>Программа для просмотра, встроенная в Mac OS X. В программе «Быстрый просмотр» можно просмотреть фрагмент документа, картинки, фильма или другого файла, не открывая соответствующую программу.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Программа Apple для работы с мультимедийными данными. Используется для обработки видео, мультимедийных клипов, звука, текста, анимации, музыки и нескольких типов изображений на компьютерах Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Оперативная память. В этой части компьютера хранятся программы и файлы, используемые в настоящий момент. Доступ к оперативной памяти выполняется быстрее, чем к другим видам хранилищ на компьютере, таким как жесткий диск или DVD-диск. Существует несколько типов оперативной памяти: DRAM, NVRAM, PRAM и SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Удаленная установка Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Удаленная установка Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Удаленная установка Mac OS X</h1>
	<p>Программа Apple, позволяющая установить систему Mac OS X с установочного диска, используя дисковод другого компьютера. Компьютеры должны быть подключены к одной сети Ethernet или к одной беспроводной сети.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>повторное разбиение на разделы</d:index_value><d:index_title>повторное разбиение на разделы</d:index_title></d:index>
	<h1>повторное разбиение на разделы</h1>
	<p>Изменение схемы разбиения диска на разделы. См. также <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>раздел</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Программное обеспечение, установленное на компьютерах Macintosh с процессорами Intel, позволяющее им работать с программами PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>маршрутизатор</d:index_value><d:index_title>маршрутизатор</d:index_title></d:index>
	<h1>маршрутизатор</h1>
	<p>Сетевое устройство, получающее сигнал по сети и направляющее его на компьютер, принтер или другое устройство. Маршрутизаторы часто используются для предоставления доступа в Интернет нескольким пользователям. Примером маршрутизатора является базовая станция AirPort Extreme производства Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Сокращение от англ. Really Simple Syndication. Альтернативный способ просмотра веб-страниц. Веб-сайты, которые часто обновляются, например новостные сайты, обычно предлагают RSS-версию сайта. При открытии страницы RSS в браузере Safari появляется список заголовков последних опубликованных материалов и несколько строк из статьи рядом с каждым из них. Если Safari обнаружит RSS-версию открытого Вами сайта, в строке адреса появится кнопка RSS, которую необходимо нажать, чтобы открыть RSS-поток. RSS-поток также называют просто потоком, новостным потоком, XML-потоком.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Веб-браузер компании Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>безопасный режим сна</d:index_value><d:index_title>безопасный режим сна</d:index_title></d:index>
	<h1>безопасный режим сна</h1>
	<p>При переходе в безопасный режим сна на жестком диске сохраняется информация о текущем состоянии компьютера — в том числе о запущенных программах и открытых документах. Таким образом Ваша информация сохраняется в случае полного выключения компьютера в режиме сна — это может произойти, если аккумулятор полностью разрядится или будет извлечен из компьютера.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>экранное имя</d:index_value><d:index_title>экранное имя</d:index_title></d:index>
	<h1>экранное имя</h1>
	<p>Имя, под которым Вы предпочитаете общаться в сети. В качестве экранного имени можно использовать как реальное имя, так и псевдоним. Экранное имя применяется программой iChat при отправке и получении мгновенных сообщений.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>общий доступ к экрану</d:index_value><d:index_title>общий доступ к экрану</d:index_title></d:index>
	<h1>общий доступ к экрану</h1>
	<p>Функция Mac OS X, позволяющая подключиться к другому компьютеру в сети и открыть изображение с его экрана на экране Вашего компьютера. Во время такого совместного доступа Вы полностью контролируете все, что происходит на удаленном компьютере: можете открывать программы и документы, открывать, закрывать и перемещать окна, выключать компьютер.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>шкала воспроизведения</d:index_value><d:index_title>шкала воспроизведения</d:index_title></d:index>
	<h1>шкала воспроизведения</h1>
	<p>Шкала времени под видео- или аудиоклипом, на которой размещается указатель воспроизведения.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>защищенная виртуальная память</d:index_value><d:index_title>защищенная виртуальная память</d:index_title></d:index>
	<h1>защищенная виртуальная память</h1>
	<p>Виртуальная память, зашифрованная для обеспечения безопасности. Информация на жестком диске сохраняется до тех пор, пока поверх нее не будет записана другая информация. Чтобы снизить вероятность того, что на диске останутся конфиденциальные данные, следует использовать защищенную виртуальную память.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>сервер</d:index_value><d:index_title>сервер</d:index_title></d:index>
	<h1>сервер</h1>
	<p>Компьютер, на котором работают службы (файловые, почтовые, веб-службы), используемые другими компьютерами или прочими устройствами, подключенными к сети.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Программное обеспечение для цифровых эффектов, доступное для приобретения в компании Apple Inc. и используемое для художественных фильмов, передач и интерактивных игр.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Инструмент, предназначенный для поиска на локальных дисках, встроенных в компьютер, и на веб-сайтах. Инструмент Sherlock был представлен компанией Apple Inc. вместе с Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>краткое имя</d:index_value><d:index_title>краткое имя</d:index_title></d:index>
	<h1>краткое имя</h1>
	<p>Имя, идентифицирующее учетную запись пользователя на компьютере Macintosh. Краткое имя формируется автоматически на основании введенного имени пользователя при создании новой учетной записи. Краткое имя можно изменить только во время создания учетной записи — после завершения процедуры создания записи изменить его нельзя.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>боковое меню</d:index_value><d:index_title>боковое меню</d:index_title></d:index>
	<h1>боковое меню</h1>
	<p>Область в боковой части окна программы Finder и других программ, где размещаются кнопки, ссылки, значки и другие объекты. Боковое меню программы Finder содержит значки, указывающие на часто используемые объекты: различные диски, серверы и папки.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Простой Finder</d:index_value><d:index_title>Простой Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Простой Finder</h1>
	<p>Упрощенная версия программы Finder системы Mac OS X с упрощенными меню и ограниченным доступом к объектам на жестком диске. Простой Finder сужает права доступа к файлам и программам, хранящимся на компьютере.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>перелистывание</d:index_value><d:index_title>перелистывание</d:index_title></d:index>
	<h1>перелистывание</h1>
	<p>В программах iMovie и iPhoto: медленное перемещение указателя мыши по миниатюрам внутри видеоклипа или события для поиска нужного кадра или изображения.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>режим сна</d:index_value><d:index_title>режим сна</d:index_title></d:index>
	<h1>режим сна</h1>
	<p>Состояние, когда экран компьютера погашен, а жесткий диск остановлен. В режиме сна компьютер остается включенным, но потребляет меньше энергии. На вывод компьютера из режима сна требуется меньше времени, чем на его запуск после полного выключения.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>индикатор режима сна</d:index_value><d:index_title>индикатор режима сна</d:index_title></d:index>
	<h1>индикатор режима сна</h1>
	<p>Индикатор на панели компьютера. Медленно мигает, пока компьютер находится в режиме сна.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Программное обеспечение, позволяющее во время загрузки системы проверить состояние жесткого диска компьютера. Технология S.M.A.R.T. помогает заранее выявить возможность сбоя диска и принять необходимые меры, например создать резервную копию данных.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>смарт-адрес</d:index_value><d:index_title>смарт-адрес</d:index_title></d:index>
	<h1>смарт-адрес</h1>
	<p>Имя или адрес, отображаемый в синем облачке в поле адреса оправляемого сообщения.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Смарт-альбом</d:index_value><d:index_title>Смарт-альбом</d:index_title></d:index>
	<h1>Смарт-альбом</h1>
	<p>Разновидность альбомов (папок) в программе iPhoto, разработанной компанией Apple Inc. Смарт-альбом автоматически находит фотографии, соответствующие заданным критериям. Например, можно создать смарт-альбом для сбора фотографий, сделанных в октябре, или для сбора фотографий с меткой «Париж».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Смарт-папка</d:index_value><d:index_title>Смарт-папка</d:index_title></d:index>
	<h1>Смарт-папка</h1>
	<p>Тип папки на компьютерах Macintosh. Смарт-папка автоматически находит объекты, соответствующие заданным критериям. Например, можно создать смарт-папку для сбора всех электронных таблиц, хранящихся на компьютере. При добавлении файла в смарт-папку его фактическое местоположение не меняется, поэтому один и тот же файл может быть помещен в несколько смарт-папок одновременно.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>смарт-группа</d:index_value><d:index_title>смарт-группа</d:index_title></d:index>
	<h1>смарт-группа</h1>
	<p>В Адресную книгу автоматически заносятся новые записи, соответствующие заданным критериям.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Смарт-ящик</d:index_value><d:index_title>Смарт-ящик</d:index_title></d:index>
	<h1>Смарт-ящик</h1>
	<p>Тип почтового ящика (папки с почтовыми сообщениями) в программе Mail на компьютерах Macintosh. Смарт-ящик автоматически находит сообщения электронной почты, соответствующие заданным критериям. Например, можно создать смарт-ящик для сбора всех сообщений от Ваших близких или всех сообщений с темой «Гаваи». При добавлении письма в смарт-ящик его фактическое местоположение не меняется, поэтому одно и то же письмо может оказаться в нескольких смарт-ящиках одновременно.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Смарт-плейлист</d:index_value><d:index_title>Смарт-плейлист</d:index_title></d:index>
	<h1>Смарт-плейлист</h1>
	<p>Тип плейлиста (папки), используемый в программе «iTunes» компании Apple Inc. Смарт-плейлист автоматически находит музыку, соответствующую одному или нескольким указанным критериям. Например, Вы можете создать смарт-плейлист, содержащий указатели для джазовых мелодий или всех песен какой-либо группы.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Протокол, позволяющий клиентским компьютерам получить доступ к файлам и сетевым службам. Доступ может осуществляться по протоколу TCP/IP, по Интернету или с использованием других сетевых протоколов. Службы SMB используют протокол SMB для обеспечения доступа к серверам, принтерам и прочим сетевым ресурсам. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Протокол совместного доступа к файлам, принтерам, последовательным портам и прочим устройствам. Изначально применялся на компьютерах под управлением Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Оранжевая кнопка с белой стрелкой, находящаяся с правой стороны поля ввода адреса и поля поиска Safari – веб-браузера компании Apple Inc. При нажатии кнопки «SnapBack» Вы возвращаетесь к указанной странице или списку результатов поиска.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Зарегистрированное как товарный знак название операционной системы Mac OS X 10.6 — седьмой базовой версии операционной системы для компьютеров Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Обновление программ</d:index_value><d:index_title>Обновление программ</d:index_title></d:index>
	<h1>Обновление программ</h1>
	<p>Программа, установленная на компьютерах Macintosh, которая проверяет наличие обновлений программного обеспечения. Вы можете настроить «Обновление программ» таким образом, чтобы программа автоматически оповещала Вас о наличии обновления.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>список источников</d:index_value><d:index_title>список источников</d:index_title></d:index>
	<h1>список источников</h1>
	<p>В программе iPhoto: список альбомов, папок, событий, слайд-шоу и других объектов, размещенный в левой части окна iPhoto. Список источников увеличивается по мере добавления фотографий. Первой в списке источников стоит медиатека iPhoto, в которой содержатся все Ваши фотографии.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>исходное видео</d:index_value><d:index_title>исходное видео</d:index_title></d:index>
	<h1>исходное видео</h1>
	<p>В программе iMovie: файл, который содержит видеоклип, используемый в проекте.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Функция Mac OS X. Функция Spaces позволяет объединить окна в группы в соответствии с их назначением. Например, можно создать одну группу окон для работы, а другую — для игр. Система поддерживает до 16 таких групп.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>spoken commands</d:index_value><d:index_title>spoken commands</d:index_title></d:index>
	<h1>spoken commands</h1>
	<p>Функция компьютеров Macintosh, позволяющая компьютерам понимать и выполнять определенные произнесенные Вами команды.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Поисковая программа, встроенная в компьютеры Macintosh. Программа Spotlight создает базу данных с информацией обо всех файлах, хранящихся на компьютере. В нее заносятся все объекты, хранящиеся на жестком диске, при первом запуске компьютера, а затем добавляются новые объекты по мере их создания. При вводе искомого слова в соответствующее поле программы Spotlight программа проверяет базу данных на предмет наличия в ней объектов, связанных с этим словом, и выдает список подходящих файлов. Первичное составление базы данных может занять несколько минут, но в дальнейшем поиск по базе Spotlight выполняется практически мгновенно.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Статическая оперативная память. Этот тип памяти сохраняет информацию, пока к компьютеру подается электропитание. В отличие от DRAM, SRAM не требует электрического заряда каждые несколько миллисекунд.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>стеки</d:index_value><d:index_title>стеки</d:index_title></d:index>
	<h1>стеки</h1>
	<p>Функция Mac OS X. Стеки отображаются на панели Dock и обеспечивают быстрый доступ к папкам с файлами. Если нажать стек, появится список файлов, открывающийся в виде веера или таблицы.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>загрузочный том</d:index_value><d:index_title>загрузочный том</d:index_title></d:index>
	<h1>загрузочный том</h1>
	<p>Раздел системных настроек компьютеров Macintosh, служащий для назначения внутреннего жесткого диска, внешнего диска, раздела, CD, DVD или другого устройства в качестве загрузочного тома.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Заметки</d:index_value><d:index_title>Заметки</d:index_title></d:index>
	<h1>Заметки</h1>
	<p>Программа Apple, с помощью которой Вы можете размещать небольшие заметки на экране компьютера. В Mac OS X программа «Заметки» является одним из виджетов Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Тип дисковода компании Apple Inc. Изначально устройство SuperDrive представляло собой дисковод гибких дисков повышенной емкости (1,44 МБ). Современное устройство SuperDrive представляет собой комбинированный дисковод, поддерживающий чтение и запись (копирование) CD и DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>системная папка</d:index_value><d:index_title>системная папка</d:index_title></d:index>
	<h1>системная папка</h1>
	<p>В Mac OS 9 и более ранних версиях системы Mac OS: папка, содержащая файлы, необходимые для работы системы, в частности файлы шрифтов и файлы настроек. В Mac OS X системной папки нет.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Системные настройки</d:index_value><d:index_title>Системные настройки</d:index_title></d:index>
	<h1>Системные настройки</h1>
	<p>Набор элементов управления программами, поставляемый вместе с системой Mac OS X. Системные настройки используются для корректировки различных параметров, например шаблонов рабочего стола, сочетаний клавиш, сетевых параметров, параметров управления питанием и т.д. Системные настройки были введены вместо панелей управления, которые использовались в версиях системы Mac OS, предшествовавших Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>Сведения о системе</d:index_value><d:index_title>Сведения о системе</d:index_title></d:index>
	<h1>Сведения о системе</h1>
	<p>Программа, встроенная в Mac OS X. Программа «Сведения о системе» предоставляет детальную информацию о программном обеспечении, установленном на Вашем компьютере, встроенном аппаратном обеспечении и подключенных устройствах.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Терминал</d:index_value><d:index_title>Терминал</d:index_title></d:index>
	<h1>Терминал</h1>
	<p>Программа, встроенная в Mac OS X. «Терминал» представляет собой окно с командной строкой, где вводятся команды для операционной системы компьютера. «Терминал» относится к разряду программ типа «эмулятор терминала», которые нередко используются на компьютерах на базе UNIX.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Программа для обработки текста, встроенная в Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Text to Speech</d:index_value><d:index_title>Text to Speech</d:index_title></d:index>
	<h1>Text to Speech</h1>
	<p>Функция компьютеров Macintosh, с помощью которой Вы можете настроить компьютер на произнесение выделенного на экране текста.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>миниатюра</d:index_value><d:index_title>миниатюра</d:index_title></d:index>
	<h1>миниатюра</h1>
	<p>Уменьшенное изображение фотографии, страницы или кадра из фильма, представляющее полноформатный оригинал.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Тип кабеля, разъем и программное обеспечение, обеспечивающие соединение между компьютером и монитором или другим внешним устройством для высокоскоростного обмена данными.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Зарегистрированное как торговая марка название операционной системы Mac OS X 10.4, являющейся пятой базовой версией операционной системы компьютеров Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Устройство производства Apple Inc., предназначенное для резервного копирования данных. Устройство по беспроводной связи обменивается данными с программой Time Machine, входящей в Mac OS X. Time Capsule также выполняет функции базовой станции AirPort Extreme. Можно подключить к беспроводной сети несколько компьютеров и выполнять резервное копирование с помощью одного устройства Time Capsule.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Программа Apple для резервного копирования файлов, входящая в Mac OS X. Программа Time Machine по расписанию создает резервные копии всех файлов, хранящихся на компьютере, в том числе всех данных, программ и файлов операционной системы. Time Machine позволяет «перемещаться в прошлое»: можно посмотреть предыдущие версии активного окна или рабочего стола, выбрать нужную и восстановить ее.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>титры</d:index_value><d:index_title>титры</d:index_title></d:index>
	<h1>титры</h1>
	<p>В программе iMovie: текст, который можно вставить в видеопроект.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Корзина</d:index_value><d:index_title>Корзина</d:index_title></d:index>
	<h1>Корзина</h1>
	<p>Особая папка на компьютере Macintosh, которая располагается последней на панели значков Dock. Чтобы удалить ненужный объект с диска, Вы перетаскиваете его в Корзину, а затем выбираете «Finder» > «Очистить корзину» или «Finder» > «Очистить корзину необратимо».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Программное обеспечение для цифровых эффектов, доступное для приобретения в компании Apple Inc. и используемое для художественных фильмов, передач и интерактивных игр.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Разработанный компанией Apple Inc. стандарт для экранных шрифтов.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Универсальный доступ</d:index_value><d:index_title>Универсальный доступ</d:index_title></d:index>
	<h1>Универсальный доступ</h1>
	<p>Характеристика продукта или услуги, которой могут пользоваться все, независимо от физических возможностей.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>учетная запись пользователя</d:index_value><d:index_title>учетная запись пользователя</d:index_title></d:index>
	<h1>учетная запись пользователя</h1>
	<p>На компьютерах Macintosh под управлением Mac OS X любой пользователь может создавать свою отдельную учетную запись и свою собственную папку. Обычный пользователь может устанавливать программы, которыми будет пользоваться только он сам, и менять настройки системы, относящиеся к его учетной записи. Человек, вошедший в систему под стандартной учетной записью пользователя, не может менять другие учетные записи. Другие типы учетных записей: учетная запись администратора, учетная запись группы, гостевая учетная запись.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VCD-диск</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>VCD-диск</d:index_value><d:index_title>VCD-диск</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD-диск</h1>
	<p>Разновидность оптических дисков. Может содержать больше информации, чем CD, но меньше, чем DVD. Видео на VCD-дисках уступает видеофайлам в формате  DVD — по качеству оно скорее сравнимо с записями на видеопленке. VCD-видео кодируется в формате MPEG-1. Для просмотра таких дисков нужен плеер QuickTime и дисковод оптических дисков, встроенный в компьютер или подключенный к нему напрямую. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>виртуальная память</d:index_value><d:index_title>виртуальная память</d:index_title></d:index>
	<h1>виртуальная память</h1>
	<p>Часть жесткого диска компьютера, используемая для увеличения объема оперативной памяти.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>клавиши VO</d:index_value><d:index_title>клавиши VO</d:index_title></d:index>
	<h1>клавиши VO</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>клавиши VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Альтернативный интерфейс компьютеров Macintosh, предназначенный для людей с нарушениями зрения, а также для тех, кому требуется озвучивание того, что отображается на экране. Функция VoiceOver проговаривает отображаемое содержимое экрана и произносит текст документов и открытых окон. При работе с функцией VoiceOver управление компьютером осуществляется, в основном, с помощью клавиатуры, а не мыши.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>клавиши VoiceOver</d:index_value><d:index_title>клавиши VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>клавиши VoiceOver</h1>
	<p>Сочетания клавиш Control или Option с какими-либо другими клавишами, используемые для ввода команд VoiceOver, называются клавишами VoiceOver, или клавишами VO. В документации для их обозначения также используется сокращение VO.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>том</d:index_value><d:index_title>том</d:index_title></d:index>
	<h1>том</h1>
	<p>Выделенный блок памяти, который можно монтировать. С точки зрения пользователя он выглядит как локальный жесткий диск, раздел жесткого диска или сетевой том.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>веб-браузер</d:index_value><d:index_title>веб-браузер</d:index_title></d:index>
	<h1>веб-браузер</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>браузер</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Программное обеспечение компании Apple, позволяющее Вам самостоятельно создавать виджеты Dashboard с использованием контента веб-страниц.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>сервер WebDAV</d:index_value><d:index_title>сервер WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>сервер WebDAV</h1>
	<p>Интерактивная среда, позволяющая пользователю клиентского компьютера загрузить веб-страницу на свой компьютер, внести в нее изменения и вернуть на сервер, не закрывая другим пользователям доступ к сайту.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Интернет-галерея</d:index_value><d:index_title>Интернет-галерея</d:index_title></d:index>
	<h1>Интернет-галерея</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Галерея MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Набор инструментов для создания функций отображения данных из Интернета (например, веб-страниц) внутри программы. Комплект Web Kit упрощает разработку процесса запроса данных с HTTP-сервера в сети и вывода данных на экран пользовательского интерфейса.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Созданная компанией Apple Inc. среда программирования, позволяющая веб-разработчикам быстро компилировать свои программы.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>веб-страница</d:index_value><d:index_title>веб-страница</d:index_title></d:index>
	<h1>веб-страница</h1>
	<p>См. <a href='x-dictionary:r:webpage:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>веб-страница</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>веб-страница</d:index_value><d:index_title>веб-страница</d:index_title></d:index>
	<h1>веб-страница</h1>
	<p>Страница в World Wide Web, которую можно увидеть только при наличии подключения к Интернету и веб-браузера.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>веб-виджет</d:index_value><d:index_title>веб-виджет</d:index_title></d:index>
	<h1>веб-виджет</h1>
	<p>Фрагмент веб-страницы, который Вы можете добавить на свой собственный сайт. На многих веб-сайтах предлагаются веб-виджеты, которые можно разместить у себя на странице, в том числе видеоклипы, заголовки новостей, котировки акций, фотопотоки и т.д.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Мини-программа, работающая на компьютере Macintosh. Виджеты входят в Dashboard и являются частью системы Mac OS X. В качестве примера виджета можно назвать «Мировое время», «Калькулятор», «Календарь», «Словарь», «Погоду», «Акции» и т.д. Часть виджетов изначально установлена в Dashboard, остальные можно найти <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>на сайте Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Оборудование и программное обеспечение для работы в беспроводных сетях на базе одного из стандартов 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Набор инструментов для разработки ПО для Mac OS X, используемых в создании программ для платформ Mac, iPhone и iPad компании Apple Inc. Коллекция включает в себя интегрированную среду разработки Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, программы-инструменты для анализа производительности, компиляторы, отладчики и другие инструменты.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Программа Apple, позволяющая администратору использовать несколько процессоров или несколько компьютеров, подключенных к сети, для выполнения одного задания.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>64-битная кластерная файловая система, позволяющая нескольким компьютерам Mac и Xserve совместно использовать хранилища RAID, подключенные к высокоскоростной сети. Каждый компьютер может выполнять чтение и запись непосредственно в централизованной файловой системе.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
