<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>En standard til trådløs netværksoftware og hardware, udviklet af IEEE LAN/MAN Standards-komité (IEEE 802). Standarden indeholder 802.11a, 802.11b, 802.11g, og 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>adgangskontrollister</d:index_value><d:index_title>adgangskontrollister</d:index_title></d:index>
	<h1>adgangskontrollister</h1>
	<p>Lister over tilladelser der angiver hvilke brugere der har adgang til et arkiv, mappe, eller disk, og hvilke handlinger hver bruger har tilladelse til at udføre. F.eks. en mappes tilladelser beslutter om en bestemt bruger kan se mappens indhold (skrivebeskyttet), tilføje arkiver til mappen men ikke se indholdet (kun skrive), eller begge (læse og skrive).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>konto</d:index_value><d:index_title>konto</d:index_title></d:index>
	<h1>konto</h1>
	<p>På Macintosh-computere der bruger Mac OS X, kan hver person der bruger computeren have en individuel konto med en separat hjemmemappe. Der er adskillige kontotyper, inklusive bruger, administrator, gruppe og gæst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>Adgangskode til konto</d:index_value><d:index_title>Adgangskode til konto</d:index_title></d:index>
	<h1>Adgangskode til konto</h1>
	<p>På Macintosh-computere der bruger Mac OS X, kan brugere angive en adgangskode til at kontrollere adgang til deres brugerkonti. Adgangskoder til konti er ofte omtalt som “log ind-adgangskoder.” Andre vigtige adgangskoder i Mac OS X inkluderer adgangskoder i nøglering, samt hovedadgangskoden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL'er</d:index_value><d:index_title>ACL'er</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL'er</h1>
	<p>Se  <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>adgangskontrollister</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Adressebog</d:index_value><d:index_title>Adressebog</d:index_title></d:index>
	<h1>Adressebog</h1>
	<p>Et program der følger med Mac OS X. Med programmet Adressebog kan du lagre oplysninger om dine kontaktpersoner, herunder navn, titel, telefonnumre og adresser samt oplysninger om e-post, iChat og websteder. Da Adressebog er integreret med andre Mac OS X-programmer, er alle oplysningerne i Adressebog tilgængelige fra programmerne Mail, iChat og Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>administratorkonto</d:index_value><d:index_title>administratorkonto</d:index_title></d:index>
	<h1>administratorkonto</h1>
	<p>På Macintosh-computere der bruger Mac OS X, kan hver person der bruger computeren have en individuel konto med en separat hjemmemappe. Mindst en konto skal være en administratorkonto, med mulighed for at oprette, slette, og redigere andre konti, installere software, og ændre systemindstillinger. Hvis en Mac OS X computer kun har en enkelt konto, er det automatisk en administratorkonto. Andre kontotyper inkluderer bruger, gruppe og gæst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>administrators adgangskode</d:index_value><d:index_title>administrators adgangskode</d:index_title></d:index>
	<h1>administrators adgangskode</h1>
	<p>På Macintosh-computere der bruger Mac OS X, er det kontoens adgangskode til computerens administratorkonto. Andre vigtige adgangskoder i Mac OS X inkluderer adgangskoder i nøglering samt hovedadgangskoden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. En klient- og serverprotokol brugt af Apple-arkivtjeneste til at dele arkiver og netværkstjenester. AFP bruger TCP/IP og andre protokoller til at understøtte kommunikation mellem computere på et netværk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X, der lader dig dele arkiver med andre AirDrop-brugere i nærheden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, et online program til IM-beskeder fra AOL LLC (tidligere America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Trådløse netværksenheder og -software fra Apple Inc., som en computer kan bruge til at oprette en kabelfri forbindelse til et netværk eller internettet. Et AirPort-system inkluderer en router, kaldet en AirPort-base, som er sluttet til et netværk. Basen deler sin netværksforbindelse ved at udsende et signal, der modtages af et AirPort-kort i eller tilsluttet en computer. AirPort-baser inkluderer AirPort Extreme- og AirPort Express-baser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort-disk</d:index_value><d:index_title>AirPort-disk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort-disk</h1>
	<p>Apple-software, der lader en computer på et AirPort-netværk dele en ekstern harddisk sluttet til en USB-port på en Apple Extreme-base.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express-base</d:index_value><d:index_title>AirPort Express-base</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express-base</h1>
	<p>En kompakt AirPort-base fra Apple Inc. der leverer trådløs internetadgang til op til ti computere. AirPort Express-basen indeholder AirPlay - software, som lader en tilsluttet computer bruge iTunes til at sende musik til op til tre musiksystemer. AirPort Express kan oprette forbindelse til en USB-printer, der automatisk er gjort tilgængelig for alle computere på netværket via Bonjour-teknologien. Den kan også bruges til at udvide rækkevidden i et eksisterende AirPort Extreme-netværk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme-base</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme-base</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme-base</h1>
	<p>En AirPort-base fra Apple Inc., der leverer en hurtig trådløs internetforbindelse til op til 50 computere. Den indeholder også en port til en Ethernet-forbindelse med kabel. AirPort Extreme-basen kan også tilsluttes en USB-printer, der automatisk er gjort tilgængelig for alle computere på netværket via Bonjour-teknologi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Et Apple-program, der gør det muligt for en computer, iPod, iPad eller iPhone på et AirPort-netværk at bruge iTunes til at sende musik og video trådløst til flere enheder, f.eks. AirPort Express eller Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>En funktion i programmet iPhoto på Macintosh-computere. Et iPhoto-album er en samling af fotos du vælger fra dit iPhoto-bibliotek organiseret i den rækkefølge du vil have. Du kan oprette et standard album ved at vælge specielle fotos, eller et smart album der bliver opdateret automatisk når dit iPhoto-bibliotek ændrer sig, baseret på de kriterier du vælger. Du kan inkludere det samme foto i flere album uden at danne flere kopier af det.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>henvisning</d:index_value><d:index_title>henvisning</d:index_title></d:index>
	<h1>henvisning</h1>
	<p>På Macintosh-computere er det er lille arkiv uden indhold, der peger på et dokument, en mappe, et program eller en enhed - normalt på et andet sted. Når du dobbeltklikker på henvisningen, åbnes eller startes det originale emne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>kantudjævning</d:index_value><d:index_title>kantudjævning</d:index_title></d:index>
	<h1>kantudjævning</h1>
	<p>I computergrafik er det teknikken hvor man minimerer forvrængningen i tekst og grafik, og udglatter ujævne kanter når elementer med høj opløsning vises i en lavere opløsning.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Et Apple-program til Macintosh-computere. Programmet Aperture bruges af mange professionelle fotografer til efterbehandling.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. er et teknologiselskab grundlagt i Californien i 1976. De mest kendte produkter fra Apple Inc., hvis hovedkvarter ligger i Cupertino, Californien, er Macintosh-computeren, den bærbare musikafspiller iPod, operativsystemet Mac OS og iLife-software, inklusive iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Apples service- og supportaftale for Macintosh-computere, iPod-musikafspillere og andre produkter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>En fjernbetjening til brug med Apples produkter, inklusive Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Et Apple-program, der tillader en bruger, f.eks. en lærer eller systemadministrator, fra vedkommendes egen Macintosh-computer at overvåge andre brugeres aktiviteter på deres Macintosh-computere på et netværk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Et instrukssprog der er indbygget i Mac OS. AppleScript-sproget består af kommandoer, der kan bruges til at automatisere rutine- og indviklede opgaver i mange programmer, inklusive Mail, Safari, iCal og andre programmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Arkiv- og udskriftsserversoftware, der virkede med AppleTalk-netværksoftwaren. Programmet AppleShare er blevet erstattet af progammet Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Et sæt softwareværktøjer fra Apple Inc. til computernetværk. Netværkssystemet AppleTalk er blevet erstattet af TCP/IP-netværk på Macintosh-computere der bruger Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>En set-top-kasse fra Apple Inc., der trådløst modtager et videosignal og afspiller det på alle ed- eller højdefinitions-fjernsyn med brede skærme. Apple TV kan afspille film, tv-shows, musik og podcasts fra et iTunes-bibliotek, og forfilm fra www.apple.com, og lysbilledshow af digitale fotos fra computeren. Apple TV kan synkroniseres med Macintosh-computere der bruger Mac OS X v10.3.9 eller v10.4.9 eller senere, eller en Windows-baseret computer der bruger Windows XP Home eller Professional (SP2) eller Windows Vista. Der er flere oplysninger på <a href='http://http://www.apple.com/dk/appletv/'>Apple TV-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Et Apple-program der indeholder tekstbehandling, regneark, grafik, og kartotek. Det originale AppleWorks-program afvikledes på Apple II-computerne. En senere version af AppleWorks er fremstillet til Macintosh-computere, der bruger Mac OS X. AppleWorks er erstattet med programmer i iWork-pakken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Den grafiske brugergrænseflade og det visuelle tema i Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>arkivere</d:index_value><d:index_title>arkivere</d:index_title></d:index>
	<h1>arkivere</h1>
	<p>I Mac OS X, til enten at komprimere et arkiv for at formindske størrelsen, eller til at geninstallere system-softwaren samtidigt med at dine arkiver og brugerindstillinger bevares (“arkiver og installer”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argument</d:index_value><d:index_title>argument</d:index_title></d:index>
	<h1>argument</h1>
	<p>I programmet Numbers, angiver argumenter værdierne som en Numbers funktion kræver til at udføre en opgave. F.eks. indeholder den følgende formel en funktion kaldet SUM med et enkelt argument (en række celler) der tilføjer værdierne i kolonne A, række 2 til 10: =SUM(A2:A10). Antal og typer af argumenter varierer i forskellige funktioner. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>lydbog</d:index_value><d:index_title>lydbog</d:index_title></d:index>
	<h1>lydbog</h1>
	<p>Et optaget indtalt program som f.eks. en oplæst bog. Du kan inkludere lydbøger og andre indtalte programmer i dit iTunes bibliotek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>lyddriver</d:index_value><d:index_title>lyddriver</d:index_title></d:index>
	<h1>lyddriver</h1>
	<p>Et softwareprogram der konverterer lyddata til et format der kan behandles af computerens lydkort, og spilles gennem højttalerne. Lyddriveren på en computer skal være kompatibel med dens lydkort. Lyddriveren i Mac OS X er Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Auto-udfyld</d:index_value><d:index_title>Auto-udfyld</d:index_title></d:index>
	<h1>Auto-udfyld</h1>
	<p>En funktion i Apples Safari webbrowser der automatisk udfylder formularer på en webside, ved brug af oplysninger fra din adressebog og fra formularer du tidligere har udfyldt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Et program der følger med Mac OS X, hvor du kan oprette arbejdsgange til automatisering af rutineopgaver. Automator virker med mange andre programmer, inklusive Finder, Safari, iCal, Adressebog, Microsoft Office og Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>autospil dvd</d:index_value><d:index_title>autospil dvd</d:index_title></d:index>
	<h1>autospil dvd</h1>
	<p>En dvd-film eller lysbilledshow der automatisk spiller når en seer indsætter dvd'en i computerens optiske drev. På Macintosh-computere kan du oprette en dvd med autospil ved at bruge programmet iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>En version af operativsystemet UNIX til visse modeller af Macintosh-computere. Den første version af operativsystemet A/UX blev frigivet i 1988, og den sidste version blev frigivet i 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>baggrund</d:index_value><d:index_title>baggrund</d:index_title></d:index>
	<h1>baggrund</h1>
	<p>I Mac OS X kan du indstille en speciel baggrund adskillige steder, inklusive skrivebordet, Finder vinduer og iDVD projekter. Se også <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>skrivebordsbillede</b></a> og <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>iDVD temaer</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Apple-software tilgængelig for MobileMe-medlemmer. Med programmet Backup kan du indstille automatiske, regelmæssige sikkerhedskopieringer af arkiver på din Macintosh-computer, inklusive fotografier, musik, hjemmemappe m.m.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>kendetegn</d:index_value><d:index_title>kendetegn</d:index_title></d:index>
	<h1>kendetegn</h1>
	<p>En lille grafik der vises når markøren flyttes over et billede, vindue, symbol eller andet objekt. Et kendetegn (badge overlay) giver ekstra oplysninger om objektet. I programmet Aperture på Macintosh-computere markeres billedet med et kendetegn når du anvender justereringer, nøgleord, vurderinger eller andre forandringer til et billede. Kendetegnet fremkommer kun på skærmen, ikke i udskrevne kopier.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>En type indbygget software i Mac OS X. Programmet Bonjour forbinder en computer til nærliggende websteder og enheder, f.eks. printere og andre computere. Det finder også iChat-venner og delte oplysninger, f.eks. musik og fotografier, på et lokalt netværk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>browser</d:index_value><d:index_title>browser</d:index_title></d:index>
	<h1>browser</h1>
	<p>Et program der hjælper dig med at finde, vise, og interagere med tekst, billeder, lyd og andre oplysninger. En webbrowser bruges til at navigere websider på internettet. Programmet Safari, brugt på Macintosh-computere, er et eksempel på en webbrowser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>browserhistorie</d:index_value><d:index_title>browserhistorie</d:index_title></d:index>
	<h1>browserhistorie</h1>
	<p>En liste arkiveret af Safari eller en anden webbrowser over de webadresser du har besøgt. En browserhistorie indeholder typisk en uges webadresser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>Liste over venner</d:index_value><d:index_title>Liste over venner</d:index_title></d:index>
	<h1>Liste over venner</h1>
	<p>I programmer til chat på internettet er det en liste over personer, som du kan vælge at chatte med. Normalt indeholder en liste over venner navnene, på de personer, du oftest har kontakt med. En liste over venner viser normalt hver vens status (f.eks. online og tilgængelig, eller utilgængelig).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>mappe til brænding</d:index_value><d:index_title>mappe til brænding</d:index_title></d:index>
	<h1>mappe til brænding</h1>
	<p>En type mappe der findes på Macintosh-computere, der bruger Mac OS X. En mappe til brænding indeholder emner, som du vil brænde til en cd eller dvd. Hvis du dobbeltklikker på symbolet for mappen til brænding og klikker på knappen Brænd, kopieres alle emner fra mappen til disken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Lommeregner</d:index_value><d:index_title>Lommeregner</d:index_title></d:index>
	<h1>Lommeregner</h1>
	<p>En lommeregner, der følger med Mac OS X. Lommeregner omfatter almindelig, videnskabelig og programmørberegning og understøtter RPN (Reverse Polish Notation).</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Software hvor flere brugere kan publicere og abonnere på samarbejdende kalendere, og synkronisere dem mellem flere enheder. De delte kalendere er administreret af en CalDAV server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>kandidat vindue</d:index_value><d:index_title>kandidat vindue</d:index_title></d:index>
	<h1>kandidat vindue</h1>
	<p>I indtastningssoftware er det det vindue, der bruges til at indtaste tegn som f.eks. kinesiske ideografer (ideogrammer), der ikke findes på tastaturet. Kandidatvinduet vises, når du skriver en indtastningskode med mere end et forbundet tegn. Du vælger det ønskede tegn fra kandidatvinduet for at sætte det ind i teksten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Et sæt værktøjer med navnet “application programming interfaces” (API'er) til softwareudviklere der opretter programmer til Max OS. Carbon indeholder et brugergrænseflade værktøjssæt, begivenhedshåndtering, grafikbiblioteket Quartz 2D, og understøtter multiprocessing.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Compact disc database. CDDB er et licenseret varemærke tilhørende Gracenote, Inc. Softwareprogrammer bruger CCDB til at søge efter cd-oplysninger på internettet. Efter kommunikation med CCDB kan et program vise titel, kunstnerens navn, spilleliste og andre oplysninger for de fleste cd'er.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>cellereference</d:index_value><d:index_title>cellereference</d:index_title></d:index>
	<h1>cellereference</h1>
	<p>I programmet Numbers, identificerer cellereferencer bestemte celler i formler. En celle kan oprettes ved at bruge bogstaver og numre fra referencefaner, eller ved brug af navne på overskriftsceller. Hvis cellen både har en overskriftscelle og en overskriftskolonne, kan du identificere en celle ved at bruge kolonnenavnet efterfulgt af rækkenavnet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>celleværdi-format</d:index_value><d:index_title>celleværdi-format</d:index_title></d:index>
	<h1>celleværdi-format</h1>
	<p>I programmet Numbers, kan du anvende et format i en celle så dens værdi vises på en bestemt måde. F.eks. kan du formatere celler der rummer beløbsværdier så valutategnet (f.eks. $, £, or ¥) vises foran tallene i cellerne. Eller cellerne kan formateres til at indeholde kontroller, som f.eks. afkrydsningsfelter og mærker, som bruges til at tilføje eller ændre celleværdierne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>certifikat</d:index_value><d:index_title>certifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>certifikat</h1>
	<p>Et bilag til et elektronisk dokument der overfører oplysninger sikkert via internettet. Webbrowsere, post- og IM-besked-programmer bruger certifikater til at kryptere oplysninger der er udvekslet gennem et sikkert websted. Certifikater beskytter dine log ind-oplysninger, numre på kreditkort, adresser, og anden sikker data. Certifikaterne er udstedt af godkendte firmaer, f.eks. VeriSign, Inc. eller RSA Data Security, Inc. Når du går til et sikkert websted, kontrollerer Mac OS X stedets certifikat og sammenligner det med certifikater der er legitime. Hvis webstedets certifikat ikke genkendes, eller hvis stedet ikke har et, modtager du en besked.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>kapitelmærke</d:index_value><d:index_title>kapitelmærke</d:index_title></d:index>
	<h1>kapitelmærke</h1>
	<p>Indsatte mærker i en digital film til at oprette en valgt scene menu, så seerne kan gå direkte til bestemte scener.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>tegnpalet</d:index_value><d:index_title>tegnpalet</d:index_title></d:index>
	<h1>tegnpalet</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X der lader dig indsætte specialtegn i dine dokumenter som f.eks. matematiske symboler, bogstaver med accenttegn, pile og andre typografiske tegn, eller tegn fra andre sprog.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Vælger</d:index_value><d:index_title>Vælger</d:index_title></d:index>
	<h1>Vælger</h1>
	<p>En funktion fra tidligere versioner af Mac OS der lader dig forbinde til printere og servere, og slå AppleTalk netværk til og fra. Erstattet i Mac OS X med vinduerne Udskriv &amp; Fax og Netværk i Systemindstillinger.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Et sæt softwareværktøjer fra Apple Inc., som følger med Final Cut Pro, et professionelt program til videoredigering. Programmet Cinema Tools bruges til at holde styr på forholdet mellem den originale film og lyd og dens digitaliserede videomodpart.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Tidligere versioner af operativsystemet til Macintosh, erstattet af Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>klip</d:index_value><d:index_title>klip</d:index_title></d:index>
	<h1>klip</h1>
	<p>En del af lyd og video. I programmet iMovie, kan du arbejde med klip på forskellige måder for at opnå de effekter du ønsker, inklusive at flytte klip rundt, indstille start- og endepunktet af musik klip, tilføje overgange mellem klip, og mere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Et sæt værktøjer med navnet “application programming interfaces” (API'er) til softwareudviklere der opretter programmer til Mac OS. Cocoa er et objektorienteret programmiljø til at udvikle programmer til Mac OS X. Cocoa-programmer følger Apples “human interface” retningslinjer, så deres udseende og handlinger er velkendte for Macintosh-brugere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Et sæt værktøjer med navnet “application programming interfaces” (API'er) til softwareudviklere der opretter programmer til iPhone og iPod touch. Cocoa Touch er baseret på Cocoa-værktøjer til at oprette programmer til Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Et Apple-farvetilpasningsprogram. ColorSync integrerer alle billedbehandlingsenheder, f.eks. computerskærme, printere, scannere og digitale kameraer, således at den farve, der vises på en skærm, er den samme som den farve, der udskrives. ColorSync er en del af Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ColorSync-beskrivelse</d:index_value><d:index_title>ColorSync-beskrivelse</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync-beskrivelse</h1>
	<p>Oplysninger som programmet ColorSync arkiverer til alle billedenheder der er sluttet til computeren, som f.eks. scannere, printere, og skærme. Beskrivelsen bruges til at reproducere billeder så korrekt som muligt. F.eks. når et billede scannes, indeholder billedbeskrivelsen en kopi af scannerens beskrivelse. Når billedet udskrives, konverterer en tilpasningsproces farveoplysningerne fra scannerens beskrivelse til printerens beskrivelse.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>kombineret drev</d:index_value><d:index_title>kombineret drev</d:index_title></d:index>
	<h1>kombineret drev</h1>
	<p>En type diskdrev. Et kombineret drev kan læse og skrive (kopiere) til cd'er og læse, men ikke skrive til, dvd'er.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>En enhed til adgangskontrol. Ved at køre et Common Access kort igennem en kortlæser tillades du at logge ind på computeren, have adgang til computeren når skærmskåneren er slået til, lave ændringer i visse vinduer i systemindstillinger, og til at installere software.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>betinget formatering</d:index_value><d:index_title>betinget formatering</d:index_title></d:index>
	<h1>betinget formatering</h1>
	<p>En funktion der lader dig formatere en celle på et Numbers-regneark, så cellen vises på en bestemt måde når en betingelse forekommer. F.eks. kan du lave en celles baggrund rød, når dens værdi overskrider et bestemt nummer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>Kontrolpanel</d:index_value><d:index_title>Kontrolpanel</d:index_title></d:index>
	<h1>Kontrolpanel</h1>
	<p>På Windows-computere, indeholder kontrolpanelet små programmer hvor du kan vælge indstillinger som f.eks. din baggrund til skrivebordet, eller metode til at oprette forbindelse til internettet. På Macintosh-computere, bruges systemindstillinger til at vælge indstillinger.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>Kontrolstykke</d:index_value><d:index_title>Kontrolstykke</d:index_title></d:index>
	<h1>Kontrolstykke</h1>
	<p>Brugt i tidligere versioner af Mac OS X til at se batteriets status, kontrollere netværksforbindelsen, skifte lydstyrkeniveau, justere skærmopløsningen, og udføre andre funktioner. I Mac OS X, erstattes kontrolstykket af menulinje-menuer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>Et lille arkiv placeret på computeren af en webside til at opbevare oplysninger. Når du vender tilbage til siden senere, sender din webbrowser de cookies tilbage der hører til siden. Cookies fortæller siden hvem du er, så siden kan vise dig de oplysninger der er passende. Cookies kan opbevare oplysninger der identificerer dig, såsom dit navn og din e-post-adresse. En webside har kun adgang til de oplysninger du opgiver. En webside kan ikke bruge cookies til at opnå adgang til andre oplysninger på din computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>En lyddriver brugt på Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>En funktion i Finder i Mac OS X, og i iTunes-medieafspilleren. I iTunes, viser funktionen Cover Flow på computerskærmen albumbillederne i en iTunes-musiksamling, så man hurtigt kan blade igennem de forskellige album. I Finder er Cover Flow-oversigten en ud af fire muligheder til at blade igennem arkiverne, og programmerne der vises i Findervinduet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>beskær</d:index_value><d:index_title>beskær</d:index_title></d:index>
	<h1>beskær</h1>
	<p>Til at redigere et billede, som f.eks. et foto, ved at kun beholde den del du kan lide og fjerne resten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Apple-software der følger med Mac OS X og som leverer små programmer kaldet “widgets.” Widgets kan bruges til mange formål, f.eks. at holde øje med aktiekurser, finde lokale eller globale vejroplysninger, slå ord op i en ordbog osv.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Et softwareudviklingsprogram fra Apple der lader dig oprette Dashboard-widgets og webprogrammer (websider der er optimeret til Safari på iPhone). Widgets og webprogrammer der er oprettet ved brug af Dashcode bruger standard webteknologi som Hypertext Markup Language (HTML), Cascading Style Sheets (CSS), og JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>Skrivebord</d:index_value><d:index_title>Skrivebord</d:index_title></d:index>
	<h1>Skrivebord</h1>
	<p>Baggrundsområdet på computerskærmen. Et skrivebord viser symboler, vinduer, værktøjslinjer, arkiver og mapper, som du kan oprette, redigere, flytte og slette.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>skrivebordsbillede</d:index_value><d:index_title>skrivebordsbillede</d:index_title></d:index>
	<h1>skrivebordsbillede</h1>
	<p>Farven, mønsteret, eller et billede der bruges til at indstille baggrunden af skærmen. Du kan vælge et skrivebordsbillede i vinduet Skrivebord &amp; Skærmskåner i Systemindstillinger.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Ordbog</d:index_value><d:index_title>Ordbog</d:index_title></d:index>
	<h1>Ordbog</h1>
	<p>Et program, der følger med Mac OS X. Med Ordbog kan du slå definitioner og synonymer op i forskellige kilder, herunder Oxford American Dictionaries og Apple-ordbogen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>digitalt certifikat</d:index_value><d:index_title>digitalt certifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>digitalt certifikat</h1>
	<p>Også kaldet et offentligt nøglecertifikat, det er et elektronisk dokument, der forbinder din digitale identitet med andre oplysninger, f.eks. dit navn, din e-post-adresse eller dit firma. Internetprogrammer som webbrowseren Safari, Mail og iChat bruger certifikater til at overføre oplysninger sikkert via internettet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>diskbillede</d:index_value><d:index_title>diskbillede</d:index_title></d:index>
	<h1>diskbillede</h1>
	<p>Et enkelt arkiv der indeholder alt indholdet og organisering af alle arkiver og mapper på en lagringsenhed, såsom en harddisk eller en optisk disk. Programmet Diskværktøj kan bruges til at oprette et diskbillede. Med et diskbillede kan du arkivere gammel data, dele arkiver med andre, kryptere følsomme oplysninger, og lave kopier af diske.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Diskværktøj</d:index_value><d:index_title>Diskværktøj</d:index_title></d:index>
	<h1>Diskværktøj</h1>
	<p>Et program, der følger med Mac OS X, til udførelse af opgaver med diske. Med Diskværktøj kan du oprette diskbilleder, aktivere, fjerne, omformatere, partitionere, brænde og reparere diske.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Et program til start af programmer, der følger med Mac OS X. Dock findes langs med kanten af skærmen. Den indeholder symboler for mange af de programmer, der ligger på computeren, og du kan trække symboler til og fra Dock.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Originally a character in the Cairo dingbat (ornament) font, the dogcow was used to show the orientation and color of the paper in page setup dialogs on Mac computers. Over time the dogcow acquired additional spots and a more bovine appearance. The call of the dogcow is “moof.”</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domæne</d:index_value><d:index_title>domæne</d:index_title></d:index>
	<h1>domæne</h1>
	<p>En del af domænenavnet på en computer der er forbundet til internettet. Navnet “www.eksempel.com” består af subdomænet eller værtsnavnet  “www,” domænet “eksempel,” og top-level domænet “com.”</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Dokument objektmodel. En grænseflade der lader softwareprogrammer have adgang til, samt opdatere indholdet, strukturen, og stilen af dokumenterne, inklusive websider. DOM til en webside noterer hvert element der vises på en webside, inklusive indhold, henvisninger, stil-specifikationer, og instrukser (små programmer), og anfører rækkefølgen som elementerne vises i på siden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>DOM navigation</d:index_value><d:index_title>DOM navigation</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM navigation</h1>
	<p>Navigering af en webside baseret på sidens Dokument Objekt Model (DOM).</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dynamisk ram. Den mest almindelig type hukommelse brugt på personlige computere. Dram kræver en ny elektrisk opladning med få millisekunders mellemrum.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>Dvd- eller cd-deling</d:index_value><d:index_title>Dvd- eller cd-deling</d:index_title></d:index>
	<h1>Dvd- eller cd-deling</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X der lader dig dele dvd- eller cd-diske over Ethernet eller trådløst netværk. Hvis en anden computer på dit netværk ikke har et optisk drev, kan du lade den bruge en disk i din computers optiske drev. Computeren med det optiske drev skal have enten Mac OS X v10.4.10 eller en nyere version, eller Windows XP, eller Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>dynamisk prompt</d:index_value><d:index_title>dynamisk prompt</d:index_title></d:index>
	<h1>dynamisk prompt</h1>
	<p>Bruges i indtastningssoftware til at indtaste tegn som f.eks. kinesiske ideografer (ideogrammer), der ikke findes på tastaturet, skal du slå dynamiske meddelelser til, så tegnene vises automatisk i vinduet, når du skriver.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>“Education Mac” - en billig, alt-i-en-computer med en 17\" skærm baseret på en PowerPC G4-processor. Apple Inc. introducerede eMac-computeren i 2002 og indstillede salget i 2006, hvor den blev erstattet af en iMac-model.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>forbedring</d:index_value><d:index_title>forbedring</d:index_title></d:index>
	<h1>forbedring</h1>
	<p>En funktion i programmet iPhoto på Macintosh-computere. Med et klik på knappen Forbedring når du redigerer et foto, lysnes fotoet eller kontrastniveauet justeres, baseret på forudindstillede kriterier.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Indlejret PostScript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Indlejret Postscript</d:index_value><d:index_title>Indlejret Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Indlejret Postscript</h1>
	<p>Forkortet EPS. Et arkivformat baseret på PostScript-sproget brugt til udskrivning og grafik. Et EPS-arkiv indeholder en beskrivelse af tekst og grafik der kan bruges af en printer, og kan kopieres og deles af adskillige computere og programmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>equalizer</d:index_value><d:index_title>equalizer</d:index_title></d:index>
	<h1>equalizer</h1>
	<p>Forkortet EQ. En lydkontrol der virker ligesom diskant- og bas-indstillingerne på et stereoanlæg, men med forøget styrke og fleksibilitet. En equalizer bruges til at finjustere bestemte frekvenser af lydspektrummet for at tilpasse musik til forskellige genrer, lytte-omgivelser (f.eks. forskellige værelser i dit hjem), og lyd ud-metoder (f.eks. højttalere eller hovedtelefoner). I programmet iTunes, kan equalizer-indstillinger justeres manuelt, eller vælges fra mere end 20 forudindstillinger af de mest anvendte EQ-indstillinger.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Begivenhed</d:index_value><d:index_title>Begivenhed</d:index_title></d:index>
	<h1>Begivenhed</h1>
	<p>Programmerne iMovie og iPhoto på Macintosh-computere organiserer dine video- og fotobiblioteker efter begivenhed. En begivenhed arrangerer videoer eller fotos der er taget i et bestemt tidsrum, som f.eks. fotos der er taget i løbet af et bryllup om eftermiddagen, eller en lørdagsudflugt til stranden. Du kan arrangere dine videoer og fotos ved at kombinere og opdele begivenheder, og ved at oprette dine egne navne for begivenheder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File; en specifikation til billedarkiv-formatet brugt af digitale kameraer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X, hvor du midlertidigt kan flytte vinduer af vejen eller helt væk fra skærmen - normalt ved at trykke på tasten F11 på tastaturet. Med Exposé kan du se bestemte vinduer eller skrivebordet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Et udvidelseskort tilgængelig til computere, inklusive bærbare Macintosh-computere. En computers funktioner kan udvides ved at tilføje et ExpressCard. Et ExpressCard kan forbinde til harddiske, hukommelseskort-adaptere, m.m. Macintosh bærbare computere bruger ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>udvidet skrivebord</d:index_value><d:index_title>udvidet skrivebord</d:index_title></d:index>
	<h1>udvidet skrivebord</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X Systemindstillinger. Hvis din computer er forbundet til flere skærmenheder, inklusive tv-enheder og projektorer, kan du indstille vinduet Skærm i Systemindstillinger til at vise billedet på dit skrivebord som et fortsat billede på tværs af alle enhederne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>familiekontrol</d:index_value><d:index_title>familiekontrol</d:index_title></d:index>
	<h1>familiekontrol</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Børnesikring</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>hurtigt brugerskift</d:index_value><d:index_title>hurtigt brugerskift</d:index_title></d:index>
	<h1>hurtigt brugerskift</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X der gør det muligt for mere end én bruger at være logget ind på en computer ad gangen. Når hurtigt brugerskift er slået til, vises ledige brugerkonti i menuen i øverste højre hjørne af menulinjen. Du kan skifte til en anden konto ved at vælge den fra menuen. Den forrige konto forbliver logget ind med alle nuværende programmer og dokumenter åbne, så du hurtigt kan skifte tilbage.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Et program der følger med Mac OS X der kan bruges til at kryptere og beskytte arkiver på Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> En pakke med Apple programmer til videoredigering der kan bruges til at redigere video fra professionelt videoudstyr, og fra digitale kameraer til hjemmebrug. Final Cut produkter bruges af professionelle og amatør videografer. Final Cut programmer indlæser og viser video på en Macintosh computer, hvor du kan redigere og behandle videoen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>En del af Mac OS. Finder organiserer og viser oversigter over arkiver og mapper på computeren og evt. diske, der er sluttet til computeren. Finder tillader også søgning efter og administration af oplysninger på diske.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>En type kabel, stik og software, der tillader en hurtig forbindelse mellem to computere eller mellem en computer og en enhed, der er sluttet til den, f.eks. et digitalt videokamera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>objekt over tekst</d:index_value><d:index_title>objekt over tekst</d:index_title></d:index>
	<h1>objekt over tekst</h1>
	<p>I tekstbehandling- og sidelayoutprogrammet Pages, er det et billede, en grafik eller andet objekt der har en fast plads på en side. Positionen på et objekt over tekst ændrer sig ikke når der tilføjes mere tekst eller grafik til siden. Se også indbygget objekt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Skriftbog</d:index_value><d:index_title>Skriftbog</d:index_title></d:index>
	<h1>Skriftbog</h1>
	<p>Et program til skriftadministration, der følger med Mac OS X. Med programmet Skriftbog kan du vise eksempler på og installere skrifter, gruppere skrifter i samlinger, slå individuelle skrifter og samlinger til og fra og eksportere skrifter til en anden computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>formel</d:index_value><d:index_title>formel</d:index_title></d:index>
	<h1>formel</h1>
	<p>Et matematisk udtryk der bruger handlinger til at udlede en værdi. I programmet Numbers, kan du tilføje en formel til en tabelcelle der viser en værdi udledt fra værdier i andre tabelceller.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>udsnit af ramme</d:index_value><d:index_title>udsnit af ramme</d:index_title></d:index>
	<h1>udsnit af ramme</h1>
	<p>En serie af videobilleder der udgør en del af et videoklip eller et helt klip. I programmet iMovie, kan du vælge, og arbejde med udsnit af rammer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Et program, der fulgte med nogle versioner af Mac OS X. Med Front Row kan du gennemse film, musik og fotografier på computeren med Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>fuld skærm</d:index_value><d:index_title>fuld skærm</d:index_title></d:index>
	<h1>fuld skærm</h1>
	<p>I iPhoto er det en måde at se dine fotos på, hvor hele skærmen er brugt i stedet for kun en del af skærmen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>funktion</d:index_value><d:index_title>funktion</d:index_title></d:index>
	<h1>funktion</h1>
	<p>I programmet Numbers, er det en navngivet handling du kan inkludere i en formel til at udføre en beregning, eller til at manipulere data i en tabelcelle. Programmet Numbers indeholder funktioner der kan udføre almindelige matematiske, eller financielle udregninger, hente celleværdier baseret på en søgning, manipulere strenge af tekst, eller hente den aktuelle dato og tid f.eks. Hver funktion har et navn, efterfulgt af et eller flere argumenter i parenteser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>En del af iLife-pakken med kreativitetsprogrammer fra Apple Inc. Med GarageBand kan du fremstille, spille og optage original musik. Der er flere oplysninger på <a href='http://www.apple.com/dk/garageband/'>GarageBand-webside</a>.</p></p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Skærmbillede</d:index_value><d:index_title>Skærmbillede</d:index_title></d:index>
	<h1>Skærmbillede</h1>
	<p>Et program, som bruges til at tage skærmbilleder med og følger med Mac OS X. Programmet Skærmbillede bruges til at tage skærmbilleder af hele eller en del af computerens skærm.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Et firma der bevarer en database med information om indholdet af lyd cd'er. Gracenote leverer softwareprogrammer og data der tillader administration og søgning af digitalt medie. Adskillige computer softwareprogrammer, iTunes inkluderet, bruger Gracenote's compact disc database (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>gruppekonto</d:index_value><d:index_title>gruppekonto</d:index_title></d:index>
	<h1>gruppekonto</h1>
	<p>På Macintosh-computere, der bruger Mac OS X, er det en type konto, som består af en eller flere brugerkonti. En gruppekonto (også kaldet en “kontogruppe”) bruges til at indstille tilladelser til arkiver, der deles mellem to eller flere brugere. Du kan ikke logge ind på en computer med et gruppekontonavn, som du kan med de fleste andre brugerkonti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Forkortelse for Global System for Mobile Communications, den mest brugte standard til mobiltelefoner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>gæstekonto</d:index_value><d:index_title>gæstekonto</d:index_title></d:index>
	<h1>gæstekonto</h1>
	<p>På Macintosh-computere, der bruger Mac OS X, er det en type konto, du kan oprette, så andre midlertidigt kan bruge din computer, uden at du skal oprette en separat brugerkonto til hver gæst. En gæst kan logge ind på computeren uden en adgangskode. Du kan bruge børnesikring til at administrere en gæstekonto. En gæst kan ikke ændre andre konti, redigere computerens indstillinger eller logge ind eksternt. De arkiver, som en gæst opretter ved brug af en gæstekonto, slettes, når gæsten logger ud.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globalt entydigt id. En heksadecimal-streng der entydigt identificerer en brugerkonto, gruppekonto, eller computerliste. Også brugt til at give bruger- og gruppe-identitet adgang til kontrolliste (ACL)- tilladelser, og til at forbinde bestemte brugere med gruppe- og indlejrede gruppe-medlemskaber. GUID'er er 128-bit værdier, hvilket gør en generation af dubleret GUID'er yderst usandsynlig.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>GUID-partition</d:index_value><d:index_title>GUID-partition</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID-partition</h1>
	<p>En partitionstype baseret på en global entydig identifikator (GUID). På Intel-baserede Macintosh-computere, kan Mac OS X kun installeres på diske med GUID partitionstype.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Tidligere kendt som Gimp-Print, en samling af Open Source-printersoftware programmer, inklusive Printer PostScript Description (PPD) arkiver, der er en del af Mac OS X. Brug Gutenprint-software hvis andet software ikke er tilgængeligt til din printer, eller hvis printerens software ikke virker korrekt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>hardwareport</d:index_value><d:index_title>hardwareport</d:index_title></d:index>
	<h1>hardwareport</h1>
	<p>Enhver udgang på en computer hvor enheder såsom tastaturer og printere kan tilsluttes. Almindelige hardwareporte inkluderer USB, Firewire, og Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formatet Mac OS Standard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formatet Mac OS udvidet</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>hjemmemappe</d:index_value><d:index_title>hjemmemappe</d:index_title></d:index>
	<h1>hjemmemappe</h1>
	<p>En mappe dannet til hver enkel bruger af en computer når computerens konto først er indstillet. Hjemmemappen har ikke navnet “Hjem”; dens navn er det samme navn som brugerens korte navn der er anført i brugerkontoen. Hvis du er den eneste bruger af computeren, er der kun et brugernavn og en hjemmemappe. Hjemmemappen lagrer dine dokumenter, musik, billeder, indstillinger, og mere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Et Apple-program, som blev udsendt første gang i 1987 og indstillet i 2004. HyperCard var et af de første succesrige hypermedieprogrammer. Det blev brugt til at oprette databaser, præsentationer, spil, hjælpemidler til undervisning m.m.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Et programmeringssprog brugt med Apples HyperCard, udsendt første gang i 1987 og indstillet i 2004. Målgruppen for HyperTalk-sproget var især programmører på begynderniveau. HyperTalk-programmer (kaldet “scripts”) er lignende skrevet engelsk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>En række bærbare computere fra Apple Inc. mellem 1999 og 2006. iBook-computere var beregnet til brug i hjemmet og i klasseværelser. iBook-modellerne blev erstattet af MacBook i 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>Programmet iBooks</d:index_value><d:index_title>Programmet iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>Programmet iBooks</h1>
	<p>Et Apple-program tilgængelig på iPhone, iPod touch og iPad, som du kan bruge til at hente og læse e-bøger (elektroniske bøger i ePub-format).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Et Apple-kalenderprogram, der følger med Mac OS X som du kan bruge til at holde styr på aftaler og huskelister. Du kan også bruge iCal til at synkronisere oplysninger mellem computere, telefoner og andre enheder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Et Apple-program til IM-beskeder, der følger med Mac OS X. Ved hjælp af iChat, kan du udveksle beskeder med MobileMe-medlemmer samt personer, der bruger anden beskedsoftware som AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk og Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>En funktion i programmet iChat der lader dig præsentere arkiver, fotos, lysbilledshow og film i et iChat videovindue. Du kontrollerer præsentationen fra dit skrivebord imens dine venner ser den på deres.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Netskystjeneste fra Apple der arkiverer musik, fotos, programmer, kontakter, kalendere m.m., og sender alt trådløst til alle dine enheder. iCloud er integreret med dine programmer helt problemfrit, og alt sker automatisk. Du kan læse mere på <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/dk/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>symbol</d:index_value><d:index_title>symbol</d:index_title></d:index>
	<h1>symbol</h1>
	<p>Et symbol der repræsenterer et program, arkiv eller mappe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Personlig lagringsplads på Apples internetservere for MobileMe-medlemmer. Du kan bruge din iDisk til opbevaring af websteder, til lagring eller sikkerhedskopiering af dokumenter og til deling af arkiver med alle, der har en internetforbindelse.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Et Apple-program, du kan bruge til fremstilling af specielle dvd'er med film og digitale fotografier. iDVD indeholder professionelt designede temaer og skabeloner. iDVD er en del af iLife-pakken. Der er flere oplysninger på <a href='http://www.apple.com/dk/ilife/idvd/'>iDVD-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>iDVD-temaer</d:index_value><d:index_title>iDVD-temaer</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD-temaer</h1>
	<p>En funktion i programmet iDVD på Macintosh-computere. iDVD-temaer giver menuer i iDVD-projekter et professionelt udseende. Temaer inkluderer en gruppe eller “familie” af menuer der bruger et samlet sæt af design-elementer. En typisk tema-familie inkluderer layout til hovedmenuen i et projekt, den valgte scene-menu, og en “ekstra” menu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>En række Apple-programmer med værktøjer til fremstilling af musik, film, digitale fotografier, specielle dvd'er og websteder. iLife-pakken indeholder programmerne GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes og iWeb. Der er flere oplysninger på <a href='http://http://www.apple.com/dk/ilife//'>iLife-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>En række skrivebordscomputere fra Apple Inc. iMac-computere blev introduceret i 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Billedoverførsel</d:index_value><d:index_title>Billedoverførsel</d:index_title></d:index>
	<h1>Billedoverførsel</h1>
	<p>Et Apple-program, du kan bruge til at overføre billeder fra digitale kameraer og scannere, der er sluttet til din computer eller forbundet til et netværk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>En iTunes spilleliste der er publiceret til at dele med andre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Et Apple-program, som du kan bruge til at importere digitale videooptagelser fra et kamera, redigere videoen, tilføje lyd og effekter og arkivere som en film, der kan publiceres på et websted eller en disk. iMovie er en del af iLife-pakken. Der er flere oplysninger på <a href='http://www.apple.com/dk/imovie/'>iMovie-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>infrarød modtager</d:index_value><d:index_title>infrarød modtager</d:index_title></d:index>
	<h1>infrarød modtager</h1>
	<p>Forkortet “IR.” En enhed der bruger det infrarøde elektromagnetiske spektrum til trådløs kommunikation. De fleste Macintosh-computere indeholder en infrarød port til at modtage signaler fra Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Teknologi til håndskriftgenkendelse indbygget i Macintosh-computere. Programmet Ink virker med en grafisk tavle og pen, der er sluttet til computeren. Du skriver på tavlen, hvorefter Ink oversætter håndskriften til tekst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Se <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>indbygget objekt</d:index_value><d:index_title>indbygget objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>indbygget objekt</h1>
	<p>I tekstbehandling- og sidelayoutprogrammet Pages, er det et billede, en grafik eller andet objekt der er integreret i teksten. Positionen på et indbygget objekt ændres når der tilføjes mere tekst eller anden grafik til siden. Hvis du skriver mere tekst ovenover et indbygget objekt, skubbes det med efterhånden som teksten vokser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Tastaturmenu</d:index_value><d:index_title>Tastaturmenu</d:index_title></d:index>
	<h1>Tastaturmenu</h1>
	<p>Den menu, der bruges til at skifte mellem indtastningsmetoder, når der bruges flere indtastningsmetoder på en computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>indtastningsmetode</d:index_value><d:index_title>indtastningsmetode</d:index_title></d:index>
	<h1>indtastningsmetode</h1>
	<p>Et program, der gør det muligt for computerbrugere at indtaste komplekse tegn som kinesiske, japanske og koreanske tegn, vha. et vestligt tastatur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>info</d:index_value><d:index_title>info</d:index_title></d:index>
	<h1>info</h1>
	<p>I softwareprogrammer, er det et vindue der viser de nuværende indstillinger for valgt tekst eller grafik, og hurtigt lader dig skifte indstillingerne imens du ser resultaterne. Adskillige Mac OS programmer bruger infovinduer, inklusive Pages, Keynote, og Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>Installering</d:index_value><d:index_title>Installering</d:index_title></d:index>
	<h1>Installering</h1>
	<p>Et program, der følger med Mac OS X. Programmet Installering udtrækker og installerer arkiver fra “pakker” med arkivendelsen .pkg. Software til Macintosh-computere, der bruger Mac OS X, leveres typisk i form af .pkg-arkiver.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Instant Alpha</d:index_value><d:index_title>Instant Alpha</d:index_title></d:index>
	<h1>Instant Alpha</h1>
	<p>En funktion der er tilgængelig i Mac OS X programmer inklusive Pages, Aperture og Billedfremviser. Instant Alpha lader dig fjerne baggrunden på et billede der har en enkelt en-farvet baggrund, som for eks. en person der står imod en klar blå himmel, så den resterende del af billedet har en gennemsigtig baggrund.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Et program fra Apple Inc., som udviklere kan bruge til at oprette grafiske brugergrænseflader til Mac OS X og iPhone-programmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internetopkald</d:index_value><d:index_title>Internetopkald</d:index_title></d:index>
	<h1>Internetopkald</h1>
	<p>Et program, der følger med Mac OS X. Med programmet internetopkald kan du starte en opkalds-, Ethernet- (PPPoE) eller VPN-forbindelse (Virtual Private Network) eller få din AirPort-base til at oprette forbindelse til internettet. Du kan også bruge internetopkald til at administrere forbindelser til Bluetooth-udstyr som f.eks. printere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>Internet port</d:index_value><d:index_title>Internet port</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet port</h1>
	<p>Et nummer der indikerer en protokol brugt af en server på internettet. Webservere bruger normalt port 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>usynlige tegn</d:index_value><d:index_title>usynlige tegn</d:index_title></d:index>
	<h1>usynlige tegn</h1>
	<p>I tekstbehandling- og sidelayoutprogrammet Pages samt i andre tekstredigeringsprogrammer, er det formateringsmærker du normalt ikke ser. Usynlige tegn inkluderer tabulatorer, afsnitsmærker, side- og sektionsskift, mellemrum, og andre formateringsmærker. Dine indstillinger kan justeres til at vise usynlige tegn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Operativsystemet til iPhone, iPod touch, iPad, og Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>En tablet computer fra Apple Inc. I stedet for et fysisk tastatur eller en numerisk blok indeholder iPad en Multi-Touch-skærm, et virtuelt tastatur og virtuelle knapper. iPad afvikler iOS (operativsystem) og mange af de samme programmer som iPhone og iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>En kombination af mobiltelefon, multimedieafspiller og trådløs internetenhed fra Apple Inc. I stedet for et fysisk tastatur eller taltastatur indeholder iPhone en berøringsfølsom skærm og et virtuelt tastatur og virtuelle knapper. Der er flere oplysninger på <a href='http://http://www.apple.com/dk/iphone/'>iPhone-webside</a>. </p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Et Apple-program, som du kan bruge til at arkivere digitale fotografier; organisere dine fotos i album og publicere dine fotos på websteder, diske og i trykte album. iPhoto er en del af iLife-pakken. Der er flere oplysninger på <a href='http://www.apple.com/dk/iphoto/'>iPhoto-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>En række bærbare musikafspillere fra Apple Inc. iPod-afspillere findes i forskellige størrelser, fra iPod shuffle, til en iPod-afspiller der kan afspille video. iPod-afspillere kan importere musik fra Apples iTunes Store og fra cd'er. De er beregnet til brug med iTunes, et program til både Macintosh- og Windows-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>En bærbar musikafspiller i iPod-sortimentet fra Apple Inc. iPod classic er den af iPod-modellerne der har mest lagringsplads.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>En bærbar musikafspiller i iPod-sortimentet fra Apple Inc. iPod nano inkluderer en berøringsfølsom skærm og en FM radiomodtager.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Den mindste bærbare musikafspiller i iPod-sortimentet fra Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>En bærbar musikafspiller i iPod-sortimentet fra Apple Inc. iPod touch har en berøringsfølsom skærm, og inkluderer webbrowseren Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>infrarød modtager</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Et digitalt kamera fra Apple Inc. En lille version af iSight-kameraet er indbygget i nogle Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Et program, der følger med Mac OS X. iSync synkroniserer data i iCal og Adressebog med MobileMe og med enheder, herunder iPod bærbare musikafspillere, mobiltelefoner og håndholdte planlæggere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Et Apple-program der kommer med Mac OS X som du kan bruge til at importere musik, podcasts, og video fra cd'er eller fra iTunes Store; organisere medier i specielle album og spillelister; og brænde det til diske eller overføre det til en iPod eller anden musikafspiller. iTunes bruges også meget på computere, der bruger Microsoft Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Et Apple-program, som du kan bruge til at fremstille og publicere websider uden at have kendskab til programmeringssprog til websider. Programmet iWeb indeholder professionelt designede skabeloner til blogs og andre sider, og du kan trække og anbringe mediearkiver som f.eks. fotografier og film til iWeb. iWeb er en del af iLife-pakken. Der er flere oplysninger på <a href='http://www.apple.com/dk/iweb/'>iWeb-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>En række produktivitetsprogrammer fra Apple til fremstilling og publicering af dokumenter og præsentationer. iWork-pakken indeholder Keynote til fremstilling af præsentationer i høj kvalitet, Pages til tekstbehandling, og Numbers til at oprette regneark. Der er flere oplysninger på <a href='http://www.apple.com/dk/iwork/'>iWork-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Et åbent kilde online program til IM-beskeder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Varemærkebeskyttet navn på Mac OS X version 10.2, den tredje store version af operativsystemet til Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>En familie af computersoftwareprodukter og -specifikationer fra Sun Microsystems til udvikling af programmer, der kan bruges på mange forskellige typer computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Et instrukssprog, der ofte bruges på websider til håndtering af specielle effekter og interaktivitet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Journalformat</d:index_value><d:index_title>Journalformat</d:index_title></d:index>
	<h1>Journalformat</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formatet Mac OS udvidet</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Ken Burns-effekt</d:index_value><d:index_title>Ken Burns-effekt</d:index_title></d:index>
	<h1>Ken Burns-effekt</h1>
	<p>En speciel effekt, navngivet efter den Amerikanske dokumentar-personlighed Ken Burns, der skaber bevægelse over et stillbillede så kameraet virker som om det stryger på tværs af emnet (panering), eller kommer tættere på eller længere væk (zooming). Ken Burns-effekten kan bruges i programmet iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>En godkendelsesprotokol på et computernetværk, der lader individer der kommunikerer over et usikkert netværk, bekræfte deres identitet med hinanden på en sikker måde.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>Den del af operativsystemet der håndterer administrering af hukommelse, ressource-tildeling, og andre mindre, men vigtige tjenester for systemet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernel panik</d:index_value><d:index_title>kernel panik</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel panik</h1>
	<p>En type fejl der opstår, når kernen (kernel) af et operativsystem modtager instruktioner i uventet format, eller som den ikke kan behandle korrekt. Kernel panik kan også opstå, når operativsystemet ikke er i stand til at genoprette fra andre typer fejl. Kernel panik kan skyldes ødelagt eller inkompatibel software, eller mere sjældent, ødelagt eller inkompatibel hardware.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Tastaturfremviser</d:index_value><d:index_title>Tastaturfremviser</d:index_title></d:index>
	<h1>Tastaturfremviser</h1>
	<p>Et program, der følger med Mac OS X. Du kan bruge Tastaturfremviser til at se layoutet af tegnene på tastaturet på det valgte sprog og til at se og skrive tegn, der er brugt i andre sprog end det valgte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>nøglering</d:index_value><d:index_title>nøglering</d:index_title></d:index>
	<h1>nøglering</h1>
	<p>Et sæt af opbevarede adgangskoder. F.eks. kan en nøglering opbevare program, server, og websteds-adgangskoder som du bruger til dit arbejde, mens en anden nøglering kan lagre alle de adgangskoder du bruger til dine indkøb online. Nøgleringe mindsker nummeret af adgangskoder du skal holde styr på.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Hovednøglering</d:index_value><d:index_title>Hovednøglering</d:index_title></d:index>
	<h1>Hovednøglering</h1>
	<p>Apples system til administration af adgangskoder. Funktionen Hovednøglering er indbygget i Mac OS X. En nøglering opbevarer alle de adgangskoder, nøgler og certifikater, der kræves til programmer, servere og websteder. Når du åbner et emne eller opretter forbindelse til en enhed, der kræver en adgangskode, leverer nøgleringen koden, så du ikke behøver at skrive den.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>adgangskode til nøglering</d:index_value><d:index_title>adgangskode til nøglering</d:index_title></d:index>
	<h1>adgangskode til nøglering</h1>
	<p>En adgangskode brugt til at låse og låse nøgleringen op. Din adgangskode i nøgleringen er den samme som din log ind-adgangskode, medmindre du bruger hovednøgleringen til at oprette en anden adgangskode.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Et Apple-program til fremstilling af lysbilledshow i professionel kvalitet. Keynote indeholder skabeloner, temaer, overgange som i film og animeret tekst. Keynote er en del af iWork-pakken med produktivitetsprogrammer. Der er flere oplysninger på <a href='http://http://www.apple.com/dk/iwork/keynote//'>Keynote-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>kiosk</d:index_value><d:index_title>kiosk</d:index_title></d:index>
	<h1>kiosk</h1>
	<p>En dvd der automatisk begynder at afspille, og spiller fortsat efter den er indsat i mediespilleren. Du kan oprette Kiosk diske ved brug af iDVD, et Apple-program der lader dig fremstille specielle dvd'er.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Et program til start af programmer, der følger med Mac OS X. Launchpad kan findes i Dock ved at klikke på Launchpad-symbolet. Launchpad indeholder symboler til alle programmer i mappen Programmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Varemærkebeskyttet navn på Mac OS X version 10.5, den sjette store version af operativsystemet til Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Varemærkebeskyttet navn på Mac OS X version 10.7, den ottende store version af operativsystemet til Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>lås-symbol</d:index_value><d:index_title>lås-symbol</d:index_title></d:index>
	<h1>lås-symbol</h1>
	<p>Et symbol brugt i Mac OS-programmer. I Finder indikerer et låsesymbol at et arkiv eller en mappe er beskyttet med en adgangskode. I Safaris værktøjslinje indikerer et låsesymbol at kommunikationen med webstedet krypteres. Et låsesymbol bruges i mange andre programmer til at vise at en adgangskode er nødvendigt til at åbne et emne eller forbinde til en server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>i sløjfe</d:index_value><d:index_title>i sløjfe</d:index_title></d:index>
	<h1>i sløjfe</h1>
	<p>Indstilling af en film eller et lysbilledshow til at spille igen så snart det slutter, og til at gentage uafbrudt. Du kan oprette film og lysbilledshow der spilles/vises i sløjfe ved brug af iDVD, et Apple-program hvor du kan lave dine egne dvd'er.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>En samling af internettjenester udviklet til brugere af Macintosh-computere (udtales “dot Mac”). Erstattet af <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>MAC</d:index_value><d:index_title>MAC</d:index_title></d:index>
	<h1>MAC</h1>
	<p>En Apple-computer, også kaldet en Macintosh-computer. Se også <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>En række bærbare computere fra Apple Inc. baseret på Intel Core Duo- og Intel Core 2 Duo-processorer. MacBook-computeren, som blev introduceret i 2006, erstatter iBook G4- og PowerBook-modellerne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>En letvægts, bærbar computer fra Apple Inc., baseret på Intel Core Duo og Intel Core 2 Duo-processorer, og med en valgfri fast hukommelse. MacBook Air vejer 1,36 kg (3,0 pund), er 1,93 cm (0,76”) på det bredeste sted, og 0,4 cm (0,16”) på det tyndeste sted. Introduceret i 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>En række personlige computere fra Apple Inc. Macintosh-computeren, som blev introduceret i 1984, var den første succesrige computer, der brugte en grafisk brugergrænseflade (GUI) og en mus i stedet for en kommandolinjegrænseflade.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS udvidet format</d:index_value><d:index_title>Mac OS udvidet format</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS udvidet format</h1>
	<p>Et harddiskformat understøttet af Mac OS 8.1 og senere, der forøger nummeret af tildelte blokke (lagringsenheder) på en disk fra tidligere diskformater brugt af Mac OS. Dette format tillader flere end 65.000 arkiver på en harddisk. Mac OS udvidet format optimerer lagringskapaciteten af store harddiske ved at formindske den minimale størrelse af et enkelt arkiv. En enhed med Mac OS udvidet format kan “journaliseres,” hvilket betyder at operativsystemet holder en fortsat journal af forandringer der laves på arkiverne på enheden. Dette hjælper operativsystemet med at gendanne enheden til en brugbar tilstand når strømafbrydelse, eller andre problemer afbryder diskens handling og ødelægger arkiverne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS standard format</d:index_value><d:index_title>Mac OS standard format</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS standard format</h1>
	<p>Harddiskens format er understøttet af Mac OS 8.0 eller tidligere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Operativsystemet til Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>En serverplatform, der understøtter Mac-, Windows-, UNIX- og Linux-klienter direkte fra kassen og leverer en række skalerbare arbejdsgruppe- og netværkstjenester med avancerede eksterne administrationsværktøjer. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>TCP/IP (netværksprotokol) var standard på Macintosh-computere indtil version 7.5.1 af Mac OS. Den blev erstattet af Open Transport i 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Et Apple e-postprogram, der følger med Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>maskning</d:index_value><d:index_title>maskning</d:index_title></d:index>
	<h1>maskning</h1>
	<p>En metode hvor billedet beskæres ved at dække (“maskning”) den portion af billedet som du vil bevare. I Pages tekstbehandling og programmet sidelayout, kan du maske et billede med en rektangel eller en speciel form efter dit valg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>masterobjekt</d:index_value><d:index_title>masterobjekt</d:index_title></d:index>
	<h1>masterobjekt</h1>
	<p>I tekstbehandling- og sidelayoutprogrammet Pages, er det et vandmærke, logo, eller andet baggrundsbillede der vises på det samme sted på hver side af et dokument.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>hovedadgangskode</d:index_value><d:index_title>hovedadgangskode</d:index_title></d:index>
	<h1>hovedadgangskode</h1>
	<p>Med en hovedadgangskode får du adgang til en konto, der er beskyttet af FileVault. Hvis en bruger glemmer adgangskoden til en konto beskyttet af FileVault, kan en administrator bruge hovedadgangskoden til at få adgang til kontoen og skifte adgangskoden til FileVault. Hvis en hovedadgangskode glemmes, er det umuligt at få adgang til konti beskyttet af FileVault, og dermed går alle arkiver og indstillinger i kontoen tabt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>medieeksempel</d:index_value><d:index_title>medieeksempel</d:index_title></d:index>
	<h1>medieeksempel</h1>
	<p>I Pages og Keynote skabeloner, er det et arkiv du kan erstatte ved at trække dit eget arkiv ind i det. Du kan genkende en mediepladsholder ved at lade markøren hvile over den; en hjælpetekst vises der vejleder dig til at trække dit eget arkiv i dens sted.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Overførselsassistent</d:index_value><d:index_title>Overførselsassistent</d:index_title></d:index>
	<h1>Overførselsassistent</h1>
	<p>Et Mac OS X program der hjælper dig med at overføre dine arkiver og vigtige indstillinger fra en ældre Mac til en ny. For at bruge Overførselsassistent skal begge computere bruge Mac OS X, være udstyret med FireWire, eller være forbundet til det samme trådløse netværk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>dublering af skærmbillede</d:index_value><d:index_title>dublering af skærmbillede</d:index_title></d:index>
	<h1>dublering af skærmbillede</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X Systemindstillinger. Hvis din computer er forbundet til flere skærmenheder, inklusive tv-enheder og projektore, kan du justere indstillingerne i vinduet Skærm i Systemindstillinger, så hele billedet på dit skrivebord vises på hver enhed, i stedet for at vises som et fortsat billede på tværs af alle enhederne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X, der lader dig se alt du afvikler på din Mac, inklusive vinduer, programmer på fuld skærm, arbejdsområder og Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>En række internettjenester fra Apple Inc. til Macintosh-computere, iPhone, iPod touch og pc'er. Et MobileMe-abonnement holder automatisk din post, kontakter og kalender ajour på alle dine enheder. MobileMe indeholder også en række internetprogrammer, der sikrer, at du kan få adgang til dine oplysninger via en webbrowser, dele fotografier og film, være vært for et websted og bruge en iDisk til lagring af arkiver på internettet. Der er flere oplysninger på <a href='http://www.apple.com/dk/mobileme/'>MobileMe-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>MobileMe-galleri</d:index_value><d:index_title>MobileMe-galleri</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe-galleri</h1>
	<p>En funktion i MobileMe-pakken med tjenester fra Apple Inc. Med et MobileMe-abonnement kan du publicere fotos og film fra iPhoto og iMovie direkte til dit MobileMe-galleri på internettet. Du kan tilføje MobileMe-galleri fotoalbum og film til alle dine websider. Når et MobileMe-galleri fotoalbum bliver opdateret, opdateres din webside automatisk med det nye indhold.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>afspilningsmærke til bevægelse</d:index_value><d:index_title>afspilningsmærke til bevægelse</d:index_title></d:index>
	<h1>afspilningsmærke til bevægelse</h1>
	<p>Et rombeformet symbol i iDVD i skrubbefeltet der markerer den aktuelle placering i musikken eller videoen du redigerer. Du kan trække afspilningsmærket til bevægelse, og stoppe hvor du ønsker.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>MS-DOS (FAT) format</d:index_value><d:index_title>MS-DOS (FAT) format</d:index_title></d:index>
	<h1>MS-DOS (FAT) format</h1>
	<p>Et harddiskformat til diske der bruges med Windows-computere. Du kan bruge Diskværktøj til at formatere MS-DOS (FAT) diske til Windows computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>En berøringsfølsom skærm, der tillader interaktivitet med en computer eller anden enhed. En berøringsfølsom skærm, der er udstyret med multitouch, genkender flere “berøringspunkter” der bruges samtidigt. På den måde kan både begge hænder og flere fingre bruges samtidig. Intuitive bevægelser, f.eks. at bruge to fingre eller hænder til at zoome ind eller ud, er en funktion i multitouch-teknologi. Den berøringsfølsomme skærm, der er indbygget i Apple iPhone, bruger multitouch-teknologi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>netværksarkivsystem</d:index_value><d:index_title>netværksarkivsystem</d:index_title></d:index>
	<h1>netværksarkivsystem</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Netværksarkivsystem. En klient og en serverprotokol der bruger Internet Protokol (IP) til at give eksterne brugere adgang til arkiver som om de var lokale. NFS eksporterer delte enheder på computere baseret på IP-adresse, i stedet for brugernavn og adgangskode. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Et Apple-program til at oprette regneark. Numbers indeholder en enkel grænseoverflade til at indstille tabeller, diagrammer, kort, mærker, m.m. Numbers er en del af iWork-pakken med produktivitetsprogrammer. Der er flere oplysninger på <a href='http://www.apple.com/dk/iwork/numbers'>Numbers-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Ikke fast ram. En type hukommelse der bevarer oplysninger når computeren er slået fra.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>En netværksprotokol til Macintosh-computere der blev brugt i versioner af Mac OS før Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operator</d:index_value><d:index_title>operator</d:index_title></d:index>
	<h1>operator</h1>
	<p>Aritmetiske operatorer udfører aritmetiske handlinger, såsom addition og subtraktion, og returnerer numeriske resultater. Sammenlignings-operatorer sammenligner to værdier og svarer SANDT eller FALSK. I programmet Numbers  kan du bruge operatorer i formler til at udføre aritmetiske handlinger og sammenligne værdier.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>optisk drev</d:index_value><d:index_title>optisk drev</d:index_title></d:index>
	<h1>optisk drev</h1>
	<p>Et diskdrev der kan læse data på optiske diske, cd'er og dvd'er inkluderet. Optiske drev inkluderer cd-rom, cd-rw, dvd-rw og Blu-ray drev.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>pakke</d:index_value><d:index_title>pakke</d:index_title></d:index>
	<h1>pakke</h1>
	<p>En serie af beslægtede arkiver (skabeloner, indstillinger, og andre program-specifikke arkiver), kombineret i en mappe der ligner et enkelt arkiv. Softwareopdateringer for Macintosh-computere kommer i pakker der bliver “pakket ud” og derefter installeret.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>pakkearkiv</d:index_value><d:index_title>pakkearkiv</d:index_title></d:index>
	<h1>pakkearkiv</h1>
	<p>Et arkiv, der indeholder en softwarepakke. Et pakkearkiv har normalt et symbol, der ligner en åbnet pakke. Du kan også identificere et pakkearkiv, ved at kigge på dets infovindue: Feltet Type indeholder ordet “pakke.”</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Et Apple-tekstbehandlingsprogram, der indeholder avancerede typografifunktioner og professionelle skabeloner til fremstilling af rapporter, invitationer, nyhedsbreve osv. Pages er en del af iWork-pakken med produktivitetsprogrammer. Der er flere oplysninger på <a href='http://www.apple.com/dk/pages/'>Pages-webside</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Varemærkebeskyttet navn på Mac OS X version 10.3, den fjerde store version af operativsystemet til Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>Børnesikring</d:index_value><d:index_title>Børnesikring</d:index_title></d:index>
	<h1>Børnesikring</h1>
	<p>Computerindstillinger, der gør det muligt for en administrator at kontrollere de programmer og oplysninger, som andre brugere kan få adgang til. I Mac OS X, indstilles børnesikring i vinduet Børnesikring i Systemindstillinger.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partition</d:index_value><d:index_title>partition</d:index_title></d:index>
	<h1>partition</h1>
	<p>En underinddeling af en harddisk. På Macintosh-computere kan du vælge hvor mange partitioner du vil have, når du formaterer en harddisk ved brug af Diskværktøj. Hver partition vises på dit skrivebord som en seperat disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>Personlig arkivdeling</d:index_value><d:index_title>Personlig arkivdeling</d:index_title></d:index>
	<h1>Personlig arkivdeling</h1>
	<p>Et system, der giver brugere af Macintosh-computere lov til hurtigt at kopiere emner fra en computer til en anden, eller til at bruge en computer til af få adgang til arkiver og programmer, der ligger på en anden computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>Personlig webdeling</d:index_value><d:index_title>Personlig webdeling</d:index_title></d:index>
	<h1>Personlig webdeling</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X der sikrer, at du kan vise dokumenter på internettet eller på et lokalt netværk, ved at trække dem til mappen Websider på computerens harddisk. Dokumenterne skal være i HTML-format.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Et Apple-program, der bruges til at tage fotografier med et iSight-kamera. Photo Booth indeholder indbyggede effekter, der kan anvendes på fotografier, inklusive farvetoner og filtre som sepia og billedbehandling som “stræk” og “fiskeøje”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>fotobrowser</d:index_value><d:index_title>fotobrowser</d:index_title></d:index>
	<h1>fotobrowser</h1>
	<p>Computersoftware der lader dig gennemse og søge en samling af billeder. iPhoto indeholder en fotobrowser til projekter såsom bøger og lysbilledshow, der viser miniaturer af de fotos der er valgt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Apple software til videokomprimering. Pixlet-codecsoftware (komprimering/dekomprimering) tillader fremvisning af HD-film i fuld opløsning på Macintosh-computere, der bruger Mac OS X version 10.3 Panther eller nyere versioner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>pladsholderbillede</d:index_value><d:index_title>pladsholderbillede</d:index_title></d:index>
	<h1>pladsholderbillede</h1>
	<p>I Pages og Keynote skabeloner, er det et foto du kan erstatte ved at trække dit eget foto ind i det. Du kan genkende en fotopladsholder ved at lade markøren hvile over den; en hjælpetekst vises der vejleder dig til at trække dit eget arkiv i dens sted.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>pladsholdertekst</d:index_value><d:index_title>pladsholdertekst</d:index_title></d:index>
	<h1>pladsholdertekst</h1>
	<p>I Pages og Keynote skabeloner, er det tekst du kan erstatte ved at trække, indsætte, eller skrive din egen tekst over den. Du kan genkende pladsholdertekst ved at klikke på den; et enkelt klik fremhæver hele tekstblokken så du nemt kan erstatte den.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>spilleliste</d:index_value><d:index_title>spilleliste</d:index_title></d:index>
	<h1>spilleliste</h1>
	<p>I Apples iTunes-musikafspiller er det en liste over sange eller musikstykker, der afspilles i rækkefølge.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>tilbehør</d:index_value><d:index_title>tilbehør</d:index_title></d:index>
	<h1>tilbehør</h1>
	<p>Et program du kan tilføje til et andet program for at udvide funktionerne. F. eks. kan du tilføje et medie plug-in til en webbrowser for at få browseren til at afspille multimedieelementer på websider.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>En lyd-eller video-udsendelse tilgængelig på internettet, som du kan afspille på en bærbar enhed eller computer, f.eks. en iPod, iPad eller Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast-producent 2</d:index_value><d:index_title>Podcast-producent 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast-producent 2</h1>
	<p>Et Apple-program til at optage, publicere og distribuere podcasts i høj kvalitet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>portnummer</d:index_value><d:index_title>portnummer</d:index_title></d:index>
	<h1>portnummer</h1>
	<p>Et nummer brugt som en adresse af en server der beslutter hvilket program der skal modtage datapakker. Firewalls bruger portnumre til at beslutte om datapakker er tilladt  at krydse et lokalt netværk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>En række bærbare computere fra Apple Inc. mellem 1991 og 2006. PowerBook-computere var beregnet på erhvervs- og professionel brug. PowerBook-modellerne blev erstattet af MacBook Pro i 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>En række personlige computere fra Apple Inc. mellem 1994 og 2006, baseret på Motorolas PowerPC-mikroprocessorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>En mikroprocessor fra Motorola Corporation. Power Macintosh-computerne fra Apple Inc. var baseret på PowerPC-mikroprocessoren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>PPD-arkiv</d:index_value><d:index_title>PPD-arkiv</d:index_title></d:index>
	<h1>PPD-arkiv</h1>
	<p>Postscript Printer Description-arkiv. Et arkiv der indeholder oplysninger om en bestemt printermodels funktioner. PPD-arkivet giver dig kontrol til at drage fordel af specielle funktioner, såsom flere papirbakker, specielle papirstørrelser, eller dupleks udskrivning. Den printermodel du vælger når du tilføjer en printer, specificerer PPD-arkivet der bruges til printeren. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>En protokol for kommunikation mellem to knudepunkter på et netværk, brugt til at forbinde over serielle kabler, telefonlinjer, netværk til mobiltelefoner og mere. PPP bruges normalt til opkaldsadgang på internettet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Punkt-til-punkt protokol over Ethernet. En netværksprotokol der ligner PPP, men udnytter sig af den forøgede hastighed på Ethernet netværk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Parameter-ram. En type hukommelse brugt på Macintosh-computere til at lagre systemindstillinger, inkluderet den valgte startdisk, skærmopløsning, systemstyrke, og andre indstillinger.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Billedfremviser</d:index_value><d:index_title>Billedfremviser</d:index_title></d:index>
	<h1>Billedfremviser</h1>
	<p>Et Apple-program, som du kan bruge til at se PDF-arkiver, billeder, tekstdokumenter og mange andre typer arkiver på Macintosh-computere der bruger Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>printergruppe</d:index_value><d:index_title>printergruppe</d:index_title></d:index>
	<h1>printergruppe</h1>
	<p>En samling af printere du kan oprette så dit dokument automatisk udskriver til den første ledige printer i printergruppen. I Mac OS X skal du bruge Udskriv &amp; Fax i systemindstillinger for at indstille en printergruppe. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Et øvelsesprogram, der kan benyttes af brugere af Macintosh-computere, og som kan købes i Apple-butikker.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protokol</d:index_value><d:index_title>protokol</d:index_title></d:index>
	<h1>protokol</h1>
	<p>Et sæt regler der bestemmer hvordan data er sendt frem og tilbage mellem programmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>proxyserver</d:index_value><d:index_title>proxyserver</d:index_title></d:index>
	<h1>proxyserver</h1>
	<p>En server, der leverer en indirekte netværksforbindelse. En computer opretter forbindelse til proxyserveren og anmoder om en forbindelse til netværket. Proxyserveren opretter derefter forbindelse til det pågældende netværk. Proxyservere bruges ofte som en ekstra netværkssikkerhed. I Mac OS X angiver du oplysninger om proxyservere i vinduet Netværk i Systemindstillinger. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Apple grafiksoftware der følger med Mac OS X. Quartz sørger for hurtig størrelsesændring af og rulning i vinduer samt animation og andre specielle effekter på skærmen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Apple grafiksoftware. QuickDraw er blevet erstattet af Quartz i Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Vis</d:index_value><d:index_title>Vis</d:index_title></d:index>
	<h1>Vis</h1>
	<p>Et fremviserprogram, der følger med Mac OS X. Med programmet Vis kan du se et eksempel på et dokument, billede, en film eller en anden type arkiv uden at åbne et program.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Et Apple-Multimedieprogram, der håndterer video, medieklip, lyd, tekst, animation, musik og flere typer billeder på Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>RAM. Den del af computeren hvor de programmer og arkiver der er aktive bevares. Det er hurtigere at få adgang til RAM end til andre lagringstyper på en computer, såsom harddisken eller en dvd. Der er adskillige typer af RAM, inkluderet DRAM, NVRAM, PRAM, og SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Ekstern Mac OS X-installering</d:index_value><d:index_title>Ekstern Mac OS X-installering</d:index_title></d:index>
	<h1>Ekstern Mac OS X-installering</h1>
	<p>Et Apple-program, som du kan bruge til at installere Mac OS X på din computer fra en installeringsdisk i en anden computers optiske drev. Begge computere skal være på det samme Ethernet eller trådløse netværk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>ompartition</d:index_value><d:index_title>ompartition</d:index_title></d:index>
	<h1>ompartition</h1>
	<p>Skift partitionstypen af en disk. Se også <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partition</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Software, der er inkluderet med Intel-baserede Macintosh-computere og sikrer, at de kan afvikle PowerPC-programmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>Router</d:index_value><d:index_title>Router</d:index_title></d:index>
	<h1>Router</h1>
	<p>En enhed på et computernetværk, der modtager et netværkssignal og videresender det til en eller flere computere, printere og andre enheder. Routere sørger normalt for flere brugeres internetforbindelser. AirPort Extreme-basen fra Apple Inc. er et eksempel på en router.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Forkortelse for Really Simple Syndication, som er en anden måde at vise en webside på. Websteder, der hyppigt ændres, f.eks. nyhedssider, har ofte RSS-oversigter. En RSS-side, der vises af webbrowseren Safari, viser overskrifter på nye og nylige artikler på en liste med en linje eller to af indholdet i hver artikel. Hvis Safari registrerer en RSS-oversigt på et websted, vises der en RSS-knap i adressefeltet, så du kan klikke på den for at se artiklen. Man bruger også ordene feed, nyheds-feed, RSS-feed og XML-feed om udtrykket RSS.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>En webbrowser fra Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>sikkert vågeblus</d:index_value><d:index_title>sikkert vågeblus</d:index_title></d:index>
	<h1>sikkert vågeblus</h1>
	<p>Under sikkert vågeblus, er den aktuelle status arkiveret på harddisken, inklusive åbne programmer og dokumenter. Dette forhindrer at oplysningerne går tabt hvis computeren lukkes helt ned under vågeblus, hvilket kan ske hvis batteriet løber ud eller udskiftes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>skærmnavn</d:index_value><d:index_title>skærmnavn</d:index_title></d:index>
	<h1>skærmnavn</h1>
	<p>Et navn du vælger til at kommunikere med andre online. Et skærmnavn kan være dit rigtige navn, eller et pseudonym. Du bruger et skærmnavn i programmet iChat til at sende og modtage IM-beskeder online.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>skærmdeling</d:index_value><d:index_title>skærmdeling</d:index_title></d:index>
	<h1>skærmdeling</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X, der lader dig forbinde til an anden computer på netværket og vise dens skærm på din computer. Imens du deler computerens skærm kontrollerer du alting der sker på den computer, f.eks. åbning af dokumenter og programmer; åbning, flytning eller lukning af vinduer; og slukning af computeren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>rullefelt</d:index_value><d:index_title>rullefelt</d:index_title></d:index>
	<h1>rullefelt</h1>
	<p>En tidslinje under et video- eller lydklip der viser positionen af afspilningsmærket til bevægelse.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>sikker virtuel hukommelse</d:index_value><d:index_title>sikker virtuel hukommelse</d:index_title></d:index>
	<h1>sikker virtuel hukommelse</h1>
	<p>Virtuel hukommelse der er krypteret for sikkerhed. Fordi oplysninger der er lagret på harddisken bevares indtil de overskrives, kan du reducere risikoen for at følsomme oplysninger efterlades på din harddisk ved at bruge sikker virtuel hukommelse.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>server</d:index_value><d:index_title>server</d:index_title></d:index>
	<h1>server</h1>
	<p>En computer der leverer tjenester (såsom arkivtjenester, posttjenester og webtjenester) til andre computere eller netværksenheder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Software til digitale effekter fra Apple Inc. Bruges til spillefilm, udsendelser og interaktive spil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Et softwareværktøj, der både søgte på lokale diske sluttet til en computer og på websteder. Sherlock-værktøjet blev introduceret af Apple Inc. med Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>kort navn</d:index_value><d:index_title>kort navn</d:index_title></d:index>
	<h1>kort navn</h1>
	<p>Navnet der identificerer en individuel brugerkonto på Macintosh-computere. Når du opretter en brugerkonto, er det korte navn automatisk baseret på det navn du bruger til kontoen. Du kan ændre det korte navn imens du opretter kontoen, men det kan ikke ændres efter kontoen er færdigoprettet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>indholdsoversigt</d:index_value><d:index_title>indholdsoversigt</d:index_title></d:index>
	<h1>indholdsoversigt</h1>
	<p>Området i siden af Finder og programvinduer der viser knapper, henvisninger, symboler samt andre oplysninger. Findervinduets indholdsoversigt viser symboler af ting du ofte bruger, inklusive diske, servere samt mapper.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Forenklet Finder</d:index_value><d:index_title>Forenklet Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Forenklet Finder</h1>
	<p>En forenklet version af Mac OS X Finder med færre menuer og begrænset adgang til emner på harddisken. Forenklet Finder begrænser en kontos adgang til arkiver og programmer på computeren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>skim</d:index_value><d:index_title>skim</d:index_title></d:index>
	<h1>skim</h1>
	<p>I programmerne iMovie og iPhoto, er det til at flytte musmarkøren langsomt over miniaturerne i et videoklip, eller en begivenhed for at finde en enkelt ramme, eller et enkelt billede.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>vågeblus</d:index_value><d:index_title>vågeblus</d:index_title></d:index>
	<h1>vågeblus</h1>
	<p>En tilstand hvor computerens skærm er dæmpet og dens diskdrev er lukket ned. Når computeren er på vågeblus er den slået til, men den bruger mindre strøm. Det tager mindre tid at afbryde computeren fra vågeblus, end det gør at starte den igen, efter den har været slået fra.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>indikator for vågeblus</d:index_value><d:index_title>indikator for vågeblus</d:index_title></d:index>
	<h1>indikator for vågeblus</h1>
	<p>En indikator på computeren der blinker langsomt når computeren er på vågeblus.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Software der lader computerens startprogram vurdere tilstanden af computerens harddisk. S.M.A.R.T. teknologi kan advare dig om forestående drev-fejl så du kan foretage forebyggende handlinger, som f.eks. at sikkerhedskopiere din data.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Smart adresse</d:index_value><d:index_title>Smart adresse</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart adresse</h1>
	<p>Et navn eller en adresse der vises i en blå boble i adressefeltet på en besked du sender.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Smart album</d:index_value><d:index_title>Smart album</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart album</h1>
	<p>Et slags album (mappe) brugt af programmet iPhoto fra Apple Inc. Et smart album finder automatisk fotografier, der opfylder et eller flere anførte kriterier. Du kan f.eks. oprette et smart album, der indeholder henvisninger til fotografier taget i oktober måned eller alle fotografier med mærket “Paris.”</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Smart mappe</d:index_value><d:index_title>Smart mappe</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart mappe</h1>
	<p>En type mappe på Macintosh-computere. En smart mappe finder automatisk emner, der opfylder et eller flere anførte kriterier. Du kan f.eks. oprette en smart mappe, der indeholder henvisninger til alle regneark på computeren. Den faktiske placering af arkiverne opført i en smart mappe ændres ikke, så et emne kan være indeholdt i mange smarte mapper.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Smart gruppe</d:index_value><d:index_title>Smart gruppe</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart gruppe</h1>
	<p>En samling af kontakter som Adressebog automatisk opdaterer med nye kontakter, når de opfylder de kriterier du angiver.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Smart postkasse</d:index_value><d:index_title>Smart postkasse</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart postkasse</h1>
	<p>En type postkasse (postmappe) brugt af programmet Mail på Macintosh-computere. En smart postkasse finder automatisk e-post-beskeder, der opfylder et eller flere anførte kriterier. Du kan f.eks. oprette en smart postkasse, der indeholder henvisninger til alle beskeder fra familiemedlemmer eller alle beskeder med emnet “Hawaii.” Den faktiske placering af e-post-beskederne opført i en smart postkasse ændres ikke, så et emne kan være indeholdt i mange smarte postkasser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Smart spilleliste</d:index_value><d:index_title>Smart spilleliste</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart spilleliste</h1>
	<p>En slags spilleliste (mappe) brugt af programmet iTunes fra Apple Inc. En smart spilleliste finder automatisk musik, der opfylder et eller flere anførte kriterier. Du kan f.eks. oprette en smart spilleliste, der indeholder henvisninger til al jazzmusik eller alle sange af en bestemt gruppe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. En protokol der tillader klientcomputere adgang til arkiver og netværkstjenester. Den kan bruges over TCP/IP, internettet, og andre netværksprotokoller. SMB-tjenester bruger SMB til at skaffe adgang til servere, printere, og andre netværksresourcer. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>En protokol til at dele adgang til arkiver, printere, serielle porte, og andre oplysninger og enheder på et netværk. Hovedsageligt brugt på Windows-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>En orange knap med en hvid pil i højre side af adresse- og søgefelterne i Safari, som er en webbrowser fra Apple Inc. Når du klikker på knappen SnapBack, vender du tilbage til en valgt side eller en liste med søgeresultater.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Varemærkebeskyttet navn på Mac OS X version 10.6, den syvende store version af operativsystemet til Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Softwareopdatering</d:index_value><d:index_title>Softwareopdatering</d:index_title></d:index>
	<h1>Softwareopdatering</h1>
	<p>Et program på Macintosh-computere, der søger efter opdateringer til programmer. Softwareopdatering kan indstilles til automatisk at underrette dig, når der er fundet en opdatering.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>Kildeliste</d:index_value><d:index_title>Kildeliste</d:index_title></d:index>
	<h1>Kildeliste</h1>
	<p>I iPhoto er det listen over album, mapper, begivenheder, lysbilledshow, m.m. i indholdsoversigten i venstre side af iPhoto-vinduet. Kildelisten vokser når du tilføjer fotos. Det første emne i kildelisten er iPhoto-biblioteket, hvilket indeholder alle dine fotos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>kildevideo</d:index_value><d:index_title>kildevideo</d:index_title></d:index>
	<h1>kildevideo</h1>
	<p>I programmet iMovie, er det arkivet der indeholder et videoklip du bruger i et projekt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X. Med funktionen Spaces kan du organisere vinduer i grupper efter hvilke brugsområder de har. Du kan for eksempel danne et arbejdsområde til programmer du bruger når du arbejder, og et andet arbejdsområde til spil. Du kan oprette op til 16 arbejdsområder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>talte kommandoer</d:index_value><d:index_title>talte kommandoer</d:index_title></d:index>
	<h1>talte kommandoer</h1>
	<p>En funktion i Macintosh-computere, der medfører, at computeren kan forstå og udføre visse kommandoer, som du siger.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Søgesoftware, der er indbygget i Macintosh-computere. Programmet Spotlight opbygger en database af oplysninger om alle arkiverne på en computer ved at katalogisere de emner, der findes på computeren, første gang den startes, og alle emner, der tilføjes derefter. Når du skriver et søgeudtryk i feltet Spotlight, søger Spotlight i databasen efter arkiver, der indeholder udtrykket, og viser en liste. Selvom den første katalogisering kan tage et par minutter, vises efterfølgende Spotlight-søgninger med det samme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Statisk RAM (SRAM). En type hukommelse der bevarer oplysninger så længe der er strøm. I modsætning til Dram, kræver SRAM ikke en ny elektrisk opladning med få millisekunders mellemrum.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>stakke</d:index_value><d:index_title>stakke</d:index_title></d:index>
	<h1>stakke</h1>
	<p>En funktion i Mac OS X. Stakke vises i Dock og giver hurtig adgang til mapper fra arkiver. Når du klikker på en stak, springer arkiverne i stakken op og åbner i en vifte eller et net.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>Startdisk</d:index_value><d:index_title>Startdisk</d:index_title></d:index>
	<h1>Startdisk</h1>
	<p>En systemindstilling på Macintosh-computere, der bruges til at vælge en intern harddisk, ekstern disk, partition, cd eller dvd eller anden enhed som startdisk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Huskesedler</d:index_value><d:index_title>Huskesedler</d:index_title></d:index>
	<h1>Huskesedler</h1>
	<p>Et Apple-program, som du kan bruge til at sætte små noter, ligesom Post-it-noter, på computerskærmen. I Mac OS X er Huskesedler en af de widgets, der følger med Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Et type diskdrev fra Apple Inc. Det originale SuperDrive var en diskettedrev (1,44 MB) med stor kapacitet. Det nuværende SuperDrive er et kombinationsdrev, der kan læse og skrive (kopiere) til både cd'er og dvd'er.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Systemmappe</d:index_value><d:index_title>Systemmappe</d:index_title></d:index>
	<h1>Systemmappe</h1>
	<p>I Mac OS 9 og tidligere versioner af Mac OS, er det en mappe der indeholder arkiver der er nødvendige for systemets funktion, som f.eks. skrifter og indstillinger. Mac OS X har ikke nogen systemmappe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Systemindstillinger</d:index_value><d:index_title>Systemindstillinger</d:index_title></d:index>
	<h1>Systemindstillinger</h1>
	<p>Et sæt softwareindstillinger, der følger med Mac OS X. Systemindstillinger bruges til at kontrollere mange typer indstillinger, f.eks. skrivebordsmønsteret, tastaturgenveje, netværksforbindelser, energibesparelse m.m. Systemindstillinger erstatter de kontrolpaneler, der fandtes i versioner af Mac OS før Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>Systemprofil</d:index_value><d:index_title>Systemprofil</d:index_title></d:index>
	<h1>Systemprofil</h1>
	<p>Et program, der følger med Mac OS X. Systemprofil viser detaljerede oplysninger om den installerede software på computeren, indbygget hardware og tilsluttede enheder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Et program, der følger med Mac OS X. Terminal har et vindue med en kommandolinje, hvor du kan skrive kommandoer, som computerens operativsystem skal udføre. Terminal er en programtype, der udfører “terminalemulering” og findes normalt på UNIX-baserede computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Et tekstbehandlingsprogram, der følger med Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Tekst til tale</d:index_value><d:index_title>Tekst til tale</d:index_title></d:index>
	<h1>Tekst til tale</h1>
	<p>En funktion i Macintosh-computere, som du kan bruge til at få fremhævet tekst på skærmen læst op.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>miniature</d:index_value><d:index_title>miniature</d:index_title></d:index>
	<h1>miniature</h1>
	<p>Et lille billede af en side, billede eller videoramme, som repræsenterer den større original.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>En type kabel, stik og software der tillader en hurtig forbindelse mellem en computer og en skærm eller en ekstern enhed til hurtig dataoverførsel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Varemærkebeskyttet navn på Mac OS X version 10.4, den femte store version af operativsystemet til Macintosh-computere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>En enhed til computer-sikkerhedskopiering fra Apple Inc. der virker trådløst med programmet Time Machine-sikkerhedskopiering i Mac OS X. Time Capsule er også en Airport Extreme Base Station. Flere computere can forbinde til et trådløst netværk, og udføre trådløse sikkerhedskopieringer ved brug af en enkelt Time Capsule.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Et Apple-program til sikkerhedskopiering, der følger med Mac OS X. Time Machine fremstiller regelmæssige sikkerhedskopier af hvert eneste arkiv på computeren, inklusive alle data-, software- og systemarkiver. Time Machine bruger et system med billeder af tidligere versioner af det aktive vindue eller skrivebordet, så du kan hente og gendanne den ønskede version.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>titler</d:index_value><d:index_title>titler</d:index_title></d:index>
	<h1>titler</h1>
	<p>I programmet iMovie, er det tekst du kan tilføje til dit videoprojekt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Papirkurv</d:index_value><d:index_title>Papirkurv</d:index_title></d:index>
	<h1>Papirkurv</h1>
	<p>En speciel mappe der ligger i enden af Dock på Macintosh-computere. For at fjerne et emne fra disken, skal du trække det til papirkurven, og så vælge Finder > Tøm papirkurv eller Finder > Sikker tømning af papirkurv.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Software til digitale effekter fra Apple Inc. Bruges til spillefilm, udsendelser og interaktive spil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>En standard til skærmskrifter udviklet af Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Universel adgang</d:index_value><d:index_title>Universel adgang</d:index_title></d:index>
	<h1>Universel adgang</h1>
	<p>En række programmer og tjenester der er designet så alle kan bruge dem, uanset fysiske handicap.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>brugerkonto</d:index_value><d:index_title>brugerkonto</d:index_title></d:index>
	<h1>brugerkonto</h1>
	<p>På Macintosh-computere, der bruger Mac OS X, kan hver person, som bruger computeren, have en individuel konto med en separat hjemmemappe. På en computer med flere brugere tillader standardbrugerkonti brugere at installere software til deres eget brug og skifte indstillinger, der vedrører deres egne konti. Hver person kan justere sine egne indstillinger, uden at det berører andre brugere. Brugere med standardbrugerkonti kan ikke administrere andre konti. Af andre kontotyper kan nævnes administrator, gruppe og gæst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>vcd</d:index_value><d:index_title>vcd</d:index_title></d:index>
	<h1>vcd</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>video compact disc</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>video compact disc</d:index_value><d:index_title>video compact disc</d:index_title></d:index>
	<h1>video compact disc</h1>
	<p>En optisk disk der rummer flere oplysninger end en cd, men færre end en dvd. Videoen der er lagret på en vcd er af lavere kvalitet end video eller en dvd, og lignende til kvaliteten på et vhs videobånd. Vcd video er kodet i MPEG-1 format. For at se indholdet af en vcd skal du bruge QuickTime Player og et optisk drev i computeren eller som er forbundet direkte til computeren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>virtuel hukommelse</d:index_value><d:index_title>virtuel hukommelse</d:index_title></d:index>
	<h1>virtuel hukommelse</h1>
	<p>En del af computerens harddisk der bruges til at forøge computerens hukommelse.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>VO-taster</d:index_value><d:index_title>VO-taster</d:index_title></d:index>
	<h1>VO-taster</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver-taster</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>En alternativ grænseflade på Macintosh-computere til personer med synshandicap og andre, som har brug for at høre, hvad der er på skærmen. VoiceOver læser op, hvad der vises på skærmen, og læser teksten i dokumenter og vinduer op. Med VoiceOver kan du kontrollere computeren primært med tastaturet i stedet for med musen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver-taster</d:index_value><d:index_title>VoiceOver-taster</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver-taster</h1>
	<p>Når Ctrl-tasten og Alternativtasten trykkes sammen med andre taster til at indtaste VoiceOver-kommandoer kaldes VoiceOver-taster, eller VO. I dokumentation kaldes de “VO”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>enhed</d:index_value><d:index_title>enhed</d:index_title></d:index>
	<h1>enhed</h1>
	<p>En aktiveret tildeling af lagringsplads der for en enkelt brugers perspektiv fungerer som en lokal harddisk, harddisk-partition, eller netværksenhed.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>webbrowser</d:index_value><d:index_title>webbrowser</d:index_title></d:index>
	<h1>webbrowser</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>browser</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Apple-software, som du kan bruge til at oprette dine egne widgets i Dashboard vha. indhold på websider.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>WebDAV-server</d:index_value><d:index_title>WebDAV-server</d:index_title></d:index>
	<h1>WebDAV-server</h1>
	<p>Web-baseret distribueret Authoring og Versioning software. Et live authoring miljø der tillader klienter at se websider, lave ændringer, og så sætte siderne tilbage på webstedet  imens stedet er aktivt og tilgængeligt for brugere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Webgalleri</d:index_value><d:index_title>Webgalleri</d:index_title></d:index>
	<h1>Webgalleri</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe galleri</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Et sæt værktøjer der hjælper softwareudviklere til at vise webindhold (f.eks. websider) inden for programmer. WebKit simplificerer processen om at anmode om indhold fra en HTTP server på et netværk, og viser indhold som brugere kan se.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Et udviklingsmiljø fra Apple Inc., som giver webudviklere mulighed for hurtigt at bygge webprogrammer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>web-side</d:index_value><d:index_title>web-side</d:index_title></d:index>
	<h1>web-side</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r: webside:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>webside</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>webside</d:index_value><d:index_title>webside</d:index_title></d:index>
	<h1>webside</h1>
	<p>En side om World Wide Web, kan ses af alle der er forbundet til internettet og bruger en webbrowser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>web-widget</d:index_value><d:index_title>web-widget</d:index_title></d:index>
	<h1>web-widget</h1>
	<p>Indhold fra en webside som du kan tilføje til din egen webside. Adskillige websider giver web-widgets som du kan slå op, inklusive internetvideoer, nyhedsoverskrifter, aktiekurser, fotostreams og mere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Et miniprogram på Macintosh-computere. Widgets følger med Dashboard som en del af Mac OS X. Widgets omfatter bl.a. Verdensur, Lommeregner, Kalender, Ordbog, Weather og Stocks. Der følger flere installerede widgets med Dashboard, og flere kan hentes på <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>Apple websted</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Trådløst netværkssoftware eller hardware baseret på en af 802.11 standarderne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Et sæt af værktøjer til Mac OS X, der bruges til at oprette programmer for Mac, iPhone, og iPad-platforme af Apple Inc. Samlingen inkluderer Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, Instruments-programmet til præstationsanalyse, compilere, fejlfinding og andre værktøjer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Et Apple-program der tillader en administrator at bruge den kombinerede processorkraft af en gruppe af netværkscomputere, til at arbejde på en enkelt opgave.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Et 64-bit cluster arkivsystem der gør det muligt for adskillige Mac skrivebordscomputere og Xserve computere at dele RAID lagringsenheder over et  netværk med høj hastighed. Hver computer kan læse og skrive direkte til det centrale arkivsystem.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
