<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Norme pour les logiciels et les matériels de mise en réseau sans fil, développée par l’IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802). Cette norme comprend 802.11a, 802.11b, 802.11g et 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>listes de contrôle d’accès</d:index_value><d:index_title>listes de contrôle d’accès</d:index_title></d:index>
	<h1>listes de contrôle d’accès</h1>
	<p>Listes d’autorisations indiquant quels utilisateurs peuvent accéder à un fichier, un dossier ou un disque et quelles opérations chaque utilisateur est autorisé à effectuer. Par exemple, les autorisations d’un dossier déterminent si un utilisateur donné peut consulter le contenu du dossier (accès en lecture seule), ajouter des fichiers au dossier sans en visualiser le contenu (accès en écriture seule) ou les deux (lecture et écriture).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>compte</d:index_value><d:index_title>compte</d:index_title></d:index>
	<h1>compte</h1>
	<p>Sur les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X, chaque personne utilisant l’ordinateur peuvent disposer d’un compte propre avec un dossier de départ à part. Il existe divers types de compte, notamment utilisateur, administrateur, de groupe et d’invité.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>mot de passe du compte</d:index_value><d:index_title>mot de passe du compte</d:index_title></d:index>
	<h1>mot de passe du compte</h1>
	<p>Sur les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X, les utilisateurs peuvent indiquer un mot de passe pour contrôler l’accès à leur compte utilisateur. Les mots de passe des comptes sont souvent appelés « mots de passe d’ouverture de session ». D’autres mots de passe importants sous Mac OS X comprennent les mots de passe et mot de passe principal stockés dans le trousseau.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:listes_de_contrôle_d’accès:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>listes de contrôle d’accès</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Carnet d’adresses</d:index_value><d:index_title>Carnet d’adresses</d:index_title></d:index>
	<h1>Carnet d’adresses</h1>
	<p>Application livrée avec Mac OS X. L’application Carnet d’adresses vous permet de stocker des informations relatives à vos contacts, notamment leur nom et leur titre, leurs numéros de téléphone et leurs adresses, ainsi que des données telles que leur adresse électronique, leur identifiant iChat et leur site web. Le Carnet d’adresses étant intégré aux autres applications Mac OS X, toutes les informations de votre carnet d’adresses sont également accessibles depuis Mail, iChat et Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>compte d’administrateur</d:index_value><d:index_title>compte d’administrateur</d:index_title></d:index>
	<h1>compte d’administrateur</h1>
	<p>Sur les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X, chaque personne utilisant l’ordinateur peuvent disposer d’un compte propre avec son dossier de départ. Au moins un de ces comptes doit être un compte administrateur pour pouvoir créer, supprimer et modifier les autres comptes, installer des logiciels et modifier les réglages système. Si un ordinateur Mac OS X ne dispose que d’un seul compte, ce dernier se voit alors attribué automatiquement le rôle de compte administrateur. Les autres types de compte comprennent les comptes utilisateur, de groupe et d’invité.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>mot de passe administrateur</d:index_value><d:index_title>mot de passe administrateur</d:index_title></d:index>
	<h1>mot de passe administrateur</h1>
	<p>Sur les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X, mot de passe du compte administrateur de l’ordinateur. D’autres mots de passe importants sous Mac OS X comprennent les mots de passe et mot de passe principal stockés dans le trousseau.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. Protocole client-serveur utilisé par le service de fichiers Apple pour partager des fichiers et des services réseau. AFP exploite le protocole TCP/IP et d’autres protocoles pour prendre en charge la communication entre les ordinateurs connectés à un réseau.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Fonctionnalité de Mac OS X vous permettant de partager facilement des fichiers avec d’autres utilisateurs d’AirDrop situés à proximité.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, application de messagerie instantanée en ligne proposée par AOL LLC (autrefois, America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Appareils et logiciels pour réseau sans fil d’Apple Inc. qui permettent à un ordinateur de se connecter sans câble à un réseau ou à Internet. Un système AirPort comprend un routeur, appelé borne d’accès AirPort, qui se connecte à un réseau. La borne d’accès partage sa connexion réseau en diffusant un signal reçu par une carte AirPort ou un autre type de carte de réseau sans fil située à l’intérieur d’un ordinateur, ou connectée à un ordinateur. Il existe la borne d’accès AirPort Extreme et la borne d’accès AirPort Express.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>Disque AirPort</d:index_value><d:index_title>Disque AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>Disque AirPort</h1>
	<p>Logiciel Apple qui permet à un ordinateur connecté à un réseau AirPort de partager un disque dur externe branché sur le port USB d’une borne d’accès Apple Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>borne d’accès AirPort Express</d:index_value><d:index_title>borne d’accès AirPort Express</d:index_title></d:index>
	<h1>borne d’accès AirPort Express</h1>
	<p>Borne d’accès AirPort compacte d’Apple Inc., proposant une connexion Internet sans fil pour 10 ordinateurs maximum. La borne d’accès AirPort Express comprend AirPlay — un logiciel qui permet à un ordinateur connecté d’utiliser iTunes pour envoyer de la musique à trois systèmes musicaux maximum. L’AirPort Express peut se connecter à une imprimante USB mise automatiquement à disposition de tous les ordinateurs du réseau à travers la technologie Bonjour. Elle peut également servir à étendre le champ de détection d’un réseau AirPort Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>borne d’accès AirPort Extreme</d:index_value><d:index_title>borne d’accès AirPort Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>borne d’accès AirPort Extreme</h1>
	<p>Borne d’accès AirPort d’Apple Inc. proposant une connexion Internet sans fil à haut débit pour 50 ordinateurs maximum. Elle peut également pourvoir une connexion Ethernet câblée. La borne d’accès AirPort Extreme peut se connecter à une imprimante USB mise automatiquement à disposition de tous les ordinateurs du réseau à travers la technologie Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Application d’Apple qui permet aux ordinateur, iPod, iPad, ou iPhone situés sur un réseau AirPort d’utiliser iTunes pour transmettre sans fil de la musique et des vidéos vers des appareils multiples comme l’AirPort Express ou l’Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>Fonctionnalité de l’application iPhoto sur les ordinateurs Macintosh. Collection de photos que vous sélectionnez de votre bibliothèque iPhoto et que vous arrangez dans l’ordre de votre choix. Vous pouvez créer un album standard en choisissant des photos données ou un album intelligent qui s’actualise automatiquement, d’après les critères que vous aurez choisis, au fur et à mesure que votre bibliothèque iPhoto fait l’objet de modifications. Vous pouvez inclure une même photo dans plusieurs albums sans avoir à en réaliser plusieurs copies.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>(alias)</d:index_value><d:index_title>(alias)</d:index_title></d:index>
	<h1>(alias)</h1>
	<p>Désigne, sur les ordinateurs Macintosh, un petit fichier sans contenu propre, qui fait référence à un document, un dossier, une application ou un périphérique généralement situé dans un autre emplacement. Un double-clic sur un alias permet d’ouvrir ou de lancer l’élément source.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>anti-alias</d:index_value><d:index_title>anti-alias</d:index_title></d:index>
	<h1>anti-alias</h1>
	<p>Dans le domaine du graphisme assisté par ordinateur, technique de minimisation de la déformation de texte et d’images, en lissant les contours irréguliers d’éléments à l’origine en haute résolution, affichés sous une résolution moindre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Application Apple destinée aux ordinateurs Macintosh. Aperture est utilisé par de nombreux photographes professionnels lors de la phase de postproduction.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. est une société technologique fondée en Californie en 1976, dont le siège social se trouve à Cupertino en Californie. Les produits les plus connus d’Apple Inc. restent l’ordinateur personnel Macintosh, le lecteur musical portable iPod, le système d’exploitation Mac OS et les logiciels iLife comprenant iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Programme d’assistance et de service Apple destiné aux ordinateurs Macintosh, aux lecteurs portables iPod et à d’autres produits.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>télécommande Apple Remote</d:index_value><d:index_title>télécommande Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>télécommande Apple Remote</h1>
	<p>Télécommande destinée à être utilisée avec des produits Apple tels qu’Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Application Apple qui permet à un utilisateur (enseignant ou administrateur système par exemple) de surveiller, à partir de son ordinateur Macintosh, l’activité d’utilisateurs sur leur ordinateur Macintosh à travers un réseau.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Langage de script intégré à Mac OS. Le langage AppleScript est constitué de commandes qui peuvent être utilisées pour automatiser des tâches répétitives ou complexes dans de nombreuses applications, notamment Mail, Safari et iCal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Logiciel serveur d’impression et de fichiers qui fonctionnait avec le logiciel de mise en réseau AppleTalk. L’application AppleShare a été remplacée par Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Ensemble d’outils logiciels d’Apple Inc. destinés à la mise en réseau d’ordinateurs. Le système de mise en réseau AppleTalk a été remplacé par la mise en réseau TCP/IP sur les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Boîtier proposé par Apple Inc., qui reçoit sans fil un signal vidéo et le reproduit sur n’importe quel téléviseur à écran panoramique en définition améliorée ou en haute définition. L’Apple TV peut lire les films, les séries télévisées, la musique et les podcasts depuis une bibliothèque iTunes, ainsi que les bandes-annonces de film provenant de www.apple.com/fr et les diaporamas de photos numériques de votre ordinateur. L’Apple TV peut en outre synchroniser des données avec un ordinateur Macintosh fonctionnant sous Mac OS X 10.3.9, 10.4.9 ou ultérieur, ou un ordinateur sous Windows XP Édition familiale ou Professionnel (avec SP2) ou sous Windows Vista. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à l’<a href='http://www.apple.com/fr/appletv/'>Apple TV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Application Apple qui inclut un traitement de texte, un tableur, une application graphique et une application de base de données. Le programme AppleWorks original fonctionnait sur la famille d’ordinateurs Apple II. Une version ultérieure d’AppleWorks fut lancée pour les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X. AppleWorks fut ensuite remplacé par la suite d’applications iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Interface utilisateur graphique et thème visuel de Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>archiver</d:index_value><d:index_title>archiver</d:index_title></d:index>
	<h1>archiver</h1>
	<p>Sous Mac OS X, soit compresser la taille d’un fichier, soit réinstaller le logiciel système tout en conservant vos fichiers et vos réglages utilisateur (« Archiver et installer »).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argument</d:index_value><d:index_title>argument</d:index_title></d:index>
	<h1>argument</h1>
	<p>Dans le tableur Numbers, fournit une valeur qu’une fonction Numbers utilise pour réaliser une tâche. Par exemple, la formule suivante contient une fonction intitulée SOMME, accompagnée d’un seul argument (un intervalle de cellules), qui ajoute les valeurs de la colonne A, des rangées 2 à 10 : « =SOMME(A2:A10) ». Le nombre et le type des arguments varient pour les différentes fonctions. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>livre audio</d:index_value><d:index_title>livre audio</d:index_title></d:index>
	<h1>livre audio</h1>
	<p>Programme vocal enregistré, tel qu’un livre lu à voix haute. Vous pouvez inclure des livres audio et autres programmes vocaux dans votre bibliothèque iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>gestionnaire audio</d:index_value><d:index_title>gestionnaire audio</d:index_title></d:index>
	<h1>gestionnaire audio</h1>
	<p>Logiciel qui convertit les données audio dans une forme pouvant être traitée par la carte son de votre ordinateur et reproduite à travers les haut-parleurs. Le gestionnaire audio d’un ordinateur doit être compatible avec sa carte son. Le gestionnaire audio de Mac OS X correspond à Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>remplissage automatique</d:index_value><d:index_title>remplissage automatique</d:index_title></d:index>
	<h1>remplissage automatique</h1>
	<p>Fonctionnalité du navigateur web Safari d’Apple permettant de remplir automatiquement des formulaires sur une page web, à l’aide des informations issues de votre carnet d’adresses et de données tirées des formulaires que vous avez auparavant remplis.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Application incluse avec Mac OS X, qui permet de créer des flux de travaux en vue d’automatiser des tâches répétitives. Automator fonctionne avec de nombreuses autres applications, notamment le Finder, Safari, iCal, Carnet d’adresses, Microsoft Office et Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>lecture automatique de DVD</d:index_value><d:index_title>lecture automatique de DVD</d:index_title></d:index>
	<h1>lecture automatique de DVD</h1>
	<p>Film ou diaporama sur DVD qui se lit automatiquement lorsqu’un utilisateur insère ce dernier dans le lecteur optique de l’ordinateur. Sur les ordinateurs Macintosh, vous pouvez créer un DVD à lecture automatique par le biais de l’application iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Version du système d’exploitation UNIX équipant certains modèles d’ordinateurs Macintosh. La première version du système d’exploitation A/UX fut commercialisée en 1988 et une dernière version fut publiée en 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>arrière-plan</d:index_value><d:index_title>arrière-plan</d:index_title></d:index>
	<h1>arrière-plan</h1>
	<p>Sous Mac OS X, vous avez la possibilité de définir un arrière-plan personnalisé à divers emplacements, notamment le bureau, les fenêtres du Finder et les projets iDVD. Voir aussi <a href='x-dictionary:r:image_du_bureau:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>image du bureau</b></a> et <a href='x-dictionary:r:thèmes_iDVD:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>thèmes iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Logiciel Apple disponible pour les abonnés à MobileMe. L’application Backup permet de programmer des sauvegardes automatiques et régulières des fichiers de votre ordinateur Macintosh, entre autres vos photos, votre musique et votre dossier de départ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>carte d’identification</d:index_value><d:index_title>carte d’identification</d:index_title></d:index>
	<h1>carte d’identification</h1>
	<p>Petit graphisme qui apparaît lorsque vous placez le pointeur sur une image, une fenêtre, une icône ou un autre objet. La carte d’identification apporte des informations complémentaires sur l’objet auquel elle se rapporte. Dans l’application de retouche photographique numérique Aperture sur les ordinateurs Macintosh, si vous appliquez des ajustements, des mots-clés, des classements ou autres modifications à une image, Aperture appose une marque à l’image par le biais d’une carte d’identification. Les cartes d’identification n’apparaissent qu’à l’écran et non sur les copies imprimées.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Logiciel intégré à Mac OS X. Le logiciel Bonjour connecte un ordinateur aux sites web et appareils environnant, tels que des imprimantes et autres ordinateurs. Il retrouve également les contacts iChat et les informations partagées, par exemple de la musique et des photos, sur un LAN.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>navigateur</d:index_value><d:index_title>navigateur</d:index_title></d:index>
	<h1>navigateur</h1>
	<p>Application chargée de vous aider à retrouver, à afficher et à communiquer à l’aide de texte, d’images, de son et d’autres informations. Un navigateur web sert à parcourir des pages web sur Internet. L’application Safari, utilisée sur les ordinateurs Macintosh, constitue un exemple de navigateur web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>historique de navigation</d:index_value><d:index_title>historique de navigation</d:index_title></d:index>
	<h1>historique de navigation</h1>
	<p>Liste enregistrée par Safari ou un autre navigateur web et contenant les adresses des pages web visitées. Généralement, un historique de navigation contient des adresses de pages web sur environ une semaine.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>liste de contacts</d:index_value><d:index_title>liste de contacts</d:index_title></d:index>
	<h1>liste de contacts</h1>
	<p>Dans les applications de messagerie instantanée, liste des personnes avec lesquelles converser. Une liste de contacts contient généralement le nom des personnes les plus fréquemment contactées. Elle affiche habituellement l’état de chaque contact (connecté et disponible ou indisponible).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>dossier à graver</d:index_value><d:index_title>dossier à graver</d:index_title></d:index>
	<h1>dossier à graver</h1>
	<p>Type de dossier utilisé sur les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X. Un dossier à graver contiennent des éléments que vous avez désignés dans le but de les graver sur un CD ou un DVD. Double-cliquer sur l’icône du dossier à graver et cliquer sur le bouton Graver lance la copie de tous les éléments du dossier à graver sur le disque.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Calculette</d:index_value><d:index_title>Calculette</d:index_title></d:index>
	<h1>Calculette</h1>
	<p>Application calculatrice intégrée à Mac OS X. Calculette dispose de plusieurs modes (élémentaire, scientifique et programmation) et prend en charge la notation polonaise inverse.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Logiciel qui permet à plusieurs utilisateurs de publier et de s’inscrire à des calendriers collaboratifs, puis de les synchroniser entre plusieurs appareils. Les calendriers partagés sont gérés par un serveur CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>fenêtre de proposition</d:index_value><d:index_title>fenêtre de proposition</d:index_title></d:index>
	<h1>fenêtre de proposition</h1>
	<p>Dans les logiciels de méthode d’entrée, fenêtre servant à saisir des caractères qui ne se trouvent pas sur le clavier, tels que les idéogrammes chinois. La fenêtre de proposition apparaît au moment où vous entrez un code possédant plusieurs caractères qui lui sont associés. Vous devez alors choisir celui qui vous convient dans la fenêtre de proposition pour l’ajouter au texte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Ensemble d’outils appelés interfaces de programmation d’application (API, Application Programming Interfaces), destinés aux développeurs de logiciels pour la création d’applications pour Mac OS. Carbon comprend un kit d’outils pour l’interface utilisateur, de gestion d’événements, la bibliothèque graphique Quartz 2D et la prise en charge du multitraitement.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Base de données de disques compacts. CDDB est une marque sous licence de Gracenote, Inc. Les applications exploitent la base de données CDDB pour rechercher les informations sur les CD audio à travers Internet. Après avoir lancé une requête sur la base de données CDDB, une application peut afficher le titre, le nom de l’interprète, la liste des pistes ainsi que d’autres informations pour la plupart des CD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>référence de cellule</d:index_value><d:index_title>référence de cellule</d:index_title></d:index>
	<h1>référence de cellule</h1>
	<p>Dans le tableur Numbers, identifie une cellule reprise dans une formule. Vous pouvez créer des références à des cellules en faisant appel aux lettres et aux nombres des onglets de référence ou en passant par le nom des cellules d’en-tête. Si votre tableau possède un en-tête de rang et un en-tête de colonne, vous pouvez identifier une cellule par son nom de colonne suivi du nom de rangée.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>format de valeur de cellule</d:index_value><d:index_title>format de valeur de cellule</d:index_title></d:index>
	<h1>format de valeur de cellule</h1>
	<p>Dans le tableur Numbers, vous pouvez appliquer un format à une cellule de sorte que sa valeur s’affiche d’une certaine façon. Par exemple, vous pouvez appliquer un format à des cellules de montants de sorte que le symbole d’une devise (par exemple €, £ ou $) apparaisse après le nombre des cellules. Il est également possible de procéder sur des cellules destinées à recevoir des contrôles, tels que des cases et des curseurs, servant à ajouter ou à modifier la valeur de cellules.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>certificat</d:index_value><d:index_title>certificat</d:index_title></d:index>
	<h1>certificat</h1>
	<p>Pièce jointe à un document électronique permettant le transfert sécurisé d’informations à travers Internet. Les navigateurs web, les applications de messagerie électronique et les applications de messagerie instantanée s’appuient sur des certificats pour chiffrer les informations échangées avec un site sécurisé. Les certificats protègent vos données d’identification, vos numéros de carte de crédit, vos adresses et autres données confidentielles. Ils sont délivrés par des organismes approuvés, tels que VeriSign, Inc. ou RSA Data Security, Inc. Lorsque vous accédez à un site web sécurisé, Mac OS X vérifie en premier lieu le certificat du site et le compare avec ceux connus comme officiels. Si le certificat du site web n’est pas reconnu ou si le site n’en dispose pas, un message vous en informe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>marqueur de chapitre</d:index_value><d:index_title>marqueur de chapitre</d:index_title></d:index>
	<h1>marqueur de chapitre</h1>
	<p>Marqueurs insérés dans une vidéo numérique afin de créer un menu de sélection des scènes, de sorte que les spectateurs puissent accéder directement à des scènes précises.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>palette des caractères</d:index_value><d:index_title>palette des caractères</d:index_title></d:index>
	<h1>palette des caractères</h1>
	<p>Fonctionnalité de Mac OS X vous permettant d’insérer des caractères spéciaux, tels que des symboles mathématiques, des lettres accentuées, des flèches et autres « dingbats » ou caractères issus d’autres langues, dans vos documents.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>sélecteur</d:index_value><d:index_title>sélecteur</d:index_title></d:index>
	<h1>sélecteur</h1>
	<p>Fonctionnalité des versions antérieures de Mac OS, vous permettant de vous connecter à des imprimantes et des serveurs, et d’activer ou de désactiver la mise en réseau AppleTalk. Remplacé dans Mac OS X par la sous-fenêtre Imprimantes et fax et la sous-fenêtre Réseau des Préférences Système.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Ensemble d’outils logiciels d’Apple Inc. fourni avec Final Cut Pro, une application de montage vidéo professionnel. Le logiciel Cinema Tools permet d’assurer le suivi de la relation entre d’une part la bande-son et le film d’origine et d’autre part l’équivalent vidéo numérisé.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Versions antérieures du système d’exploitation pour Macintosh, remplacées par Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>plan</d:index_value><d:index_title>plan</d:index_title></d:index>
	<h1>plan</h1>
	<p>Segment d’audio ou de vidéo. Dans l’application iMovie, vous pouvez manipuler des plans de plusieurs façons afin de parvenir aux effets voulus, notamment le déplacement de plans, le réglage des points de début et de fin des clips musicaux ou l’ajout de transitions entre des plans.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Ensemble d’outils appelés interfaces de programmation d’application (API, Application Programming Interfaces), destiné aux développeurs de logiciels pour la création d’applications pour Mac OS. Cocoa constitue un environnement d’application orienté objet pour le développement d’applications natives pour Mac OS X. Les applications Cocoa suivent les indications d’Apple en matière d’élaboration de l’interface utilisateur, de sorte que leur apparence et leur fonctionnement restent familiers pour tous les utilisateurs de Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Ensemble d’outils appelés interfaces de programmation d’application (API, Application Programming Interfaces), destinés aux développeurs de logiciels pour la création d’applications pour l’iPhone et l’iPod touch. Cocoa Touch utilise les outils Cocoa pour la création d’applications pour Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Application d’Apple de mise en correspondance des couleurs. ColorSync intègre tous les dispositifs graphiques tels que les moniteurs, les imprimantes, les scanneurs et les appareils photo numériques de sorte que les couleurs visualisées à l’écran restent identiques à l’impression. ColorSync est intégré à Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>profil ColorSync</d:index_value><d:index_title>profil ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>profil ColorSync</h1>
	<p>Informations que l’application ColorSync enregistre pour tous les dispositifs graphiques branchés sur l’ordinateur, tels que les scanneurs, les imprimantes et les écrans. Le profil sert à reproduire des images le plus fidèlement possible au niveau des couleurs. Par exemple, si vous scannez une image, son fichier résultant enregistre également la copie du profil du scanneur. Si vous imprimez l’image, un processus de mise en correspondance convertit alors les informations colorimétriques du profil du scanneur en données équivalentes pour le profil de l’imprimante.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>lecteur Combo</d:index_value><d:index_title>lecteur Combo</d:index_title></d:index>
	<h1>lecteur Combo</h1>
	<p>Type de lecteur de disque. Un lecteur Combo est capable de lire et d’écrire (copier) sur des CD, mais il ne peut que lire les DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>Dispositif de contrôle d’accès. Passer une carte Common Access Card à travers un lecteur de carte vous permet d’ouvrir une session sur l’ordinateur, d’accéder à l’ordinateur lorsque l’économiseur d’écran est actif, d’apporter des modifications à certaines sous-fenêtres des Préférences Système et d’installer des logiciels.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>format conditionnel</d:index_value><d:index_title>format conditionnel</d:index_title></d:index>
	<h1>format conditionnel</h1>
	<p>Fonctionnalité vous permettant d’appliquer un format à une cellule dans une feuille de calcul Numbers de sorte que la cellule s’affiche d’une façon particulière si une condition se remplit. Par exemple, vous pouvez appliquer la couleur rouge à l’arrière-plan d’une cellule lorsque sa valeur dépasse un nombre donné.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>tableau de bord</d:index_value><d:index_title>tableau de bord</d:index_title></d:index>
	<h1>tableau de bord</h1>
	<p>Sur les ordinateurs Windows, le panneau de configuration contient de petits programmes qui vous permettent de sélectionner des paramètres tels que votre fond du bureau ou votre mode de connexion à Internet. Sur les ordinateurs Macintosh, ce sont les Préférences Système qui servent à sélectionner des réglages.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>barre des réglages</d:index_value><d:index_title>barre des réglages</d:index_title></d:index>
	<h1>barre des réglages</h1>
	<p>Illustré dans les versions antérieures de Mac OS pour consulter l’état de la batterie, vérifier la connexion réseau, changer de volume système, régler la résolution de l’écran et réaliser d’autres fonctions. Sous Mac OS X, les menus de la barre des menus remplacent la barre des réglages.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>Petit fichier placé sur votre ordinateur par un site web pour stocker des informations. En revenant ultérieurement sur le site, votre navigateur web renvoie les cookies appartenant au site. Les cookies indiquent au site qui vous êtes afin que le site vous présente les données qui s’adaptent à votre cas. Ceux-ci servent à stocker des informations qui vous identifient, telles que votre nom et votre adresse électronique. Un site web n’a accès qu’aux informations que vous fournissez. Il ne peut en outre pas faire appel aux cookies pour obtenir l’accès à d’autres informations de votre ordinateur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Gestionnaire audio utilisé sur les ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Fonctionnalité du Finder sous Mac OS X et du lecteur multimédia iTunes. Dans iTunes, la fonctionnalité Cover Flow affiche sur l’écran d’un ordinateur la pochette de l’album issu d’une collection musicale iTunes, permettant un parcours rapide des albums. Dans le Finder, la présentation Cover Flow constitue l’une des quatre options pour le parcours des fichiers, des dossiers et des applications affichés dans une fenêtre du Finder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>rogner</d:index_value><d:index_title>rogner</d:index_title></d:index>
	<h1>rogner</h1>
	<p>Action de modifier une image, telle qu’une photo, en conservant seulement la partie désirée et en supprimant le reste.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Logiciel Apple livré avec Mac OS X, qui fournit de petits programmes appelés « widgets ». Ces derniers sont destinés à une multitude d’usages (consultation des cours de la Bourse, recherche d’informations météorologiques locales ou mondiales, recherche de mots dans un dictionnaire, etc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Programme de développement de logiciel d’Apple vous permettant de créer des widgets et des applications web Dashboard (pages web optimisées pour Safari sur l’iPhone). Les widgets et les applications web créés par le biais de Dashcode font appel à des technologies standard pour le web telles que le HTML (Hypertext Markup Language), le CSS (Cascading Style Sheets) et JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>bureau</d:index_value><d:index_title>bureau</d:index_title></d:index>
	<h1>bureau</h1>
	<p>Arrière-plan de l’écran d’un ordinateur. Le bureau fournit des icônes, des fenêtres, des barres d’outils, des fichiers et des dossiers que vous pouvez créer, modifier, déplacer et supprimer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>image du bureau</d:index_value><d:index_title>image du bureau</d:index_title></d:index>
	<h1>image du bureau</h1>
	<p>Couleur, modèle ou image servant à personnaliser l’arrière-plan de votre écran. Vous pouvez choisir une image de bureau par le biais de la sous-fenêtre « Bureau et économiseur d’écran » dans les Préférences Système.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Dictionary</d:index_value><d:index_title>Dictionary</d:index_title></d:index>
	<h1>Dictionary</h1>
	<p>Application incluse avec Mac OS X. Le dictionnaire vous permet de rechercher des définitions et des synonymes dans diverses sources comprenant notamment les dictionnaires Oxford American et le dictionnaire Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>certificat numérique</d:index_value><d:index_title>certificat numérique</d:index_title></d:index>
	<h1>certificat numérique</h1>
	<p>Également connu sous le terme de certificat de clé publique, document électronique qui associe votre identité numérique et d’autres informations, telles que votre nom, votre adresse électronique ou le secteur d’activité de votre entreprise. Des applications web, telles que le navigateur web Safari, Mail et iChat, font appel aux certificats pour assurer un transfert sécurisé des données sur le web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>image disque</d:index_value><d:index_title>image disque</d:index_title></d:index>
	<h1>image disque</h1>
	<p>Fichier contenant l’intégralité du contenu et de l’organisation de tous les fichiers et dossiers situés sur un périphérique de stockage tel qu’un disque dur ou un disque optique. Vous pouvez passer par le programme Utilitaire de disque pour créer une image disque. Ce système permet d’archiver les données anciennes, de partager des fichiers, de chiffrer des données confidentielles et réaliser des copies de disques.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Utilitaire de disque</d:index_value><d:index_title>Utilitaire de disque</d:index_title></d:index>
	<h1>Utilitaire de disque</h1>
	<p>Application fournie avec Mac OS X, permettant d’effectuer des tâches relatives aux disques. Utilitaire de disque permet à l’utilisateur de créer des images disques et de monter, retirer, reformater, partitionner, graver et réparer des disques.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Point de lancement d’applications livré avec Mac OS X. Le Dock se trouve sur le bord de l’écran. Il reprend des icônes pour de nombreuses applications parmi celles mises à disposition sur l’ordinateur ; vous pouvez en outre de faire glisser ces icônes sur et depuis le Dock.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>À l’origine un caractère (ornement typographique) de la police Cairo, le « dogcow » (chien-vache) était utilisé pour indiquer l’orientation et la couleur du papier dans les messages liés au format d’impression sur les ordinateurs Macintosh. Avec le temps, le « dogcow » a acquis des taches supplémentaires et une apparence plus bovine. Son cri est « moof ».</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domaine</d:index_value><d:index_title>domaine</d:index_title></d:index>
	<h1>domaine</h1>
	<p>Partie du nom de domaine d’un ordinateur connecté à Internet. Le nom « www.exemple.com » se compose du sous-domaine (ou nom d’hôte) « www », du domaine « exemple » et du domaine de niveau supérieur « com ».</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model. Interface qui assure l’accès et la mise à jour du contenu, de la structure et du style de documents, y compris des pages web, par des logiciels. Le DOM d’une page web répertorie chaque élément qui s’affiche sur la page web, notamment le contenu, les liens, les spécifications de style et les scripts (petits programmes), et précise l’ordre dans lequel les éléments apparaissent sur la page.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>navigation DOM</d:index_value><d:index_title>navigation DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>navigation DOM</h1>
	<p>Parcours d’une page web qui s’appuie sur le DOM de la page (Document Object Model, modèle d’objets de document).</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dynamic random-access memory (mémoire vive dynamique). Type de mémoire le plus couramment utilisé dans les ordinateurs personnels. La DRAM requiert une nouvelle charge électrique au bout de quelques millisecondes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>Partage DVD ou CD</d:index_value><d:index_title>Partage DVD ou CD</d:index_title></d:index>
	<h1>Partage DVD ou CD</h1>
	<p>Fonctionnalité de Mac OS X vous permettant de partager des DVD ou des CD sur un réseau Ethernet ou sans fil. Si un autre ordinateur de votre réseau n’est pas doté d’un lecteur optique, vous avez la possibilité d’indiquer à l’ordinateur en question d’utiliser un disque placé dans le lecteur optique de votre ordinateur. Celui possédant le lecteur optique doit fonctionner sous Mac OS X 10.4.10 ou ultérieur, ou sous Windows XP ou Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>invite dynamique</d:index_value><d:index_title>invite dynamique</d:index_title></d:index>
	<h1>invite dynamique</h1>
	<p>Dans les logiciels de méthode d’entrée servant à saisir des caractères qui ne se trouvent pas sur le clavier, tels que les idéogrammes chinois, activez l’invite dynamique. Ces caractères apparaissent automatiquement dans la fenêtre de proposition au cours de la saisie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>« Mac du monde éducatif » : ordinateur monobloc, vendu à un prix abordable, équipé d’un écran de 17 pouces et d’un processeur PowerPC G4. Apple Inc. a présenté l’eMac en 2002 et fut abandonné en 2006 au profit de l’iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>améliorer</d:index_value><d:index_title>améliorer</d:index_title></d:index>
	<h1>améliorer</h1>
	<p>Fonctionnalité de l’application iPhoto sur les ordinateurs Macintosh. Cliquez sur le bouton Améliorer pendant l’édition d’une photo pour éclairer la photo, ou réglez ses niveaux de contraste d’après des critères prédéfinis.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:Postscript_encapsulé:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Postscript encapsulé</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Postscript encapsulé</d:index_value><d:index_title>Postscript encapsulé</d:index_title></d:index>
	<h1>Postscript encapsulé</h1>
	<p>Abréviation : « EPS ». Format de fichier s’appuyant sur le langage PostScript servant à imprimer du texte et des graphismes. Un fichier EPS contient une description du texte et des graphismes utilisables par une imprimante et peut être copié et partagé entre plusieurs ordinateurs et applications.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>égaliseur</d:index_value><d:index_title>égaliseur</d:index_title></d:index>
	<h1>égaliseur</h1>
	<p>Abréviation : « EQ ». Commande audio qui fonctionne un peu comme les commandes aigus et basses sur une chaîne stéréo, mais qui offre plus d’options et s’avère plus souple. Un égaliseur sert à affiner des fréquences données du spectre sonore afin d’adapter la musique à différents genres musicaux, environnements d’écoute (pour les différentes pièces de votre maison, par exemple) et dispositifs de sortie (tels que des haut-parleurs ou des écouteurs). Dans l’application iTunes, vous avez la possibilité d’ajuster manuellement les réglages de l’égaliseur ou de choisir parmi plus de 20 préréglages parmi les réglages d’égalisation les plus courants.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Événement</d:index_value><d:index_title>Événement</d:index_title></d:index>
	<h1>Événement</h1>
	<p>Les applications iMovie et iPhoto sur les ordinateurs Macintosh permettent d’organiser vos bibliothèques de vidéos et de photos par événement. Un événement regroupe des vidéos ou des photos prises sur une certaine durée, par exemple une séance de photos lors d’un mariage ou d’une sortie à la plage un samedi. Vous avez la possibilité d’organiser vos vidéos et photos en fusionnant ou en divisant des événements, et en attribuant vos propres noms aux événements.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File. Spécification pour le format de fichier d’image utilisé par les appareils photo numériques.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>fichier image échangeable</d:index_value><d:index_title>fichier image échangeable</d:index_title></d:index>
	<h1>fichier image échangeable</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Fonction de Mac OS X qui vous permet de désencombrer l’écran en masquant temporairement des fenêtres. Il suffit normalement d’appuyer sur la touche F11 du clavier. La fonction Exposé vous aide à accéder à certaines fenêtres ou au bureau.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Carte d’extension pour ordinateurs, notamment les ordinateurs Macintosh portables. L’ajout d’une ExpressCard à votre ordinateur vous permet d’étendre les capacités de ce dernier. Vous pouvez faire appel à une ExpressCard pour brancher entre autres un disque dur ou un lecteur compact de carte Flash. Les ordinateurs portables Macintosh utilisent la carte ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>bureau étendu</d:index_value><d:index_title>bureau étendu</d:index_title></d:index>
	<h1>bureau étendu</h1>
	<p>Fonctionnalité des Préférences Système de Mac OS X. Si votre ordinateur est relié à plusieurs appareils d’affichage, notamment un téléviseur ou un projecteur, il vous est possible de définir la sous-fenêtre Écrans des Préférences Système de sorte à retrouver l’image sur votre bureau sous forme d’image continue entre tous les dispositifs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>contrôle parental</d:index_value><d:index_title>contrôle parental</d:index_title></d:index>
	<h1>contrôle parental</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:contrôles_parentaux:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>contrôles parentaux</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>permutation rapide d’utilisateur</d:index_value><d:index_title>permutation rapide d’utilisateur</d:index_title></d:index>
	<h1>permutation rapide d’utilisateur</h1>
	<p>Fonctionnalité de Mac OS X permettant à plusieurs utilisateurs de conserver en même temps leur session ouverte sur un ordinateur. Lorsque la permutation rapide d’utilisateur est activée, les comptes utilisateur disponibles apparaissent dans un menu placé dans le coin supérieur droit de la barre des menus. Vous pouvez activer un autre compte en le sélectionnant dans le menu. Le compte précédemment actif conserve sa session ouverte, avec toutes les applications actives et documents ouverts, de façon à pouvoir y revenir rapidement.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Application livrée avec Mac OS X pour le chiffrement et la protection de fichiers sur des ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Suite d’applications de montage vidéo d’Apple permettant de monter de la vidéo issue d’un équipement professionnel et d’une caméra de vidéo numérique domestique. Aussi bien des réalisateurs professionnels qu’amateurs utilisent les produits Final Cut. Ceux-ci chargent et affichent de la vidéo sur un ordinateur Macintosh à partir duquel il est possible de monter et de traiter de la vidéo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Composant du système d’exploitation Mac OS. Le Finder organise et présente les fichiers et dossiers stockés sur votre ordinateur ou sur tout disque qui y est relié. Le Finder permet également d’effectuer des recherches et de gérer les informations contenues sur les disques.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Type de câbles, de connecteurs et de logiciels assurant une connexion à haut débit entre deux ordinateurs ou entre un ordinateur et un périphérique tel qu’une caméra vidéo numérique.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>objet flottant</d:index_value><d:index_title>objet flottant</d:index_title></d:index>
	<h1>objet flottant</h1>
	<p>Dans Pages, application de traitement de texte et de mise en page, image, graphique ou autre objet fixe à un emplacement précis sur une page. La position d’un objet flottant ne change pas si vous ajoutez du texte ou tout autre graphisme sur la page. Voir aussi « objet incorporé ».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Livre des polices</d:index_value><d:index_title>Livre des polices</d:index_title></d:index>
	<h1>Livre des polices</h1>
	<p>Application de gestion des polices fournie avec Mac OS X. Livre des polices vous permet de prévisualiser et d’installer des polices, de regrouper des polices en collections, d’activer ou de désactiver des collections ou des polices particulières et d’exporter des polices vers des ordinateurs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>formule</d:index_value><d:index_title>formule</d:index_title></d:index>
	<h1>formule</h1>
	<p>Expression mathématique utilisant des opérations pour dériver une valeur. Dans le tableur Numbers, vous pouvez ajouter une formule à une cellule d’un tableau pour afficher une valeur découlant de valeurs issues d’autres cellules du tableau.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>plage d’images</d:index_value><d:index_title>plage d’images</d:index_title></d:index>
	<h1>plage d’images</h1>
	<p>Série d’images vidéo qui composent un clip vidéo ou un plan entier. Dans l’application iMovie, vous avez la possibilité de sélectionner et de manipuler des plages entières d’images.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Application livrée avec certaines versions de Mac OS X. Front Row vous permet de parcourir à l’aide de la télécommande Apple Remote des films, de la musique et des photos stockés sur votre ordinateur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>plein écran</d:index_value><d:index_title>plein écran</d:index_title></d:index>
	<h1>plein écran</h1>
	<p>Dans iPhoto, moyen de visualiser vos photos sur l’intégralité de votre écran plutôt qu’une partie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>fonction</d:index_value><d:index_title>fonction</d:index_title></d:index>
	<h1>fonction</h1>
	<p>Dans le tableur Numbers, opération à laquelle un nom est attribué et que vous pouvez inclure dans une formule pour effectuer un calcul ou pour manipuler les données d’une cellule d’un tableau. L’application Numbers propose des fonctions, entre autres, pour réaliser des opérations mathématiques ou financières courantes, récupérer la valeur de cellules d’après une recherche, manipuler des chaînes de texte ou obtenir la date et l’heure. Chaque fonction possède un nom suivie d’arguments entre parenthèses.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Composant de la suite d’applications de création iLife développée par Apple Inc. GarageBand permet de créer, de jouer et d’enregistrer de la musique originale. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/garageband/'>GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Capture</d:index_value><d:index_title>Capture</d:index_title></d:index>
	<h1>Capture</h1>
	<p>Application de capture d’écran fournie avec Mac OS X. Capture sert à réaliser des instantanées (photos) de l’intégralité ou d’une partie de l’affichage à l’écran.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Entreprise qui maintient une base de données recompilant des informations relatives au contenu de CD audio. Gracenote propose des applications et des données permettant la gestion et la recherche de données numériques. Plusieurs applications logicielles, y compris iTunes, exploitent la base de données de disques compacts de Gracenote (CDDB, Compact Disc DataBase).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>compte de groupe</d:index_value><d:index_title>compte de groupe</d:index_title></d:index>
	<h1>compte de groupe</h1>
	<p>Sur les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X, type de compte qui se compose de plusieurs autres. Un compte de groupe (également appelé « groupe de comptes ») sert à régler des privilèges pour les fichiers partagés entre deux utilisateurs minimum. Il ne vous est pas possible d’ouvrir de session sur un ordinateur par le biais du nom d’un compte de groupe comme vous le pouvez avec la plupart des autres comptes utilisateur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Abréviation de « Global System for Mobile Communications » (système mondial de communications mobiles). Il s’agit de la norme de téléphonie portable la plus répandue.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>compte d’invité</d:index_value><d:index_title>compte d’invité</d:index_title></d:index>
	<h1>compte d’invité</h1>
	<p>Sur les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X, type de compte qui permet aux autres utilisateurs de se servir temporairement de votre ordinateur, sans avoir à créer de compte utilisateur à part pour chaque invité. Un invité peut ainsi ouvrir une session sur l’ordinateur sans passer par la saisie d’un mot de passe. Vous pouvez faire appel aux contrôles parentaux pour gérer un compte d’invité. Un invité ne peut pas changer d’autres comptes, modifier les réglages de l’ordinateur ou ouvrir de session à distance. Les fichiers qu’un invité crée à travers un compte d’invité sont supprimés lorsqu’il ferme sa session.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Identifiant global unique. Chaîne hexadécimale qui identifie de façon unique un compte utilisateur, un compte de groupe ou une liste d’ordinateurs. Utilisé également pour assurer l’identité des utilisateurs et des groupes à travers des autorisations par liste de contrôle d’accès (ACL, Access Control List) et pour associer des utilisateurs donnés à des adhésions de groupes et de groupes imbriqués. Les GUID correspondent à des valeurs 128 bits, lesquelles assurent des doublons de GUID extrêmement improbables.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>partition GUID</d:index_value><d:index_title>partition GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>partition GUID</h1>
	<p>Schéma de partition s’appuyant sur un identifiant global unique (GUID, Globally Unique Identifier). Sur les ordinateurs Macintosh à processeur Intel, Mac OS X peut s’installer uniquement sur un disque dont le schéma de partition est de type GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Autrefois connu sous le nom de Gimp-Print, ensemble de logiciels d’impression open-source, notamment les fichiers Printer PostScript Description (PPD), intégrés à Mac OS X. Faites appel au logiciel Gutenprint si aucun autre logiciel n’est proposé pour votre imprimante ou s’il vous semble que le logiciel de l’imprimante ne fonctionne pas correctement.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>port matériel</d:index_value><d:index_title>port matériel</d:index_title></d:index>
	<h1>port matériel</h1>
	<p>Toute prise située sur un ordinateur, à laquelle l’on peut brancher des périphériques, par exemple un clavier et une imprimante. Les ports matériels les plus courants sont, entre autres, les ports USB, Firewire et Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:format_Mac_OS_Standard:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS Standard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:format_Mac_OS_étendu:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS étendu</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>dossier de départ</d:index_value><d:index_title>dossier de départ</d:index_title></d:index>
	<h1>dossier de départ</h1>
	<p>Dossier créé pour chaque utilisateur d’un ordinateur lorsque le compte de l’utilisateur est configuré pour la première fois. Le dossier de départ ne s’intitule en fait pas « Départ » mais reprend le nom abrégé de l’utilisateur tel qu’il est indiqué dans le compte utilisateur. Si vous êtes l’unique utilisateur de votre ordinateur, ce dernier ne compte alors qu’un seul compte utilisateur et un dossier de départ. Le dossier de départ stocke entre autres vos documents, votre musique, vos photos numériques et vos réglages de préférences.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Application Apple présentée pour la première fois en 1987 et abandonnée en 2004. HyperCard fut l’une des premières applications hypermédias à grand succès. Elle servait à créer des bases de données, des présentations, des jeux, des documents éducatifs, etc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Langage de programmation utilisé avec l’application HyperCard d’Apple, présentée en 1987 et produite jusqu’en 2004. Le public du langage HyperTalk était principalement constitué de programmeurs débutants. Les programmes HyperTalk (appelés « scripts ») rappelaient l’anglais écrit.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Gamme d’ordinateurs portables commercialisés par Apple Inc. entre 1999 et 2006. Les ordinateurs iBook étaient destinés à être utilisés dans les salles de cours ou à la maison. La gamme iBook a été remplacée par la gamme MacBook en 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>App iBooks</d:index_value><d:index_title>App iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>App iBooks</h1>
	<p>Application Apple pour iPhone, iPod touch et iPad, qui permet de télécharger et de lire des livres numériques (au format ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Application de calendrier Apple livrée avec Mac OS X, qui permet de suivre vos rendez-vous et vos listes de tâches. Vous pouvez utiliser iCal pour synchroniser des données avec des ordinateurs, des téléphones et d’autres appareils.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Application de messagerie instantanée d’Apple fournie avec Mac OS X. iChat vous permet d’échanger des messages aussi bien avec des abonnés à MobileMe qu’avec des personnes utilisant d’autres logiciels de messagerie instantanée tels qu’AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk et Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Fonctionnalité de l’application iChat vous permettant de présenter des fichiers, des photos, des diaporamas et des séquences dans une fenêtre vidéo d’iChat. Vous contrôlez alors la présentation depuis votre bureau pendant que vos contacts la visualisent sur le leur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Service de nuage d’Apple, qui stocke votre musique, vos photos, apps, contacts, calendriers et plus encore, et les pousse, sans fil, vers tous vos appareils. iCloud s’intègre parfaitement avec vos apps, de sorte que tout se passe automatiquement. Pour en savoir plus, consultez <a href='http://www.apple.com/fr/icloud/'>www.apple.com/fr/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>icône</d:index_value><d:index_title>icône</d:index_title></d:index>
	<h1>icône</h1>
	<p>Symbole qui représente une application, un fichier ou un dossier.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Espace de stockage personnel sur les serveurs Internet d’Apple, mis à la disposition des membres MobileMe. Vous pouvez utiliser votre iDisk pour héberger des sites web, stocker ou sauvegarder des documents et partager des fichiers avec toute personne disposant d’une connexion à Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Application Apple permettant de créer des DVD personnalisés contenant des films et des photos numériques. iDVD comprend des modèles et des thèmes de conception professionnelle. iDVD fait partie de la suite logicielle iLife. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/ilife/idvd/'>iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>thèmes iDVD</d:index_value><d:index_title>thèmes iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>thèmes iDVD</h1>
	<p>Fonctionnalité de l’application iDVD sur les ordinateurs Macintosh. Les thèmes iDVD apportent aux menus dans les projets iDVD un aspect professionnel. Les thèmes incluent un groupe, ou « famille », de menus s’appuyant sur un ensemble unifié d’éléments liés au design. Une famille de thèmes classique comprend des dispositions pour le menu principal d’un projet, le menu de sélection des scènes et un menu « Bonus ».</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Suite d’applications Apple fournissant les outils nécessaires pour créer de la musique, des films, des photos numériques, des DVD personnalisés et des sites web. La suite iLife comprend les applications GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes et iWeb. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/ilife/'>iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Une gamme d'ordinateurs de bureau proposée par Apple Inc. L'iMac fut introduit en 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Transfert d’images</d:index_value><d:index_title>Transfert d’images</d:index_title></d:index>
	<h1>Transfert d’images</h1>
	<p>Application Apple permettant de transférer des photos depuis des appareils photo numériques ou des scanneurs reliés à votre ordinateur ou connectés à un réseau.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Liste de lecture iTunes qui a été publiée de façon à la partager avec des utilisateurs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Application Apple permettant d’importer de la vidéo numérique à partir d’une caméra ou d’un appareil photo, de réaliser un montage vidéo, d’ajouter du son et des effets et d’enregistrer le résultat sous la forme d’un film qui peut être publié sur un site web ou distribué sur disque. iMovie fait partie de la suite logicielle iLife. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/imovie/'>iMovie</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>récepteur à infrarouge</d:index_value><d:index_title>récepteur à infrarouge</d:index_title></d:index>
	<h1>récepteur à infrarouge</h1>
	<p>Abrégé, « IR ». Équipement utilisant le spectre électromagnétique infrarouge pour les transmissions sans fil. La plupart des ordinateurs Macintosh comprennent un port infrarouge pour recevoir les signaux émis par la télécommande Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Technologie de reconnaissance de l’écriture manuscrite intégrée aux ordinateurs Macintosh. Ink fonctionne avec une tablette graphique et un stylet reliés à l’ordinateur. Ink convertit en caractères d’imprimerie ce que vous écrivez sur la tablette.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Voir <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>objet incorporé</d:index_value><d:index_title>objet incorporé</d:index_title></d:index>
	<h1>objet incorporé</h1>
	<p>Dans Pages, application de traitement de texte et de mise en page, image, graphique ou autre objet s’insérant dans le flux du texte. La position d’un objet incorporé change lorsque vous ajoutez du texte ou tout autre graphisme sur la page. Si vous tapez du texte au-dessus d’un objet incorporé, ce dernier est alors repoussé au fur et à mesure que le texte vient s’ajouter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Menu Saisie</d:index_value><d:index_title>Menu Saisie</d:index_title></d:index>
	<h1>Menu Saisie</h1>
	<p>Menu utilisé pour changer de méthode de saisie lorsque plusieurs de ces méthodes sont utilisées sur un même ordinateur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>Méthode de saisie</d:index_value><d:index_title>Méthode de saisie</d:index_title></d:index>
	<h1>Méthode de saisie</h1>
	<p>Application permettant à un utilisateur de saisir à l’aide d’un clavier occidental des caractères complexes tels que les caractères chinois, japonais ou coréens.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>inspecteur</d:index_value><d:index_title>inspecteur</d:index_title></d:index>
	<h1>inspecteur</h1>
	<p>Dans des applications, fenêtre qui affiche les réglages actifs relatifs au texte ou aux images sélectionnés, et qui vous permet de modifier rapidement des réglages tout en visualisant les résultats. De nombreuses applications Mac OS X exploitent des fenêtres d’inspecteurs, notamment Pages, Keynote et Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>programme d’installation</d:index_value><d:index_title>programme d’installation</d:index_title></d:index>
	<h1>programme d’installation</h1>
	<p>Programme livré avec Mac OS X. Le programme d’installation extrait puis installe les fichiers tirés de « paquets » — fichiers portant l’extension .pkg en suffixe de leur nom. Les logiciels pour les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X sont généralement proposés sous la forme de fichiers .pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Alpha instantané</d:index_value><d:index_title>Alpha instantané</d:index_title></d:index>
	<h1>Alpha instantané</h1>
	<p>Fonctionnalité proposée dans les applications Mac OS X, notamment Pages, Aperture et Aperçu. Dans le cas d’une image présentant un fond uni d’une seule couleur, par exemple une personne debout devant un ciel bleu clair, la fonction alpha instantané vous permet de supprimer l’arrière-plan de sorte que la partie restante de l’image présente un fond transparent.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Programme d’Apple Inc. que les développeurs peuvent exploiter pour créer des interfaces graphiques utilisateur pour les applications destinées à Mac OS X et à l’iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Connexion Internet</d:index_value><d:index_title>Connexion Internet</d:index_title></d:index>
	<h1>Connexion Internet</h1>
	<p>Application livrée avec Mac OS X. Connexion à Internet vous permet de lancer une connexion commutée, Ethernet (PPPoE) ou VPN (Virtual Private Network), ou de configurer votre borne d’accès AirPort pour qu’elle se connecte à Internet. Vous pouvez aussi passer par Connexion à Internet pour gérer des connexions à des équipements Bluetooth tels qu’une imprimante.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>port Internet</d:index_value><d:index_title>port Internet</d:index_title></d:index>
	<h1>port Internet</h1>
	<p>Nombre qui indique le protocole qu’un serveur utilise sur Internet. Les serveurs web passent en général par le port 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>caractères invisibles</d:index_value><d:index_title>caractères invisibles</d:index_title></d:index>
	<h1>caractères invisibles</h1>
	<p>Dans Pages, application de traitement de texte et de mise en page, et dans d’autres applications d’édition de texte, marques de mise en forme généralement invisibles. Les caractères invisibles regroupent les tabulations, les marques de paragraphe, les sauts de page et de section, les espaces et autres marques de mise en forme. Vous avez la possibilité d’adapter vos préférences de façon à voir les caractères invisibles.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Système d’exploitation de l’iPhone, l’iPod touch, l’iPad et l’Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Tablette informatique d’Apple Inc. Au lieu d’un clavier physique ou de touches numériques, l’iPad utilise un écran Multi-Touch et un clavier et des boutons virtuels. L’iPad fonctionne sous le système d’exploitation iOS et exécute de nombreuses applications que l’on retrouve sur l’iPhone et l’iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Téléphone portable développé par Apple Inc., combinant des fonctions de lecteur multimédia et d’accès sans fil à Internet. Au lieu d’un clavier numérique physique, l’iPhone utilise un écran tactile, ainsi qu’un clavier et des boutons virtuels. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à l’<a href='http://www.apple.com/fr/iphone/'>iPhone</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Application Apple permettant d’enregistrer des photos numériques, de les classer dans des albums et de les publier sur des sites web, des disques et des albums imprimés. iPhoto fait partie de la suite logicielle iLife. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/iphoto/'>iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Ligne de lecteurs musicaux portables d’Apple Inc. L’éventail de lecteurs iPod s’étend, selon la taille, de l’iPod shuffle aux lecteurs iPod prenant en charge la lecture vidéo. Les lecteurs iPod peuvent importer de la musique de l’iTunes Store d’Apple et à partir de CD. Ils sont conçus pour fonctionner avec iTunes, une application proposée aussi bien sur les ordinateurs Macintosh que pour ceux sous Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Lecteur de musique portable appartenant à la gamme de produits iPod d’Apple Inc. L’iPod classic est le modèle d’iPod offrant le plus d’espace de stockage.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Lecteur de musique portable appartenant à la gamme de produits iPod d’Apple Inc. L’iPod nano comporte un écran tactile et un syntoniseur radio FM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Le plus petit lecteur de musique portable de la gamme de produits iPod d’Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Lecteur de musique portable appartenant à la gamme de produits iPod d’Apple Inc. L’iPod touch comporte un écran tactile et inclut le navigateur web Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:récepteur_infrarouge:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>récepteur infrarouge</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Appareil photo numérique d’Apple Inc. Une version réduite de l’appareil photo iSight est intégrée à certains ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Application fournie avec Mac OS X. iSync synchronise les données d’iCal et du Carnet d’adresses avec MobileMe et des appareils tels que les lecteurs de musique portatifs iPod, les téléphones portables et les ordinateurs de poche.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Application Apple livrée avec Mac OS X, qui vous permet d’importer de la musique, des podcasts et de la vidéo issus de CD ou de l’iTunes Store, mais aussi d’organiser des données multimédia en listes de lecture et albums personnalisés et de les graver sur disque ou de les transférer sur un iPod ou autre lecteur multimédia. iTunes est en outre répandu sur les ordinateurs Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Application Apple permettant de créer et de publier des pages web sans connaissances préalables des langages de programmation web. iWeb reprend des modèles conçus par des professionnels pour l’élaboration de blogs et autres types de pages, et permet le glisser-déposer de fichiers multimédias tels que des photos et des séquences vidéo. iWeb est intégré à la suite logicielle iLife. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/iweb/'>iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Suite Apple d’applications de productivité conçues pour la création et la publication de documents et de présentations. La suite iWork comprend Keynote, pour créer des présentations de qualité cinématographique, Pages, pour le traitement de texte, et Numbers, pour créer des feuilles de calcul. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/iwork/'>iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Application open-source de messagerie instantanée en ligne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Nom de marque de Mac OS X 10.2, la troisième version majeure du système d’exploitation pour ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Famille de spécifications et de produits logiciels de Sun Microsystems, destinée au développement d’applications pouvant s’exécuter sur de nombreux types d’ordinateurs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Langage de script généralement utilisé dans les pages web pour gérer des effets spéciaux et fournir une certaine interactivité.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>format journalisé</d:index_value><d:index_title>format journalisé</d:index_title></d:index>
	<h1>format journalisé</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:format_Mac_OS_étendu:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS étendu</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>effet Ken Burns</d:index_value><d:index_title>effet Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>effet Ken Burns</h1>
	<p>Effet spécial, dénommé en hommage au documentariste américain Ken Burns, qui crée une animation à partir d’une image fixe de sorte que la caméra semble survoler le sujet (panoramique) ou s’approcher ou s’éloigner du sujet (zoom). L’effet Ken Burns est proposé dans l’application iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Protocole d’identification informatique sur un réseau, qui permet à des individus qui communiquent à travers un réseau non sécurisé de confirmer entre eux leur identité de manière sécurisée.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>noyau</d:index_value><d:index_title>noyau</d:index_title></d:index>
	<h1>noyau</h1>
	<p>Zone d’un système d’exploitation chargée de la gestion de la mémoire, de l’allocation des ressources et d’assurer d’autres services de bas niveau essentiels au système.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>erreur grave du noyau</d:index_value><d:index_title>erreur grave du noyau</d:index_title></d:index>
	<h1>erreur grave du noyau</h1>
	<p>Type d’erreur qui survient si le cœur (appelé noyau ou kernel) d’un système d’exploitation reçoit une instruction se présentant sous un format inattendu ou ne pouvant pas être traité correctement. Une erreur grave (ou panique) du noyau peut également se produire si le système d’exploitation n’est pas en mesure de récupérer ses données après d’autres types d’erreurs. Une erreur grave du noyau peut découler d’un logiciel endommagé ou incompatible ou, plus rarement, d’un matériel endommagé ou incompatible.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Visualiseur de clavier</d:index_value><d:index_title>Visualiseur de clavier</d:index_title></d:index>
	<h1>Visualiseur de clavier</h1>
	<p>Application livrée avec Mac OS X. Vous pouvez faire appel à Visualiseur de clavier pour consulter la disposition des caractères sur votre clavier en fonction de la langue que vous avez choisie et voir et taper des caractères s’illustrant dans d’autres langues.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>trousseau</d:index_value><d:index_title>trousseau</d:index_title></d:index>
	<h1>trousseau</h1>
	<p>Ensemble de mots de passe stocké. Par exemple, un trousseau peut stocker les mots de passe d’accès à une application, un serveur et un site web que vous utilisez dans le cadre de votre travail, tandis qu’un autre trousseau peut stocker tous les mots de passe vous servant lors de vos achats en ligne. Les trousseaux réduisent le nombre de mots de passe à conserver.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Trousseau d’accès</d:index_value><d:index_title>Trousseau d’accès</d:index_title></d:index>
	<h1>Trousseau d’accès</h1>
	<p>Système de gestion de mots de passe Apple intégré à Mac OS X. Un trousseau stocke tous les mots de passe, clés et certificats requis par les applications, les serveurs et les sites web. Si vous ouvrez un élément ou si vous vous connectez à un équipement qui impose la saisie d’un mot de passe, le trousseau le fournit à votre place sans avoir à le taper.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>mot de passe du trousseau</d:index_value><d:index_title>mot de passe du trousseau</d:index_title></d:index>
	<h1>mot de passe du trousseau</h1>
	<p>Mot de passe utilisé pour verrouiller et débloquer un trousseau. Le mot de passe de votre trousseau est identique à votre mot de passe d’ouverture de session à moins que vous utilisiez Trousseau d’accès pour générer un autre mot de passe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Application Apple permettant de créer des présentations de qualité professionnelle, sous forme de diaporamas. Keynote comprend des modèles, des thèmes, des transitions cinématographiques et du texte animé. Keynote fait partie de la suite d’applications de productivité iWork. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/iwork/keynote/'>Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>mode Kiosque</d:index_value><d:index_title>mode Kiosque</d:index_title></d:index>
	<h1>mode Kiosque</h1>
	<p>DVD qui se lance automatiquement et se lit de façon continue après avoir été inséré dans un lecteur multimédia. Vous pouvez créer des disques en mode Kiosque à l’aide d’iDVD, une application Apple servant à créer des DVD personnalisés.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Point de lancement d’applications livré avec Mac OS X. L’accès à Launchpad s’effectue à partir du Dock en cliquant sur l’icône de Launchpad. Launchpad comporte les icônes de toutes les applications situées dans le dossier Applications.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Nom de marque de Mac OS X 10.5, la sixième version majeure du système d’exploitation pour ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Nom de marque de Mac OS X 10.7, la huitième version majeure du système d’exploitation pour ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>icône du cadenas</d:index_value><d:index_title>icône du cadenas</d:index_title></d:index>
	<h1>icône du cadenas</h1>
	<p>Icône utilisée dans les applications Mac OS. Dans le Finder, une icône représentant un cadenas indique qu’un fichier ou un dossier est protégé par mot de passe. Dans la barre d’outils de Safari, une icône représentée par un cadenas et reprise dans la barre d’outils indique que les transmissions avec la page web sont chiffrées. Une icône de cadenas s’illustre dans de nombreuses autres applications pour indiquer qu’un mot de passe doit être saisi afin d’ouvrir un élément ou pour se connecter à un serveur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>mise en boucle</d:index_value><d:index_title>mise en boucle</d:index_title></d:index>
	<h1>mise en boucle</h1>
	<p>Réglage d’une séquence ou d’un diaporama afin de répéter l’élément de façon continue dès qu’il se finit. Vous pouvez créer des films et des diaporamas en boucle à l’aide d’iDVD, une application Apple permettant de créer des DVD personnalisés.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Ensemble de services Internet conçus pour les utilisateurs d’ordinateurs Macintosh (prononcé « dot Mac »). Remplacé par <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Ordinateur Apple également appelé ordinateur Macintosh. Voir aussi <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Gamme d’ordinateurs portables fabriqués par Apple Inc. et dotés d’un processeur Intel Core Duo ou Intel Core 2 Duo. Présenté en 2006, le MacBook remplace les séries d’ordinateurs iBook G4 et PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Ordinateur portable et léger d’Apple Inc., s’appuyant sur un processeur Intel double cœur et Intel Core 2 Duo, et proposant en option un disque dur sans pièce mobile. Le MacBook Air pèse 1,36 kg et ne présente qu’une épaisseur de 1,93 cm sur sa partie la plus large et seulement 0,4 cm à son point le plus fin. Introduit en 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Gamme d’ordinateurs personnels fabriqués par Apple Inc. Présenté en 1984, l’ordinateur Macintosh fut le premier ordinateur personnel, ayant connu la réussite commerciale, à remplacer l’interface en ligne de commande par une interface utilisateur graphique et une souris.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>format Mac OS étendu</d:index_value><d:index_title>format Mac OS étendu</d:index_title></d:index>
	<h1>format Mac OS étendu</h1>
	<p>Format de disque dur pris en charge par Mac OS 8.1 et ultérieur, qui augmente le nombre de blocs d’allocation (unités de stockage) sur un disque, comparé à des formats de disque précédents utilisés par Mac OS. Ce format permet de stocker plus de 65 000 fichiers sur un disque dur. Le format Mac OS étendu optimise la capacité de stockage de disques durs volumineux en réduisant la taille minimale unitaire des fichiers. Un volume Mac OS étendu peut être « journalisé », ce qui signifie que le système d’exploitation conserve un historique continu (le journal) des modifications apportées aux fichiers sur le volume. Cela permet au système d’exploitation de restaurer le volume à un état exploitable au moment où une coupure de courant ou tout autre problème aura interrompu le fonctionnement du disque et détérioré des fichiers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>format Mac OS standard</d:index_value><d:index_title>format Mac OS standard</d:index_title></d:index>
	<h1>format Mac OS standard</h1>
	<p>Format de disque pris en charge par Mac OS 8.0 et antérieur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Système d’exploitation des ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Plate-forme serveur prenant en charge les clients Mac, Windows, UNIX et Linux dès leur mise en service, et qui propose un ensemble de services réseau et de gestion de groupes de travail mais aussi des outils avancés de gestion à distance. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Norme TCP/IP (protocole de mise en réseau) utilisée par les ordinateurs Macintosh jusqu’à la version 7.5.1 du système d’exploitation Macintosh. Elle fut remplacée en 1995 par Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Application de messagerie Apple fournie avec Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>application d’un masque</d:index_value><d:index_title>application d’un masque</d:index_title></d:index>
	<h1>application d’un masque</h1>
	<p>Méthode de rognage d’une image en couvrant (c’est-à-dire en appliquant un masque) la partie de l’image à conserver. Dans Pages, application de traitement de texte et de mise en page, il vous est possible de masquer une image à l’aide d’un rectangle ou d’une forme personnalisée de votre choix.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>objet de piste principale</d:index_value><d:index_title>objet de piste principale</d:index_title></d:index>
	<h1>objet de piste principale</h1>
	<p>Dans Pages, application de traitement de texte et de mise en page, filigrane, logo ou autre image à l’arrière-plan qui apparaît au même endroit sur chaque page d’un document.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>mot de passe principal</d:index_value><d:index_title>mot de passe principal</d:index_title></d:index>
	<h1>mot de passe principal</h1>
	<p>Mot de passe vous permettant d’accéder à un compte protégé par FileVault. Si un utilisateur oublie le mot de passe d’un de ses comptes protégés par FileVault, un administrateur est alors en mesure d’utiliser le mot de passe principal pour accéder aux comptes et changer de mot de passe FileVault. Si le mot de passe oublié correspond à un mot de passe principal, il n’existe aucun moyen d’accéder aux comptes protégés par FileVault et les fichiers et réglages qu’ils contiennent sont perdus.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>paramètre fictif multimédia</d:index_value><d:index_title>paramètre fictif multimédia</d:index_title></d:index>
	<h1>paramètre fictif multimédia</h1>
	<p>Dans les modèles Pages et Keynote, fichier à remplacer par le vôtre en le faisant glisser dessus. Vous pouvez reconnaître un paramètre fictif multimédia en y plaçant le pointeur ; une bulle d’aide apparaît alors en vous indiquant de faire glisser votre propre fichier sur son emplacement.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Assistant migration</d:index_value><d:index_title>Assistant migration</d:index_title></d:index>
	<h1>Assistant migration</h1>
	<p>Application Mac OS X qui vous aide à transférer vos fichiers et des réglages importants d’un ancien Mac à un nouveau. Pour utiliser Assistant migration, les deux ordinateurs doivent fonctionner sous Mac OS X et être équipés d’un port FireWire ou avoir accès au même réseau sans fil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>recopie vidéo</d:index_value><d:index_title>recopie vidéo</d:index_title></d:index>
	<h1>recopie vidéo</h1>
	<p>Fonctionnalité des Préférences Système de Mac OS X. Si votre ordinateur est relié à plusieurs appareils d’affichage, notamment un téléviseur ou un projecteur, vous pouvez ajuster les réglages de la sous-fenêtre Écrans des Préférences Système de sorte à retrouver l’image de votre bureau sur chaque appareil, plutôt qu’image continue s’étendant entre tous les dispositifs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Fonctionnalité de Mac OS X vous permettant de consulter tout ce qui est en cours d’exécution sur votre Mac, y compris les fenêtres, les apps en plein écran, les espaces de travail et Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Suite de services Internet proposés par Apple Inc. pour les ordinateurs Macintosh, l’iPhone, l’iPod touch et les PC. Un abonnement à MobileMe vous permet de conserver automatiquement vos courriers électroniques, vos contacts et votre calendrier à jour sur tous vos appareils. MobileMe propose également une suite d’applications web vous permettant d’accéder à vos informations par le biais d’un navigateur web, de partager des photos et des vidéos, d’héberger un site web et d’utiliser un iDisk pour le stockage de fichiers en ligne. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/mobileme/'>MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>galerie MobileMe</d:index_value><d:index_title>galerie MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>galerie MobileMe</h1>
	<p>Fonctionnalité de la suite de services MobileMe proposée par Apple Inc. Un abonnement à MobileMe vous permet de publier des photos et des séquences vidéo d’iPhoto et d’iMovie directement dans votre galerie MobileMe sur Internet. Vous pouvez ajouter des albums photo et des séquences de la galerie MobileMe à n’importe laquelle de vos pages web. Lorsqu’un album photo de la galerie MobileMe est mis à jour, le contenu de votre site web s’actualise automatiquement.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>tête de lecture d’animation</d:index_value><d:index_title>tête de lecture d’animation</d:index_title></d:index>
	<h1>tête de lecture d’animation</h1>
	<p>Dans iDVD, icône en forme de diamant dans le défileur, qui indique la position de lecture dans un morceau en cours de mixage ou dans une séquence vidéo en cours de montage. Vous pouvez faire glisser la tête de lecture de l’animation ou l’interrompre à loisir.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>Format MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>Format MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>Format MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Format de disque dur pour les disques utilisés sur des ordinateurs sous Windows. Vous pouvez faire appel à Utilitaire de disque pour formater des disques MS-DOS (FAT) destinés à des ordinateurs sous Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Interaction avec un ordinateur ou un autre équipement à travers un écran tactile. Un écran tactile doté de la fonction Multi-Touch reconnaît plusieurs points de contact tactile simultanés. Cela permet d’appliquer des mouvements à l’aide des deux mains et de plusieurs doigts. Les gestes intuitifs, tels que l’application de deux doigts ou des mains pour agrandir ou réduire l’affichage, représentent une fonctionnalité de la technologie Multi-Touch. L’écran tactile de l’iPhone d’Apple fait appel à la technologie Multi-Touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Network File System</d:index_value><d:index_title>Network File System</d:index_title></d:index>
	<h1>Network File System</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Network File System. Protocole client-serveur s’appuyant sur IP (Internet Protocol) pour permettre à des utilisateurs distants d’accéder aux fichiers comme s’ils étaient locaux. NFS transfère les volumes partagés aux ordinateurs d’après leur adresse IP plutôt qu’en fonction d’un nom d’utilisateur et d’un mot de passe. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Application Apple pour la création de feuilles de calcul. Numbers comprend une interface simple pour la mise en place de tableaux, de graphiques, de cartes, d’étiquettes et plus encore. Numbers est intégré à la suite d’applications de productivité iWork. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/iwork/numbers'>Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Non-volatile random access memory (mémoire vive non volatile). Type de mémoire qui conserve les informations lorsque l’ordinateur n’est pas sous tension.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Protocole de mise en réseau utilisé par les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous une version du système d’exploitation Macintosh antérieure à Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>opérateur</d:index_value><d:index_title>opérateur</d:index_title></d:index>
	<h1>opérateur</h1>
	<p>Les opérateurs arithmétiques servent à effectuer des opérations arithmétiques, telles que l’addition et la soustraction, et renvoient des résultats sous forme de nombres. Les opérateurs de comparaison comparent, eux, deux valeurs et renvoient la valeur VRAI ou FAUX. Dans le tableur Numbers, vous avez la possibilité de faire appel à des opérateurs dans les formules pour réaliser des opérations arithmétiques et comparer des valeurs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>lecteur optique</d:index_value><d:index_title>lecteur optique</d:index_title></d:index>
	<h1>lecteur optique</h1>
	<p>Lecteur de disque pouvant lire des données placées sur des disques optiques, notamment des CD et des DVD. Les lecteurs optiques comprennent les lecteurs de CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW et Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>paquet</d:index_value><d:index_title>paquet</d:index_title></d:index>
	<h1>paquet</h1>
	<p>Série de fichiers connexes (fichiers de modèles, de préférences ou autres fichiers propres à une application) combinés dans un dossier ressemblant à un seul fichier. Les mises à jour de logiciels pour les ordinateurs Macintosh viennent en paquets qui sont ensuite « dépaquetés » puis installés.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>paquet d’installation</d:index_value><d:index_title>paquet d’installation</d:index_title></d:index>
	<h1>paquet d’installation</h1>
	<p>Fichier contenant un logiciel. Un paquet d’installation présente en général une icône qui évoque un paquet ouvert. Il vous est également possible d’identifier un paquet d’installation en consultant sa fenêtre Infos : le champ Type contient dans ce cas le mot « paquet ».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Application Apple de traitement de texte comprenant des fonctions typographiques avancées ainsi que des modèles professionnels pour la création de rapports, d’invitations, de lettres d’informations, et plus encore. Pages fait partie de la suite d’applications de productivité iWork. Pour plus d’informations, consultez la page web consacrée à <a href='http://www.apple.com/fr/pages/'>Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Nom de marque de Mac OS X 10.3, la quatrième version majeure du système d’exploitation pour ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>contrôles parentaux</d:index_value><d:index_title>contrôles parentaux</d:index_title></d:index>
	<h1>contrôles parentaux</h1>
	<p>Réglages informatiques permettant à un administrateur de contrôler les applications et les informations auxquelles ont accès des utilisateurs. Sous Mac OS X, le réglage des contrôles parentaux s’effectue par le biais de la sous-fenêtre Contrôle parental des Préférences Système.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partition</d:index_value><d:index_title>partition</d:index_title></d:index>
	<h1>partition</h1>
	<p>Sous-division d’un disque dur. Sur les ordinateurs Macintosh, vous pouvez choisir le nombre de partitions au moment où vous formatez un disque dur par le biais d’Utilitaire de disque. Chaque partition apparaît sur votre bureau sous forme de disque à part.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>partage de fichiers</d:index_value><d:index_title>partage de fichiers</d:index_title></d:index>
	<h1>partage de fichiers</h1>
	<p>Système qui permet aux utilisateurs d’ordinateurs Macintosh de copier rapidement des éléments d’un ordinateur à l’autre, ou qui permet à un ordinateur d’accéder à des fichiers et des applications stockés sur un autre ordinateur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>partage web personnel</d:index_value><d:index_title>partage web personnel</d:index_title></d:index>
	<h1>partage web personnel</h1>
	<p>Fonctionnalité de Mac OS X permettant de visualiser des documents issus du web ou d’un LAN, en les faisant glisser dans le dossier Sites situé sur le disque dur de votre ordinateur. Ces documents doivent être au format HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Application Apple permettant de prendre des photos par le biais de la caméra iSight. Les effets intégrés aux fonctionnalités Photo Booth que l’on peut appliquer aux photos, notamment des teintes et des filtres tels que sépia, ainsi que des effets de manipulation d’images tels que l’étirement ou la déformation par objectif « fisheye ».</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>navigateur de photos</d:index_value><d:index_title>navigateur de photos</d:index_title></d:index>
	<h1>navigateur de photos</h1>
	<p>Logiciel vous permettant de visualiser et de rechercher une sélection de photos. iPhoto comprend un navigateur de photos pour des projets tels que des livres ou des diaporamas, et affiche la vignette des photos sélectionnées en vue de leur ajout.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Logiciel de compression vidéo d’Apple. Le logiciel codec (compression/décompression) Pixlet permet de visionner des films haute définition en pleine résolution sur des ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X 10.3 (Panther) ou ultérieur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>image de paramètre fictif</d:index_value><d:index_title>image de paramètre fictif</d:index_title></d:index>
	<h1>image de paramètre fictif</h1>
	<p>Dans les modèles Pages et Keynote, image à remplacer par la vôtre en la faisant glisser dessus. Vous pouvez reconnaître une image de paramètre fictif en y plaçant le pointeur ; une bulle d’aide apparaît alors en vous indiquant de faire glisser votre propre fichier sur son emplacement.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>texte de paramètre fictif</d:index_value><d:index_title>texte de paramètre fictif</d:index_title></d:index>
	<h1>texte de paramètre fictif</h1>
	<p>Dans les modèles Pages et Keynote, texte à remplacer par le vôtre en le faisant glisser, en collant ou en tapant par dessus. Vous pouvez reconnaître le texte de paramètre fictif (ou texte de remplissage) en cliquant dessus ; un simple clic met en surbrillance l’intégralité du bloc de texte afin de le remplacer facilement.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>liste de lecture</d:index_value><d:index_title>liste de lecture</d:index_title></d:index>
	<h1>liste de lecture</h1>
	<p>Dans le lecteur de musique iTunes d’Apple, une liste de morceaux à lire les uns après les autres.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>module</d:index_value><d:index_title>module</d:index_title></d:index>
	<h1>module</h1>
	<p>Programme pouvant s’ajouter à une application pour étendre ses fonctionnalités. Par exemple, vous pouvez ajouter un module multimédia à un navigateur web pour lui permettre de reproduire du contenu multimédia sur des pages web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Diffusion audio ou vidéo disponible sur Internet, que vous pouvez lire sur un appareil portable ou un ordinateur, tels qu’un iPod, un iPad ou un Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Application Apple destinée à l’enregistrement, à la publication et à la diffusion de podcasts de haute qualité.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>numéro de port</d:index_value><d:index_title>numéro de port</d:index_title></d:index>
	<h1>numéro de port</h1>
	<p>Nombre utilisé en tant qu’adresse par un serveur pour déterminer quelle application doit recevoir les paquets de données. Les coupe-feu font appel au numéro des ports pour déterminer si des paquets de données sont autorisés à traverser un réseau local.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Gamme d’ordinateurs portables commercialisés par Apple Inc. entre 1991 et 2006. Les ordinateurs PowerBook étaient destinés aux entreprises et aux utilisateurs professionnels. La gamme PowerBook a été remplacée par la gamme MacBook Pro en 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Gamme d’ordinateurs personnels commercialisés par Apple Inc. de 1994 à 2006, construits autour d’un microprocesseur PowerPC fabriqué par Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Microprocesseur fabriqué par Motorola Corporation. La gamme d’ordinateurs Power Macintosh d’Apple Inc. était conçue autour du microprocesseur PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>fichier PPD</d:index_value><d:index_title>fichier PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>fichier PPD</h1>
	<p>Fichier Postscript Printer Description. Fichier qui reprend des informations relatives aux fonctionnalités d’un modèle d’imprimante donné. Un fichier PPD assure les commandes nécessaires pour tirer parti de fonctionnalités spéciales, telles que les bacs à papier multiples, les formats de papier particuliers ou l’impression recto-verso. Le modèle d’imprimante que vous choisissez au moment où vous ajoutez une imprimante indique le fichier PPD utilisé avec l’imprimante. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Protocole pour la transmission de données entre deux nœuds d’un réseau ; utilisé entre autres dans le raccordement de câbles série, de lignes téléphoniques et de réseaux de téléphonie cellulaire. PPP est utilisé couramment pour l’accès commuté à Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Point to Point Protocol over Ethernet. Protocole réseau semblable à PPP mais bénéficiant d’un débit supérieur à travers des réseaux Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Parameter Random Access Memory. Type de mémoire utilisée dans les ordinateurs Macintosh pour stocker les réglages système, notamment les réglages concernant le disque de démarrage sélectionné, la résolution d’écran, le fuseau horaire et le volume des haut-parleurs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Aperçu</d:index_value><d:index_title>Aperçu</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperçu</h1>
	<p>Application Apple permettant de visualiser des fichiers PDF, des images, des documents texte et d’autres types de fichiers sur des ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>groupe d’imprimantes</d:index_value><d:index_title>groupe d’imprimantes</d:index_title></d:index>
	<h1>groupe d’imprimantes</h1>
	<p>Collection d’imprimantes que vous pouvez créer de sorte que votre document s’imprime automatiquement sur la première imprimante disponible dans le groupe. Sous Mac OS X, vous pouvez utiliser la sous-fenêtre Imprimantes et fax des Préférences Système pour configurer un groupe d’imprimantes. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Programme de formation individuelle destiné aux utilisateurs d’ordinateurs Macintosh et proposé dans les magasins Apple Store.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protocole</d:index_value><d:index_title>protocole</d:index_title></d:index>
	<h1>protocole</h1>
	<p>Ensemble de règles qui détermine le mode d’envoi et de renvoi des données entre deux applications.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>serveur proxy</d:index_value><d:index_title>serveur proxy</d:index_title></d:index>
	<h1>serveur proxy</h1>
	<p>Serveur fournissant une connexion réseau indirecte. Un ordinateur se connecte au serveur proxy et demande une connexion à un réseau. Le proxy se connecte ensuite au réseau spécifié. Les serveurs proxy sont souvent utilisés pour fournir une sécurité réseau. Sous Mac OS X, il est possible de spécifier les données du serveur proxy en utilisant la sous-fenêtre « Réseau » des Préférences Système. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Logiciel graphique d’Apple livré avec Mac OS X. Quartz permet de redimensionner et de faire défiler rapidement les fenêtres et se charge des animations et autres effets spéciaux.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Logiciel graphique d’Apple. QuickDraw a été remplacé par Quartz sous Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Coup d’œil</d:index_value><d:index_title>Coup d’œil</d:index_title></d:index>
	<h1>Coup d’œil</h1>
	<p>Application de prévisualisation livrée avec Mac OS X. Coup d’œil vous permet de visualiser un extrait de document, d’image, de vidéo ou d’autre fichier sans ouvrir d’application.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Application multimédia d’Apple destinée à gérer de la vidéo, des extraits multimédias, du son, du texte, de l’animation, de la musique et divers types d’images sur les ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Random-access memory (mémoire vive). Partie d’un ordinateur où sont conservés les fichiers et les applications en cours d’utilisation. L’accès à la RAM est plus rapide qu’aux autres types de stockages dans un ordinateur, tels que le disque dur ou un DVD. Il existe différents types de RAM, notamment la DRAM, la NVRAM, la PRAM et la SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Installation à distance de Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Installation à distance de Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Installation à distance de Mac OS X</h1>
	<p>Programme Apple vous permettant d’installer Mac OS X sur votre ordinateur à partir d’un disque d’installation placé dans le lecteur optique d’un autre ordinateur. Les deux ordinateurs doivent avoir accès au même réseau Ethernet ou réseau sans fil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>répartition</d:index_value><d:index_title>répartition</d:index_title></d:index>
	<h1>répartition</h1>
	<p>Changement du schéma de partition d’un disque. Voir aussi <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partition</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Logiciel inclus avec les ordinateurs Macintosh à processeur Intel et qui leur permet d’exécuter des applications PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>routeur</d:index_value><d:index_title>routeur</d:index_title></d:index>
	<h1>routeur</h1>
	<p>Périphérique réseau qui reçoit un signal réseau et le réexpédie à des ordinateurs, des imprimantes et autres périphériques. Les routeurs se chargent généralement de fournir des connexions Internet à plusieurs utilisateurs. La borne d’accès AirPort Extreme d’Apple Inc. constitue un exemple de routeur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Abréviation de Really Simple Syndication (syndication extrêmement simple), moyen alternatif pour l’affichage d’une page web. Les sites web qui changent fréquemment, tels que les sites d’actualités, proposent souvent des présentations RSS. Une page RSS consultée par le biais du navigateur web Safari présente le titre des articles nouveaux et récents sous forme de liste, en affichant une ou deux lignes du contenu de chaque article. Si Safari détecte une présentation RSS sur le site web visité, un bouton RSS permettant d’accéder au flux apparaît dans la barre d’adresse.  Le terme de RSS se substitue indifféremment aux termes flux, flux d’actualités, flux RSS et flux XML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Navigateur web d’Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>suspension d’activité sécurisée</d:index_value><d:index_title>suspension d’activité sécurisée</d:index_title></d:index>
	<h1>suspension d’activité sécurisée</h1>
	<p>Lors de l’état Safe Sleep, l’état actif de l’ordinateur s’enregistre sur le disque dur, y compris les applications et les documents ouverts. Ceci empêche que vos informations se perdent si l’ordinateur est éteint complètement lors de la veille, ce qui peut arriver si la batterie se vide entièrement ou est remplacée.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>pseudonyme</d:index_value><d:index_title>pseudonyme</d:index_title></d:index>
	<h1>pseudonyme</h1>
	<p>Nom choisi pour la communication en ligne avec autrui. Un pseudonyme peut reprendre votre vrai nom ou correspondre à un nom fictif. Il s’illustre dans l’application iChat et sert à envoyer et à recevoir des messages instantanés en ligne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>partage d’écran</d:index_value><d:index_title>partage d’écran</d:index_title></d:index>
	<h1>partage d’écran</h1>
	<p>Fonctionnalité de Mac OS X vous permettant de vous connecter à un autre ordinateur du réseau et d’afficher ce qui est sur son écran depuis votre ordinateur. Lors du partage de l’écran de l’ordinateur, vous avez le contrôle de tout ce qui se passe sur l’ordinateur distant, par exemple l’ouverture de documents ou d’applications, l’ouverture, le déplacement ou la fermeture de fenêtres, ou encore l’extinction de l’ordinateur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>barre du défileur</d:index_value><d:index_title>barre du défileur</d:index_title></d:index>
	<h1>barre du défileur</h1>
	<p>Barre de chronologie ou de timeline, située sous un plan vidéo ou un clip audio pour indiquer la position de la tête de lecture.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>mémoire virtuelle sécurisée</d:index_value><d:index_title>mémoire virtuelle sécurisée</d:index_title></d:index>
	<h1>mémoire virtuelle sécurisée</h1>
	<p>Mémoire virtuelle chiffrée pour assurer la sécurité. Dans la mesure où les informations stockées sur le disque dur se conservent jusqu’à ce qu’elles soient écrasées, il vous est possible de réduire le risque que des données confidentielles soient accessibles sur votre disque dur en faisant appel à la mémoire virtuelle sécurisée.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>serveur</d:index_value><d:index_title>serveur</d:index_title></d:index>
	<h1>serveur</h1>
	<p>Ordinateur assurant des services (tels que des services de fichiers, de messagerie ou web) à d’autres ordinateurs ou à des périphériques réseau.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Logiciel d’effets numériques proposé par Apple Inc et utilisé pour les séquences vidéo, les programmes diffusés et les jeux interactifs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Logiciel permettant autrefois de lancer des recherches aussi bien sur les disques locaux branchés sur l’ordinateur que sur des pages sur le web. Apple Inc. proposa Sherlock avec Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>nom abrégé</d:index_value><d:index_title>nom abrégé</d:index_title></d:index>
	<h1>nom abrégé</h1>
	<p>Nom qui identifie un compte utilisateur spécifique sur les ordinateurs Macintosh. Lorsque vous créez un compte utilisateur, le nom abrégé se génère automatiquement d’après le nom que vous avez attribué au compte. Vous pouvez changer de nom abrégé pendant que vous créez le compte, mais il ne vous est pas possible d’en changer une fois le compte créé.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>barre latérale</d:index_value><d:index_title>barre latérale</d:index_title></d:index>
	<h1>barre latérale</h1>
	<p>Zone latérale des fenêtres du Finder et des applications qui reprend des boutons, des liens, des icônes et autres informations. La barre latérale de la fenêtre du Finder affiche des icônes pour les éléments que vous exploitez fréquemment, notamment des disques, des serveurs et des dossiers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder simplifié</d:index_value><d:index_title>Finder simplifié</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder simplifié</h1>
	<p>Version simplifiée du Finder de Mac OS X, présentant moins de menus et offrant un accès limité aux éléments du disque dur. Le Finder simplifié restreint l’accès d’un compte aux fichiers et aux applications sur l’ordinateur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>feuilleter</d:index_value><d:index_title>feuilleter</d:index_title></d:index>
	<h1>feuilleter</h1>
	<p>Dans les applications iMovie et iPhoto, action de déplacer lentement le pointeur de la souris sur les vignettes intégrant un clip vidéo ou un événement pour rechercher une seule image.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>veille</d:index_value><d:index_title>veille</d:index_title></d:index>
	<h1>veille</h1>
	<p>État dans lequel l’affichage d’un ordinateur est estompé et son lecteur de disque est éteint. Lorsque votre ordinateur est en veille, celui reste allumé mais consomme moins d’énergie. Il nécessite moins de temps à se réactiver que lorsqu’il démarre entièrement après avoir été éteint.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>témoin de veille</d:index_value><d:index_title>témoin de veille</d:index_title></d:index>
	<h1>témoin de veille</h1>
	<p>Lampe témoin sur votre ordinateur clignotant lentement lorsque l’ordinateur est en veille.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Logiciel qui permet au programme du disque de démarrage de l’ordinateur d’accéder à l’état du disque dur de l’ordinateur. La technologie S.M.A.R.T. vous permet d’être informé avant toute panne d’un lecteur de façon à pouvoir prendre une action préventive, telle que la sauvegarde de vos données.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>adresse intelligente</d:index_value><d:index_title>adresse intelligente</d:index_title></d:index>
	<h1>adresse intelligente</h1>
	<p>Nom ou adresse qui apparaît dans une bulle bleue située dans le champ d’adresse d’un message que vous envoyez.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Album intelligent</d:index_value><d:index_title>Album intelligent</d:index_title></d:index>
	<h1>Album intelligent</h1>
	<p>Type d’album (dossier) utilisé par l’application iPhoto d’Apple Inc. Un album intelligent recherche automatiquement les photos satisfaisant des critères indiqués. Par exemple, vous pouvez créer un album intelligent contenant des pointeurs vers des photos prises le mois d’octobre ou toutes les photos portant l’étiquette « Paris ».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Dossier intelligent</d:index_value><d:index_title>Dossier intelligent</d:index_title></d:index>
	<h1>Dossier intelligent</h1>
	<p>Type de dossier que l’on retrouve sur les ordinateurs Macintosh. Un dossier intelligent recherche automatiquement les éléments répondant à des critères précisés. Par exemple, vous pouvez créer un dossier intelligent contenant les pointeurs répertoriant toutes les feuilles de calcul sur un ordinateur. L’emplacement des fichiers répertoriés dans un dossier intelligent ne change pas, de sorte qu’un élément peut se retrouver dans de nombreux dossiers intelligents.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>groupe intelligent</d:index_value><d:index_title>groupe intelligent</d:index_title></d:index>
	<h1>groupe intelligent</h1>
	<p>Collection de contacts que Carnet d’adresses met automatiquement à jour avec les nouveaux contacts qui satisfont des critères que vous avez précisés.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Boîte aux lettres intelligente</d:index_value><d:index_title>Boîte aux lettres intelligente</d:index_title></d:index>
	<h1>Boîte aux lettres intelligente</h1>
	<p>Type de boîte à lettres (dossier de courrier électronique) utilisé par l’application Mail sur les ordinateurs Macintosh. Une boîte aux lettres intelligente recherche automatiquement les courriers électroniques répondant à des critères indiqués. Par exemple, vous pouvez créer une boîte aux lettres intelligente contenant des pointeurs vers tous les messages produits par les membres d’une famille ou tous les messages dont le titre contient « Cannes ». L’emplacement des courriers électroniques répertoriés dans une boîte aux lettres intelligente ne change pas, de sorte qu’un élément peut se retrouver dans de nombreuses boîtes aux lettres intelligentes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Liste de lecture intelligente</d:index_value><d:index_title>Liste de lecture intelligente</d:index_title></d:index>
	<h1>Liste de lecture intelligente</h1>
	<p>Type de liste de lecture (dossier) utilisé par l’application iTunes d’Apple Inc. Les listes de lecture intelligentes détectent automatiquement les morceaux de musique correspondant à des critères spécifiés. Vous pouvez, par exemple, créer une liste de lecture intelligente contenant des références pointant vers tous les morceaux de jazz ou tous les morceaux d’un groupe particulier.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. Protocole permettant aux ordinateurs clients d’accéder à des fichiers et à des services réseau. Il s’illustre à travers TCP/IP, Internet et autres protocoles réseau. Les services SMB s’appuient sur ce protocole pour assurer l’accès à des serveurs, à des imprimantes et autres ressources réseau. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Protocole pour le partage d’accès à des fichiers, des imprimantes, des ports série et autres informations et périphériques entre les nœuds d’un réseau. Utilisé principalement sur les ordinateurs sous Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Bouton orange doté d’une flèche blanche que l’on trouve à droite des champs d’adresse et de recherche dans Safari, un navigateur web d’Apple Inc. Un clic sur le bouton SnapBack vous renvoie à une page donnée ou à la liste des résultats de recherche.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Nom de marque de Mac OS X 10.6, la septième version majeure du système d’exploitation pour ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Mise à jour de logiciels</d:index_value><d:index_title>Mise à jour de logiciels</d:index_title></d:index>
	<h1>Mise à jour de logiciels</h1>
	<p>Application que l’on trouve sur les ordinateurs Macintosh et qui recherche des mises à jour de logiciels. Mise à jour de logiciels peut être configuré de façon à vous signaler automatiquement qu’une mise à jour a été détectée.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>liste Source</d:index_value><d:index_title>liste Source</d:index_title></d:index>
	<h1>liste Source</h1>
	<p>Dans iPhoto, liste d’albums, de dossiers, d’événements, de diaporamas ou autres dans la barre latérale à gauche dans la fenêtre d’iPhoto. La liste Source se complète au fur et à mesure que vous ajoutez des photos. Le premier élément de la liste Source correspond à la bibliothèque iPhoto, laquelle contient toutes vos photos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>vidéo source</d:index_value><d:index_title>vidéo source</d:index_title></d:index>
	<h1>vidéo source</h1>
	<p>Dans l’application iMovie, fichier contenant un plan vidéo inséré dans un projet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Fonctionnalité de Mac OS X. La fonctionnalité Spaces vous permet d’organiser vos fenêtres en groupes s’adaptant à des objectifs spécifiques. Par exemple, vous pouvez configurer un espace principalement pour le travail et passer à un autre espace dédié aux jeux. Vous pouvez créer jusqu’à 16 espaces.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>commandes vocales</d:index_value><d:index_title>commandes vocales</d:index_title></d:index>
	<h1>commandes vocales</h1>
	<p>Fonction des ordinateurs Macintosh qui leur permet de comprendre et d’exécuter certaines commandes vocales que vous leur transmettez.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Logiciel de recherche intégré aux ordinateurs Macintosh. Spotlight construit une base de données d’informations recompilant tous les fichiers d’un ordinateur, en cataloguant tous les éléments trouvés au moment où l’ordinateur démarre pour la première fois et tout élément ajouté ultérieurement. Si vous tapez un terme à rechercher dans le champ Spotlight, l’application recherche dans sa base de données tout fichier faisant référence au terme en question, puis retrace une liste à cet effet. Bien que le catalogage initial puisse prendre plusieurs minutes, les recherches Spotlight suivantes apparaissent instantanément.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Static random-access memory (mémoire vive statique). Type de mémoire qui conserve les informations tant que l’ordinateur est sous tension. Contrairement à la DRAM, la SRAM ne requiert pas de nouvelle charge électrique au bout de quelques millisecondes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>piles</d:index_value><d:index_title>piles</d:index_title></d:index>
	<h1>piles</h1>
	<p>Fonctionnalité de Mac OS X. Piles apparaît dans le Dock et vous permet un accès rapide aux dossiers structurant les fichiers. Si vous cliquez sur une pile, les fichiers de la pile se déroulent en éventail ou sous forme de grille.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>disque de démarrage</d:index_value><d:index_title>disque de démarrage</d:index_title></d:index>
	<h1>disque de démarrage</h1>
	<p>Préférence système des ordinateurs Macintosh, utilisée pour désigner un disque dur interne, un disque externe, une partition, un CD ou un DVD, ou tout autre périphérique, comme disque de démarrage.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Aide-mémoire</d:index_value><d:index_title>Aide-mémoire</d:index_title></d:index>
	<h1>Aide-mémoire</h1>
	<p>Application Apple qui vous permet de « coller » de petites notes, similaires aux notes adhésives, sur la zone d’affichage de votre écran informatique. Sous Mac OS X, l’application Aide-mémoire est l’un des widgets inclus avec Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>le SuperDrive</d:index_value><d:index_title>le SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>le SuperDrive</h1>
	<p>Type de lecteur de disque fabriqué par Apple Inc. Le lecteur SuperDrive original consistait en un lecteur de disquettes de haute capacité (1,44 Mo). Le lecteur SuperDrive actuel est un lecteur combiné capable de lire et d’écrire (copier) sur des CD et des DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Dossier Système</d:index_value><d:index_title>Dossier Système</d:index_title></d:index>
	<h1>Dossier Système</h1>
	<p>Sous Mac OS 9 et antérieur, dossier qui héberge les fichiers nécessaires au fonctionnement du système, tels que les polices et les préférences. Mac OS X ne dispose pas du dossier Système.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Préférences Système</d:index_value><d:index_title>Préférences Système</d:index_title></d:index>
	<h1>Préférences Système</h1>
	<p>Ensemble de commandes logicielles livrées avec Mac OS X. Les Préférences Système servent à contrôler de nombreux types de réglages, tels que les modèles de bureau, les raccourcis clavier, les options pour la mise en réseau ou la gestion de la consommation d’énergie. Les Préférences Système remplacent les tableaux de bord que l’on retrouvait dans les versions antérieures à Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>Informations Système</d:index_value><d:index_title>Informations Système</d:index_title></d:index>
	<h1>Informations Système</h1>
	<p>Application livrée avec Mac OS X. Informations Système fournit des informations détaillées sur les logiciels installés, les composants matériels et les périphériques de votre ordinateur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Application livrée avec Mac OS X. Terminal propose une fenêtre dotée d’une ligne de commande pour que le système d’exploitation de l’ordinateur effectue les commandes que vous y tapez. Terminal constitue un programme de type « émulateur de terminal » que l’on retrouve généralement sur les ordinateurs fonctionnant sous UNIX.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Traitement de texte fourni avec Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Synthèse vocale</d:index_value><d:index_title>Synthèse vocale</d:index_title></d:index>
	<h1>Synthèse vocale</h1>
	<p>Fonction des ordinateurs Macintosh vous permettant à l’ordinateur de faire lire à voix haute le texte surligné à l’écran.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>vignette</d:index_value><d:index_title>vignette</d:index_title></d:index>
	<h1>vignette</h1>
	<p>Représentation de petite taille d’une image, d’une page ou d’une image tirée d’une vidéo, laquelle image représente l’original de plus grande taille.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Type de câbles, de connecteurs et de logiciels assurant une connexion à haut débit entre un ordinateur et un écran ou un périphérique externe pour le transfert de données à haut débit.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Nom de marque de Mac OS X 10.4, la cinquième version majeure du système d’exploitation pour ordinateurs Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Équipement de sauvegarde d’ordinateur d’Apple Inc. qui fonctionne sans fil avec l’application de sauvegarde Time Machine sous Mac OS X. Time Capsule constitue également une borne d’accès AirPort Extreme. Plusieurs ordinateurs peuvent se connecter à un réseau sans fil et réaliser des copies de sauvegarde sans fil à l’aide d’une simple Time Capsule.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Application d’Apple pour la sauvegarde de fichiers, livrée avec Mac OS X. Time Machine réalise des copies de sauvegarde régulières de chaque fichier de votre ordinateur, notamment ceux des données, des logiciels et du système d’exploitation. Time Machine s’illustre par une métaphore de « voyage dans le temps » pour vous afficher des images représentant les versions précédentes de la fenêtre active ou du bureau afin de récupérer et restaurer la version de votre choix.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>titres</d:index_value><d:index_title>titres</d:index_title></d:index>
	<h1>titres</h1>
	<p>Dans l’application iMovie, texte que vous pouvez ajouter à votre projet vidéo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Corbeille</d:index_value><d:index_title>Corbeille</d:index_title></d:index>
	<h1>Corbeille</h1>
	<p>Dossier particulier placé à l’extrémité du Dock sur les ordinateurs Macintosh. Pour supprimer un élément de votre disque, faites-le glisser sur la Corbeille, puis choisissez Finder > Vider la Corbeille, ou Finder > Vider la Corbeille en mode sécurisé.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremblement</d:index_value><d:index_title>Tremblement</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremblement</h1>
	<p>Logiciel d’effets numériques proposé par Apple Inc et utilisé pour les séquences vidéo, les programmes diffusés et les jeux interactifs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Norme standard de polices à l’écran développée par Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Accès universel</d:index_value><d:index_title>Accès universel</d:index_title></d:index>
	<h1>Accès universel</h1>
	<p>Caractéristique de produits et de services conçus de sorte que tout le monde puisse les exploiter, indépendamment des handicaps physiques.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>compte d’utilisateur</d:index_value><d:index_title>compte d’utilisateur</d:index_title></d:index>
	<h1>compte d’utilisateur</h1>
	<p>Sur les ordinateurs Macintosh fonctionnant sous Mac OS X, chaque personne utilisant l’ordinateur peuvent disposer d’un compte propre avec son dossier de départ. Sur un ordinateur prévoyant plusieurs utilisateurs, les comptes utilisateur standard permettent aux utilisateurs d’installer des logiciels pour leur usage propre et modifier les réglages relatifs à leur compte personnel. Chaque personne peut adapter ses préférences sans influer pour autant sur celles des autres utilisateurs. Les utilisateurs possédant un compte utilisateur standard ne peuvent pas assurer l’administration d’autres comptes. Les autres types de compte comprennent les comptes administrateur, de groupe et d’invité.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:disque_compact_vidéo:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>disque compact vidéo</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>disque compact vidéo</d:index_value><d:index_title>disque compact vidéo</d:index_title></d:index>
	<h1>disque compact vidéo</h1>
	<p>Disque optique qui héberge plus d’informations qu’un CD, mais moins qu’un DVD. La vidéo stockée sur un VCD s’avère de moindre qualité que celle sur un DVD, et sa qualité est semblable à celle de la cassette vidéo VHS. La vidéo VCD est encodée au format MPEG-1. Pour visionner le contenu d’un VCD, utilisez QuickTime Player et un lecteur optique équipant ou directement branché sur votre ordinateur. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>mémoire virtuelle</d:index_value><d:index_title>mémoire virtuelle</d:index_title></d:index>
	<h1>mémoire virtuelle</h1>
	<p>Partie du disque dur de l’ordinateur servant à augmenter la mémoire de l’ordinateur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>touches VO</d:index_value><d:index_title>touches VO</d:index_title></d:index>
	<h1>touches VO</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:touches_VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>touches VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Autre interface disponible sur les ordinateurs Macintosh pour les personnes atteintes de handicap visuel et pour ceux nécessitant écouter ce qui se trouve à l’écran. VoiceOver décrit « à voix haute » ce qui apparaît à l’écran et lit le texte des documents et des fenêtres. L’application vous permet de contrôler l’ordinateur principalement à l’aide du clavier plutôt que de la souris.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>touches VoiceOver</d:index_value><d:index_title>touches VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>touches VoiceOver</h1>
	<p>Les touches Ctrl et Option, pressées simultanément avec d’autres touches pour saisir des commandes VoiceOver, s’appellent « touches VoiceOver » ou « touches VO ». Celles-ci portent la mention « VO » dans la documentation.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>volume</d:index_value><d:index_title>volume</d:index_title></d:index>
	<h1>volume</h1>
	<p>Attribution de stockage montable qui se comporte, du point de vue de l’utilisateur, comme un disque dur local, une partition d’un disque dur ou un volume réseau.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>navigateur web</d:index_value><d:index_title>navigateur web</d:index_title></d:index>
	<h1>navigateur web</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r: navigateur:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>navigateur</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Logiciel Apple qui vous permet de créer vos propres widgets de Dashboard en utilisant du contenu provenant de pages web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>serveur WebDAV</d:index_value><d:index_title>serveur WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>serveur WebDAV</h1>
	<p>Logiciel web de rédaction et de gestion distribuées de versions de fichiers. Environnement de création en direct permettant aux utilisateurs client de réserver des pages web, y apporter des modifications, puis de les restituer au site en même temps que le site est actif et accessible aux utilisateurs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>galerie web</d:index_value><d:index_title>galerie web</d:index_title></d:index>
	<h1>galerie web</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:galerie_MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>galerie MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Ensemble d’outils permettant aux développeurs de logiciels d’afficher du contenu web (tel que des pages web) au sein des applications. WebKit simplifie le processus de requête de contenu auprès d’un serveur HTTP d’un réseau et l’affichage du contenu aux utilisateurs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Environnement de développement proposé par Apple Inc. permettant aux développeurs web de monter rapidement des applications web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>page web</d:index_value><d:index_title>page web</d:index_title></d:index>
	<h1>page web</h1>
	<p>Voir <a href='x-dictionary:r:page web:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>page web</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>page web</d:index_value><d:index_title>page web</d:index_title></d:index>
	<h1>page web</h1>
	<p>Page sur le World Wide Web, consultable par quiconque connecté à Internet et utilisant un navigateur web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>widget web</d:index_value><d:index_title>widget web</d:index_title></d:index>
	<h1>widget web</h1>
	<p>Partie du contenu d’une page web que vous pouvez ajouter à votre propre site web. De nombreux sites web proposent des widgets web pour vous permettre de publier du contenu, notamment des vidéos Internet, les gros-titres de l’actualité, des cotations boursières, des flux de photos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Mini-application sur les ordinateurs Macintosh. Les widgets accompagnent le Dashboard intégré à Mac OS X. Les widgets comprennent Horloge mondiale, Calculette, Calendrier, Dictionnaire, Weather et Stocks, parmi de nombreux autres. Dashboard est livré avec plusieurs widgets préinstallés ; d’autres sont proposés sur le <a href='http://www.apple.com/fr/downloads/dashboard/'>site web d’Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Logiciel ou matériel réseau sans fil s’appuyant sur l’une des normes 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Ensemble d’outils de développement de logiciels pour Mac OS X, utilisés pour créer des applications pour les plateformes Mac, iPhone et iPad, signé Apple Inc. La collection inclut l’application Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, l’application Instruments pour l’analyse de performances, des compilateurs, des débogueurs et d’autres outils.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Application Apple permettant à un administrateur d’exploiter la puissance de traitement combinée d’un ensemble d’ordinateurs mis en réseau destinés à œuvrer sur une seule et même sous-tâche.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Système de fichiers de grappe de serveurs 64 bits permettant à plusieurs ordinateurs de bureau Macintosh et ordinateurs Xserve de partager des volumes de stockage RAID à travers un réseau à haut débit. Chaque ordinateur peut directement lire et écrire sur un système de fichiers centralisé.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
