<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>תקן לתקשורות אלחוטית בתוכנות ובחומרה, אשר פותח על-ידי ועדת התקנים IEEE LAN/MAN ‏(IEEE 802). תקן זה מכיל בתוכו את התקנים 802.11a‏, 802.11b‏, 802.11g ו-802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>רשימות בקרת גישה</d:index_value><d:index_title>רשימות בקרת גישה</d:index_title></d:index>
	<h1>רשימות בקרת גישה</h1>
	<p>רשימת הרשאות שמגדירה אלו משתמשים יכולים לגשת לקובץ, לתיקיה או לכונן, ואלו פעולות כל משתמש רשאי לבצע. למשל, הרשאות של תיקיה קובעות אם משתמש מסוים רשאי לראות את תוכן התיקיה (קריאה בלבד), להוסיף קבצים לתיקיה אך לא לראות את התוכן שלה (כתיבה בלבד), או לבצע את שתי הפעולות (קריאה וכתיבה).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>חשבון</d:index_value><d:index_title>חשבון</d:index_title></d:index>
	<h1>חשבון</h1>
	<p>במחשבי Macintosh עם Mac OS X, לכל מי המשתמש במחשב יכול להיות חשבון נפרד עם תיקיית בית נפרדת. קיימים מספר סוגי חשבונות, כולל משתמש, מנהל ואורח.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>סיסמת חשבון</d:index_value><d:index_title>סיסמת חשבון</d:index_title></d:index>
	<h1>סיסמת חשבון</h1>
	<p>במחשבי Macintosh עם Mac OS X, משתמשים יכולים להגדיר סיסמה כדי לשלוט בגישה לחשבון שלהם. סיסמת החשבון נקראת לעיתים קרובות ״סיסמת התחברות״. עוד סיסמאות חשובות במערכת Mac OS X הן סיסמאות ״צרורות מפתחות״ והסיסמה הראשית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACLs</d:index_value><d:index_title>ACLs</d:index_title></d:index>
	<h1>ACLs</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:רשימות_בקרת_גישה:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>רשימות בקרת גישה</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>פנקס הכתובות</d:index_value><d:index_title>פנקס הכתובות</d:index_title></d:index>
	<h1>פנקס הכתובות</h1>
	<p>יישום המגיע עם Mac OS X. ״פנקס הכתובות״ מאפשר לך לשמור פרטים של אנשי קשר, כגון שם, תואר, מספרי טלפון וכתובות, וכן כתובת דוא״ל, iChat ודף בית. מאחר ש״פנקס הכתובות״ משתלב עם יישומים אחרים שם Mac OS X, כל הפרטים זמינים גם מתוך Mail,‏ iChat ו-Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>חשבון מנהל/ת</d:index_value><d:index_title>חשבון מנהל/ת</d:index_title></d:index>
	<h1>חשבון מנהל/ת</h1>
	<p>במחשבי מקינטוש המשתמשים במערכת Mac OS X, כל אדם המשתמש במחשב יכול לקבל חשבון נפרד עם תיקיית בית נפרדת. קיימים מספר סוגי חשבונות, כולל משתמש, מנהל ואורח. לפחות אחד מהחשבונות חייב להיות חשבון מנהל, עם היכולת ליצור, למחוק ולשנות הגדרות של חשבונות אחרים, וכן היכולת להתקין תוכנות ולשנות את הגדרות המערכת. אם במחשב עם Mac OS X יש רק חשבון אחד, חשבון זה מוגדר אוטומטית כחשבון מנהל. סוגי חשבונות נוספים הם משתמש, קבוצה ואורח.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>סיסמת מנהל/ת</d:index_value><d:index_title>סיסמת מנהל/ת</d:index_title></d:index>
	<h1>סיסמת מנהל/ת</h1>
	<p>במחשבי Macintosh עם Mac OS X, זוהי הסיסמה של חשבון המשתמש של מנהל המחשב. עוד סיסמאות חשובות ב-Mac OS X הן סיסמאות של צרורות מפתחות והסיסמה הראשית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>פרוטוקול הקבצים של Apple (באנגלית: Apple Filing Protocol). פרוטוקול לקוח-שרת בו משתמש שירות הקבצים של Apple לשיתוף קבצים ושירותי רשת. AFP משתמש ב-TCP/IP ובפרוטוקולים אחרים כדי לאפשר תקשורת בין מחשבים ברשת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>מאפיין של Mac OS X, המאפשר לשתף קבצים עם משתמשי AirPort אחרים בסביבה בקלות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>‏AOL Instant Messenger, יישום להעברת מסרים מידיים מבית AOL LLC (לשעבר America Online בע״מ).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>התקנים ותוכנות מבית Apple בע״מ ליצירת רשתות אלחוטיות, המאפשרות למחשבי Macintosh להתחבר לרשת או לאינטרנט ללא צורך בכבלים. מערכת AirPort כוללת נתב (״תחנת בסיס AirPort״), אשר מחובר לרשת. תחנת הבסיס משתפת את החיבור שלה לרשת על-ידי שידור של אות, אשר נקלטת על-ידי כרטיס AirPort או כרטיס רשת אלחוטית אחר, הנמצא בתוך מחשב Macintosh או מחובר אליו. תחנות הבסיס של AirPort כוללות את תחנות הבסיס AirPort Extreme ו-AirPort Express.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>כונן AirPort</d:index_value><d:index_title>כונן AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>כונן AirPort</h1>
	<p>תוכנה של Apple שמאפשרת למחשב ברשת AirPort לשתף כונן קשיח חיצוני המחובר לשקע USB או לתחנת בסיס מסוג AirPort Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>תחנת בסיס AirPort Express</d:index_value><d:index_title>תחנת בסיס AirPort Express</d:index_title></d:index>
	<h1>תחנת בסיס AirPort Express</h1>
	<p>תחנת בסיס זעירה מבית Apple בע״מ שמאפשר גישה אלחוטית לאינטרנט לקבוצה של עד עשרה מחשבים. תחנת הבסיס AirPort Express כוללת את AirPlay - תוכנה שמאפשרת למחשב המחובר לרשת להשתמש ב-iTunes על-מנת לשדר מוסיקה לקבוצה של עד שלוש מערכות שמע. AirPort Express מסוגל להתחבר למדפסת USB ולאפשר לכל המחשבים ברשת להדפיס דרכה באמצעות טכנולוגיית Bonjour. בנוסף, ניתן להשתמש בו על-מנת להרחיב את הטווח של רשת AirPort Extreme קיימת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>תחנת בסיס AirPort Extreme</d:index_value><d:index_title>תחנת בסיס AirPort Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>תחנת בסיס AirPort Extreme</h1>
	<p>תחנת בסיס AirPort מבית Apple בע״מ שמספקת גישה מהירה לאינטרנט אלחוטי לקבוצה של עד 50 מחשבים. בנוסף, היא מאפשרת גישה לרשת באמצעות כבל Ethernet. תחנת הבסיס AirPort Extreme מסוגלת להתחבר למדפסת USB ולאפשר לכל המחשבים ברשת להדפיס דרכה באמצעות טכנולוגיית Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>יישום של Apple שמאפשר למחשב, iPod,‏ iPad או iPhone ברשת AirPort להשתמש ב-iTunes כדי לשלוח מוסיקה ווידיאו באופן אלחוטי למכשירים נוספים, כגון AirPort Express או Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>אלבום</d:index_value><d:index_title>אלבום</d:index_title></d:index>
	<h1>אלבום</h1>
	<p>מאפיין של היישום iPhoto למחשבי Macintosh. אלבום של iPhoto הינו אוסף של תמונות מתוך הספריה של iPhoto, אותו ניתן לארגן בכל סדר שתרצה/י. ניתן לבחור תמונות כדי ליצור אלבום סטנדרט, או ליצור אלבום חכם שמתעדכן באופן אוטומטי, בהתאם לקריטריונים מסויימים, כל פעם שספריית ה-iPhoto שלך משתנה. ניתן לצרף אותה תמונה למספר אלבומים שונים מבלי לשכפל את התמונה עצמה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>כינוי</d:index_value><d:index_title>כינוי</d:index_title></d:index>
	<h1>כינוי</h1>
	<p>במחשבי Macintosh, זהו קובץ קטן ללא תוכן משלו, שמכיל הפנייה למסמך, תיקיה, יישום או התקן, שבדרך-כלל נמצא במקום אחר. כאשר לוחצים פעמיים על הכינוי, הפריט המקורי נפתח.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>ריכוך קצוות (anti-aliasing)</d:index_value><d:index_title>ריכוך קצוות (anti-aliasing)</d:index_title></d:index>
	<h1>ריכוך קצוות (anti-aliasing)</h1>
	<p>בגרפיקה ממוחשבת, הטכניקה של צמצום עיוותים במלל ובגרפיקה, ריכוך של קצוות חדים כאשר מרכיבים ברזולוציה גבוהה מוצגים ברזולוציה נמוכה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>יישום מבית Apple למחשבי Macintosh, המשמש אנשי מקצועי רבים בתחומי הצילום ובתר-ההפקה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>‏Apple בע״מ</d:index_value><d:index_title>‏Apple בע״מ</d:index_title></d:index>
	<h1>‏Apple בע״מ</h1>
	<p>Apple בע״מ הינה חברת טכנולוגיה שנוסדה בקליפורניה, ארה״ב בשנת 1976. מטה החברה נמצא בעיר קופרטינו שבקליפורניה. המוצרים המפורסמים ביותר של Apple בע״מ הם מחשבי Macintosh, נגני iPod, מערכת ההפעלה Mac OS, וחבילת התוכנות iLife, הכוללת את iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>תכנית של שירות ותמיכה מבית Apple עבור מחשבי Macintosh, מכשירי iPod ומוצרים נוספים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>ראה/י <b><a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Mail</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>‏Apple Remote (שלט Apple)</d:index_value><d:index_title>‏Apple Remote (שלט Apple)</d:index_title></d:index>
	<h1>‏Apple Remote (שלט Apple)</h1>
	<p>שלט רחוק לשימוש עם מוצרי Apple, כולל Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>יישום של Apple המאפשר למשתמש, כגון מורה או מנהל מערכת, לעקוב ממחשב ה-Macintosh שלו אחר הפעילות של משתמשים אחרים במחשבי ה-Macintosh שלהם ברשת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>שפת תסריטים, המובנית במערכת ההפעלה. AppleScript מורכבת מפקודות בהן ניתן להשתמש כדי לבצע פעולות מורכבות, או פעולות שחוזרות על עצמן באופן תדיר, באופן אוטומטי. יישומים רבים, כגון Mail‏, Safari ו-iCal, תומכים ב-AppleScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>תוכנה לשיתוף קבצים ומדפסות שנועדה לשימוש עם רשתות AppleTalk. תוכנת AppleShare הוחלפה ביישום Mac OS X Server (שרת Mac OS X).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>חבילה של כלים מבית Apple בע״מ ליצירת רשתות מחשבים. מערכת AppleTalk הוחלפה במחשבי Macintosh המשתמשים ב-Mac OS X על-ידי תקשורת TCP/IP.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>ממיר של חברת Apple בע״מ שקולט אות וידיאו באופן אלחוטי ומציג אותו על-גבי מסך טלוויזיה בעל יכולת הפרדה מוגברת (enhanced definition) או הפרדה גבוהה (high definition). ניתן להשתמש ב-Apple TV להצגת סרטים, תכניות טלוויזיה, מוסיקה ופודקאסטים מתוך ספריית iTunes, וכן קדימונים לסרטים מאתר www.apple.com או מצגות של תמונות דיגיטליות מהמחשב. ניתן לסנכרן Apple TV עם מחשבי Macintosh עם Mac OS X גירסה 10.3.9 או 10.4.9 ומעלה, או עם מחשב מבוסס-Windows עם Windows XP Home או Professional ‏(SP2) או Windows Vista. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/appletv/'>אתר האינטרנט של AppleTV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>יישום של Apple שכולל יישומים לעיבוד תמלילים ולעריכה של גיליונות עבודה, תמונות ומאגרי נתונים. הגירסה המקורית של AppleWorks פעלה על מחשבים מסוג Apple II. מאוחר יותר הושקה גירסה של AppleWorks למחשבי Macintosh עם Mac OS X. לימים הוחלף AppleWorks בחבילת היישומים iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>הממשק הגרפי והעיצוב החזותי הכללי של Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>שמירה כארכיון</d:index_value><d:index_title>שמירה כארכיון</d:index_title></d:index>
	<h1>שמירה כארכיון</h1>
	<p>ב-Mac OS X, כיווץ של קובץ כדי להקטין את נפחו, או התקנה מחדש של מערכת ההפעלה תוך שמירה על הקבצים והגדרות המשתמש ללא שינוי (״שמור בארכיון והתקן״).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>ארגומנט</d:index_value><d:index_title>ארגומנט</d:index_title></d:index>
	<h1>ארגומנט</h1>
	<p>בגליון האלקטרוני Numbers, ארגומנטים מספקים את הערכים שנחוצים לפונקציה של Number לביצוע משימה. למשל, הנוסחה הבאה כוללת פונקציה בשם SUM עם ארגומנט יחיד (טווח של תאים) שמחבר את הערכים בטור A, שורות 2 עד 10: ‎=SUM(A2:A10)‎. כמות וסוג הארגומנטים משתנים מפונקציה לפונקציה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>ספר שמע</d:index_value><d:index_title>ספר שמע</d:index_title></d:index>
	<h1>ספר שמע</h1>
	<p>תכנית דיבור מוקלטת, כגון ספר שמוקרא בקול. ניתן לכלול ספרי שמע ותכניות דיבור אחרות בספריה של iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>מתאם אודיו</d:index_value><d:index_title>מתאם אודיו</d:index_title></d:index>
	<h1>מתאם אודיו</h1>
	<p>תוכנה שממירה נתוני אודיו לצורה הניתנת להשמעה דרך הרמקולים על-ידי כרטיס הקול של המחשב. על מתאם האודיו של המחשב להתאים לכרטיס הקול שלו. מתאם האודיו של Mac OS X הוא Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>מילוי אוטומטי</d:index_value><d:index_title>מילוי אוטומטי</d:index_title></d:index>
	<h1>מילוי אוטומטי</h1>
	<p>מאפיין של Safari, הדפדפן של Apple, שממלא טפסים באינטרנט באופן אוטומטי על-בסיס נתונים מפנקס הכתובות שלך ומטפסים שמלאת בעבר.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p> יישום הנכלל ב-Mac OS X המאפשר ליצור תהליכי עבודה לשם אוטומציה של משימות שחוזרות על עצמן. Automator פועל עם יישומים אחרים רבים, כולל Finder, ‏Safari,‏ iCal,‏ Address Book,‏ Microsoft Office ו-Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>DVD עם הפעלה אוטומטית</d:index_value><d:index_title>DVD עם הפעלה אוטומטית</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD עם הפעלה אוטומטית</h1>
	<p>סרט או מצגת ב-DVD שמוצג אוטומטית כאשר מכניסים את ה-DVD לכונן האופטי של המחשב. במחשבי Macintosh, ניתן ליצור DVD עם הפעלה אוטומטית באמצעות היישום iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>גירסה של מערכת ההפעלה UNIX לדגמי Macintosh מסויימים. הגירסה הראשונה של מערכת ההפעלה A/UX הושקה ב-1988; האחרונה הושקה ב-1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>רקע</d:index_value><d:index_title>רקע</d:index_title></d:index>
	<h1>רקע</h1>
	<p>ב-Mac OS X, ניתן להגדיר רקעים מותאמים אישית במקומות רבים, כולל המכתבה, חלונות Finder ופרוייקטים של iDVD. ראה/י גם <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>תמונת מכתבה</b></a> ו<a href='x-dictionary:r:iDVD themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>ערכת נושא של iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>תוכנה של Apple הניתנת למשתמשי MobileMe. ‏Backup מאפשר לך לקבוע שעות קבועות לגיבוי של קבצים במחשב ה-Macintosh שברשותך, ובכלל זה תמונות, מוסיקה, תיקיית הבית ועוד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>תג עזרה</d:index_value><d:index_title>תג עזרה</d:index_title></d:index>
	<h1>תג עזרה</h1>
	<p>תמונה קטנה שמופיעה כאשר מעבירים את העכבר מעל תמונה, חלון, צלמית או כל אובייקט אחר. התג מספק מידע נוסף על האובייקט. ביישום הצילום הדיגיטלי Aperture, כאשר מחילים תיקונים, מילות מפתח, דירוגים או שינויים אחרים על תמונה, Aperture מסמן את התמונה בתג. התגים מופיעים על המסך בלבד, ולא בעותקים מודפסים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>תוכנה המובנית ב-Mac OS X. תוכנת Bonjour מחברת את המחשב לאתרי אינטרנט ולהתקנים כגון מדפסות ומחשבים אחרים בסביבה הקרובה. בנושא, היא מאתרת חברי iChat ונתונים משותפים, כגון מוסיקה ותמונות, ברשת המקומית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>דפדפן</d:index_value><d:index_title>דפדפן</d:index_title></d:index>
	<h1>דפדפן</h1>
	<p>יישום שמאפשר לך למצוא, להציג ולהשתמש במלל, תמונות, צלילים וסוגי מידע נוספים. דפדפן משמש לניווט בעמודים באינטרנט. הדפדפן Safari במחשבי Macintosh הוא דוגמא לדפדפן.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>היסטוריית גלישה</d:index_value><d:index_title>היסטוריית גלישה</d:index_title></d:index>
	<h1>היסטוריית גלישה</h1>
	<p> רשימה, הנשמרת על-ידי Safari או דפדפן אחר, של כתובות של אתרי האינטרנט בהם ביקרת. ברוב המקרים, היסטוריית הגלישה מכילה כתובות מהשבוע האחרון לערך.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>רשימת חברים</d:index_value><d:index_title>רשימת חברים</d:index_title></d:index>
	<h1>רשימת חברים</h1>
	<p>ביישומי מסרים מיידיים, זוהי רשימה של אנשים עמם ניתן לשוחח. לרוב, רשימת חברים כוללת את שמותיהם של האנשים עמם הינך משוחח/ת באופן תדיר. בדרך-כלל, רשימת חברים מציגה את מצבו של כל אחד מחבריך (מחובר וזמין, או לא זמין).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>תיקיית צריבה</d:index_value><d:index_title>תיקיית צריבה</d:index_title></d:index>
	<h1>תיקיית צריבה</h1>
	<p>סוג של תיקיה, הנמצאת במחשבי Macintosh עם Mac OS X. תיקיית צריבה מכילה פריטים לצריבה על-גבי תקליטור CD או DVD. ניתן ללחוץ פעמיים על הצלמית של תיקיית הצריבה על-מנת להעתיק את כל הפריטים בתיקיית הצריבה לתקליטור.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>מחשבון</d:index_value><d:index_title>מחשבון</d:index_title></d:index>
	<h1>מחשבון</h1>
	<p>יישום לעריכת חישובים שמגיע עם Mac OS X. ״מחשבון״ כולל מצב בסיסי, מצב מדעי, ומצב למפתחים, וכן תומך ב״כתיב פולני״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>תוכנה שמאפשרת למשתמשים מרובים לפרסם ולהירשם ללוחות שנה משותפים ולסנכרן אותם עם מכשירים רבים. לוחות השנה המשותפים מנוהלים על-ידי שרת CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>חלון מועמדים</d:index_value><d:index_title>חלון מועמדים</d:index_title></d:index>
	<h1>חלון מועמדים</h1>
	<p>חלון בשיטת קלט שמשמשת להקלדת תווים שאינם נמצאים במקלדת, כגון אותיות סיניות. חלון המועמדים מופיע כאשר מקישים קוד שמקביל ליותר מתו אחד. כדי להוסיף את התו למלל, בוחרים את התו הרצוי בחלון המועמדים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>אוסף כלים הנקראים ממשקי תכנות יישומים (API) עבור מפתחי תוכנה הבונים יישומים עבור מערכת ההפעלה Mac OS.‏ Carbon כולל אוסף כלים לבניית ממשק למשתמש, טיפול באירועים, ספריית כלי הגרפיקה Quartz 2D ותמיכה בריבוי מעבדים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>בסיס נתונים של תקליטורים. CDDB הוא סימן מסחרי ברישיון של חברת Gracenote בע״מ. יישומים משתמשים ב-CDDB לאיתור מידע לגבי תקליטורי שמע באינטרנט. אחרי השאילתא מול CDDB, היישום מסוגל להציג את שם התקליטור, שם האמן, רשימת השירים ומידע אחר עבור רוב התקליטורים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>הפנייה לתא</d:index_value><d:index_title>הפנייה לתא</d:index_title></d:index>
	<h1>הפנייה לתא</h1>
	<p>ביישום גליונות העבודה Numbers, הפניות לתאים מזהות תאים ספציפיים בנוסחאות. ניתן ליצור הפנייה לתא האמצעות האות והמספר של העמודה והשורה, או באמצעות שם התא המוגדר בכותרת. אם בטבלה יש גם שורת כותרות וגם עמודת כותרות, ניתן לזהות תא באמצעות שם העמודה ואחריו שם השורה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>עיצוב ערך תא</d:index_value><d:index_title>עיצוב ערך תא</d:index_title></d:index>
	<h1>עיצוב ערך תא</h1>
	<p>ביישום גליונות העבודה Numbers, ניתן להחיל עיצוב על תא כך שערכו יוצג בצורה מסויימת. למשל, ניתן לעצב תאים שמכילים ערכים כספיים כך שיופיע סמל של מטבע (כגון $, £ או ¥) לפני המספרים. כמו-כן, ניתן לעצב תאים כך שיכללו פריטי ממשק, כגון תיבות סימון ומחוונים, שישמשו להוספה או לשינוי של ערך התאים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>אישור</d:index_value><d:index_title>אישור</d:index_title></d:index>
	<h1>אישור</h1>
	<p>נספח למסמך אלקטרוני שמאפשר שליחה מאובטחת של מידע באינטרנט. דפדפנים, יישומי דוא״ל ויישומי מסרים מידיים משתמשים באישורים להצפנת מידע שמועבר בינם לבין אתר מאובטח. אישורים מגינים על פרטי התחברות, מספרי כרטיסי אשראי, כתובות ונתונים מאובטחים אחרים. אישורים מונפקים על-ידי ארגונים אמינים, כמו חברת VeriSign בע״מ או RSA Data Security בע\מ. כאשר הינך גולש/ת לאתר מאובטח, Mac OS X בודקת את האישור של האתר ומשווה אותו לאישורים הידועים כאמיתיים. אם האישור של האתר אינו מוכר, או אם אין לאתר אישור, תופיע הודעה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>סמן פרק</d:index_value><d:index_title>סמן פרק</d:index_title></d:index>
	<h1>סמן פרק</h1>
	<p>סמנים המצורפים לסרט דיגיטלי כדי ליצור תפריט לבחירת סצינה, המאפשר לצופים לעבור ישירות לסצינות הרצויות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>לוח תווים</d:index_value><d:index_title>לוח תווים</d:index_title></d:index>
	<h1>לוח תווים</h1>
	<p>מאפיין של Mac OS X שמאפשר לך להכניס תווים מיוחדים, כמו סימנים מתמטיים, אותיות מנוקדות, חיצים וסימנים אחרים, או תווים משפות אחרות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>בורר</d:index_value><d:index_title>בורר</d:index_title></d:index>
	<h1>בורר</h1>
	<p>מאפיין של גירסאות קודמות של Mac OS שאיפשר למשתמשים לחבר מדפסות ושרתים, וכן להפעיל ולכבות תקשורת דרך AppleTalk. הוחלף על-ידי החלוניות ״מדפסות ופקסים״ ו״רשת״ ב״העדפות המערכת״ של Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>אוסף כלי תוכנה מבית Apple בע״מ, המגיעים עם Final Cut Pro – יישום לעריכת וידיאו מקצועי. תוכנת Cinema Tools משמשת למעקב אחר היחסים בין הסרט והפסקול המקוריים לבין גירסת הווידיאו הדיגיטלית שלהם.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>גירסאות קודמות של מערכת ההפעלה של Macintosh, לפני Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>קטע (clip)</d:index_value><d:index_title>קטע (clip)</d:index_title></d:index>
	<h1>קטע (clip)</h1>
	<p>קטע אודיו או וידיאו. ביישום iMovie ניתן לעבוד עם קליפים במגוון דרכים כדי להשיג את האפקטים הרצויים, כולל הזזה של קליפים, קביעת נקודות התחלה וסיום של קליפים מוסיקליים, הוספת מעברים בין קליפים ועוד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>אוסף כלים הנקראים ממשקים לתכנות יישומים (API) למפתחים שבונים יישומים ל-Mac OS. ‏Cocoa הינו סביבה ״מונחית עצמים״ (object oriented) לפיתוח יישומים ל-Mac OS X. יישומי Cocoa בנויים בהתאם לכללים של Apple לממשקים גרפיים. כתוצאה, לתוכנות אלו יש ממשק שהוא מוכר למשתמשי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>אוסף כלים הנקראים ממשקים לתכנות יישומים (API) למפתחים שבונים יישומים ל-iPhone ול-iPod touch. ‏Cocoa Touch מבוסס על הכלים של Cocoa לבניית יישומים ל-Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>תוכנה של Apple לתיאום של צבעים. ColorSync מתאם בין כל ההתקנים הגרפיים שברשותך, כגון מסכים, מדפסות, סורקים ומצלמות דיגיטליות, כדי שהצבעים שמופיעים על-גבי המסך יהיו זהים לאלו שמופיעים בדפוס. ColorSync הינו חלק מ-Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>פרופיל ColorSync</d:index_value><d:index_title>פרופיל ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>פרופיל ColorSync</h1>
	<p>נתונים הנשמרים על-ידי היישום של ColorSync לכלי ההתקנים הגרפיים המחוברים למחשב, ובכלל זה סורקים, מדפסות ומסכים. הפרופיל משמש לשכפול מדוייק ככל האפשר של תמונות. למשל, כאשר סורקים תמונה, הקובץ שנוצר כולל העתק של הפרופיל של הסורק. כאשר מדפיסים את התמונה, נתוני הצבעים מהפרופיל של הסורק מומרים לפרופיל של המדפסת בתהליך של תיאום.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>כונן משולב (combo)</d:index_value><d:index_title>כונן משולב (combo)</d:index_title></d:index>
	<h1>כונן משולב (combo)</h1>
	<p>סוג של כונן תקליטורים. כונן משולב מסוגל לקרוא ולצרוב תקליטורי CD, ולקרוא (אך לא לצרוב) תקליטורי DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>מציג כרטיס לגישה משותפת (Common Access Card Viewer)</d:index_value><d:index_title>מציג כרטיס לגישה משותפת (Common Access Card Viewer)</d:index_title></d:index>
	<h1>מציג כרטיס לגישה משותפת (Common Access Card Viewer)</h1>
	<p>כלי לבקרת גישה. כאשר מעבירים Common Access Card (״כרטיס לגישה משותפת״) בסורק, ניתן להתחבר למחשב, לגשת אליו כאשר שומר המסך פעיל, לערוך שינויים בחלק מהחלוניות ב״העדפות המערכת״, ולהתקין תוכנות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>עיצוב מותנה</d:index_value><d:index_title>עיצוב מותנה</d:index_title></d:index>
	<h1>עיצוב מותנה</h1>
	<p>מאפיין שמאפשר לך לעצב תא בגיליון עבודה של Numbers כך שיוצג בצורה מסויימת בתנאים מסויימים. למשל, ניתן להגדיר שרקע של תא יהפוך לאדום כאשר ערך התא עולה על מספר מסוים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>לוח בקרה</d:index_value><d:index_title>לוח בקרה</d:index_title></d:index>
	<h1>לוח בקרה</h1>
	<p>במחשבי Windows, לוח הבקרה מכיל יישומים קטנים שמאפשרים לך לקבוע הגדרות שונות, כגון הרקע של שולחן העבודה או שיטת ההתחברות לאינטרנט. במחשבי Macintosh, ניתן לשנות את הגדרות המחשב ב״העדפות המערכת״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>רצועת בקרה (control strip)</d:index_value><d:index_title>רצועת בקרה (control strip)</d:index_title></d:index>
	<h1>רצועת בקרה (control strip)</h1>
	<p>כלי ששימש בגירסאות קודמות של Mac OS כדי להציג את מצב הסוללה, לבדוק את החיבור לרשת, לשנות את עוצמת הרמקולים, לשנות את רזולוצית התצוגה ולבצע פעולות אחרות. ב-Mac OS X, תפריטים בשורת התפריטים ממלאים תפקידים אלו.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>עוגיה</d:index_value><d:index_title>עוגיה</d:index_title></d:index>
	<h1>עוגיה</h1>
	<p>קובץ קטן הנשמר במחשבך על-ידי אתר אינטרנט לצורך אחסון נתונים. כאשר הינך חוזר/ת לאותו אתר, הדפדפן מחזיר לו את העוגיות ששייכות אליו. העוגיות מאפשרות לאתר לדעת מי את/ה כדי להציג לך מידע שהוא רלוונטי אליך. עוגיות יכולות להכיל גם פרטים מזהים של, כגון שם וכתובת דוא״ל. האתר יכול לגשת רק לנתונים שהינך מספק/ת לו. אתר אינטרנט אינו יכול להשתמש בעוגיות כדי לגשת לנתונים אחרים במחשבך.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>מתאם אודיו במחשבי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>מאפיין של ה-Finder ב-Mac OS X ושל נגן המדיה iTunes. ב-iTunes, ‏Cover Flow מציג את הגרפיקה הקשורה לאוסף המוסיקה של iTunes על-גבי המסך, ועל-ידי כך מאפשר עיון מהיר באלבומים. ב-Finder, תצוגת Cover Flow היא אחת מארבע האפשרויות לעיון בקבצים, בתיקיות וביישומים המוצגים בחלונות Finder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>חיתוך</d:index_value><d:index_title>חיתוך</d:index_title></d:index>
	<h1>חיתוך</h1>
	<p>עריכה של תמונה על-ידי שמירה רק על חלק מסויים וסילוק כל השאר.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>תוכנה של Apple הכלולה ב-Mac OS X שמורכבת מיישומים קטנים, או ״וידג׳טים״. יש וידג׳טים למטרות שונות, כגון מעקב אחר מניות, חיפוש נתוני מזג אוויר ברחבי העולם, חיפוש במילון ועוד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>תוכנה לפיתוח תוכנות מבית Apple, המאפשרת לך ליצור וידג׳טים של Dashboard ויישומי אינטרנט (עמוד אינטרנט המותאמים במיוחד ל-Safari ב-iPhone). וידג׳טים ויישומי אינטרנט שפותחו באמצעות Dashcode משתמשים בטכנולוגיות אינטרנט נפוצות, כגון HTML, ‏CSS ו-JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>מכתבה</d:index_value><d:index_title>מכתבה</d:index_title></d:index>
	<h1>מכתבה</h1>
	<p>אזור הרקע של מסך המחשב. על המכתבה מוצגים צלמיות, חלונות, סרגלי כלים, קבצים ותיקיות, אותם ניתן ליצור, לערוך, להעביר ממקום למקום ולמחוק.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>תמונת מכתבה</d:index_value><d:index_title>תמונת מכתבה</d:index_title></d:index>
	<h1>תמונת מכתבה</h1>
	<p>הצבע, העיצוב או התמונה שמשמשים להתאמת הרקע של המסך להעדפותיך. ניתן לבחור תמונת מכתבה ב״מכתבה ושומר מסך״ של ״העדפות המערכת״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>מילון</d:index_value><d:index_title>מילון</d:index_title></d:index>
	<h1>מילון</h1>
	<p>יישום הכלול ב-Mac OS X. ״מילון״ מאפשר לך לחפש פירושים ומילים נרדפות במגוון של מקורות, כגון מילוני Oxford והמילון של Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>אישור דיגיטלי</d:index_value><d:index_title>אישור דיגיטלי</d:index_title></d:index>
	<h1>אישור דיגיטלי</h1>
	<p>ידוע גם כאישור מפתח ציבורי, זהו מסמך אלקטרוני שמקשר את הזהות האלקטרונית שלך לפרטים נוספים, כמו שמך, כתובת הדוא״ל שלך ושם העסק שלך. יישומי אינטנרט, כגון הדפדפן Safari, יישום הדוא״ל ״Mail״ ו-iChat, משתמשים באישורים כדי לשלוח נתונים באינטרנט באופן מאובטח.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>דמות כונן</d:index_value><d:index_title>דמות כונן</d:index_title></d:index>
	<h1>דמות כונן</h1>
	<p>קובץ, המכיל את כל התוכן והמבנה הפנימי של קבצים ותיקיות על-גבי התקן כגון כונן קשיח או אופטי. ניתן ליצור דמות כונן באמצעות Disk Utility. ניתן להשתמש בדמות כונן לאחסון נתונים ישנים, לשיתוף קבצים או להצפנת נתונים רגישים, וכן להעתקת כוננים ותקליטורים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Disk Utility</d:index_value><d:index_title>Disk Utility</d:index_title></d:index>
	<h1>Disk Utility</h1>
	<p>יישום הכלול ב-Mac OS X לביצוע משימות הקשורות לכוננים. Disk Utility מאפשר לך ליצור ״דמויות״ של כוננים ולהעלות, להסיר, לאתחל, לצרוב ולתקן כוננים ותקליטורים, וכן לחלק אותם למחיצות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>כלי להפעלת יישומים שמגיע עם Mac OS X. ה-Dock ממוקם בקצה המסך. הוא כולל צלמיות של חלק גדול מהיישומים שעל המחשב. בנוסף, ניתן לגרור צלמיות אל ה-Dock וממנו.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>פרה-כלב (dogcow)</d:index_value><d:index_title>פרה-כלב (dogcow)</d:index_title></d:index>
	<h1>פרה-כלב (dogcow)</h1>
	<p>במקור, תו בגופן הסימנים (הקישוט) ״Cairo״. הפרה-כלב שימשה להמחשת כיוון ההדפסה וצבע הנייר בתיבות דו-שיח במחשבי Macintosh. עם הזמן, הפרה-כלב ניחנה בנקודות נוספות וחזות פרתית יותר באופן כללי. הקול שמשמיעה הפרה-כלב נקרא געיחה (״מוב-מוב״).</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>מתחם (domain)</d:index_value><d:index_title>מתחם (domain)</d:index_title></d:index>
	<h1>מתחם (domain)</h1>
	<p>חלק משם המתחם של מחשב המחובר לאינטרנט. השם www.example.com מורכב מתת-המתחם או שם המחשב המארח ״www״, המתחם ״example״, וממתחם-העל ״com״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>ממשק המאפשר לתוכנות לגשת ולעדכן את התוכן, המבנה והסגנון של מסמכים, כולל עמודי אינטרנט. ה-DOM של עמוד אינטרנט מכיל רשימה של כל הרכיבים המופיעים בעמוד, כגון מלל, קישורים, הגדרות סגנון ותסריטים (תוכנות קטנות), ומגדיר את סדר הופעת הרכיבים בעמוד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>ניווט באמצעות DOM</d:index_value><d:index_title>ניווט באמצעות DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>ניווט באמצעות DOM</h1>
	<p>ניווט באתר אינטרנט באמצעות ה-Document Object Model (בקיצור: DOM) שלו.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>זיכרון גישה אקראית דינמי. הסוג שנפוץ ביותר של זיכרון במחשבים אישיים. DRAM דורש מטען חשמלי חדש כל כמה אלפיות השניה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>שיתוף תקליטורי CD או DVD</d:index_value><d:index_title>שיתוף תקליטורי CD או DVD</d:index_title></d:index>
	<h1>שיתוף תקליטורי CD או DVD</h1>
	<p>מאפיין של Mac OS X שמאפשר שיתוף תקליטורי DVD ו-CD ברשת Ethernet או ברשת אלחוטית. אם למחשב אחר ברשת אין כונן אופטי, תוכל/י לאפשר לאותו מחשב להשתמש בתקליטור הנמצא בכונן האופטי של מחשבך. על המחשב בעל הכונן האופטי להפעיל את Mac OS X גירסה 10.4.10 ומעלה, או Windows XP או Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>שורת הצעה דינמית</d:index_value><d:index_title>שורת הצעה דינמית</d:index_title></d:index>
	<h1>שורת הצעה דינמית</h1>
	<p>בשיטת קלט שמשמשת להקלדת תווים שאינם נמצאים במקלדת, כגון אותיות סיניות, ניתן להפעיל את שורת ההצעה הדינמית כדי שתווים יוצגו באופן אוטומטי בחלון המועמדים בזמן ההקלדה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>״Mac לחינוך״ - מחשב ״הכול כלול״ במחיר נמוך, עם צג בגודל 17 אינץ׳, שהיה מבוסס על מעבד PowerPC G4. חברת Apple בע״מ השיקה את ה-eMac ב-2002 והפסיקה לשווק אותו ב-2006, אז הוחלף בדגם של סדרת ה-iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>שיפור (תמונה)</d:index_value><d:index_title>שיפור (תמונה)</d:index_title></d:index>
	<h1>שיפור (תמונה)</h1>
	<p>מאפיין של היישום iPhoto במחשבי מקינטוש. לחיצה על ״שפר״ בעת עריכת תמונה מבהירה את התמונה או מתקנת את רמות הניגודיות בהתאם לקריטריונים שנקבעו מראש.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>בקיצור: EPS. מבנה קובץ המבוסס על שפת PostScript המשמשת להדפסת מלל וגרפיקה. קובץ EPS מכיל תיאור של מלל ותמונות הניתן לשימוש על-ידי מדפסת והניתן להעתקה ולשיתוף בין מחשבים ויישומים מרובים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>אקולייזר</d:index_value><d:index_title>אקולייזר</d:index_title></d:index>
	<h1>אקולייזר</h1>
	<p>ידוע גם כ-EQ. זהו בקר שמע שעובד כמו טריבל ובס במערכות סטריאו, אך עם יותר עוצמה וגמישות. ניתן להשתמש באקולייזר כדי לכוונן תדירויות ספציפיות מספקטרום השמע כדי להתאים את המוסיקה לסגנונות שונים, לסביבות שמיעה שונות (חדרים שונים בבית, למשל) ושיטות הפקת צליל שונות (כגון רמקולים או אוזניות). ביישום iTunes ניתן לערוך את הגדרות האקולייזר באופן ידני, או לבחור אחת מעשרות האפשרויות שהוגדרו מראש ומתאימות לרוב המצבים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>אירוע</d:index_value><d:index_title>אירוע</d:index_title></d:index>
	<h1>אירוע</h1>
	<p>היישומים iMovie ו-iPhoto במחשבי Macintosh מארגנים את ספריות הווידיאו והתמונות שלך לפי ״אירועים״. כל אירוע מכיל סרטים ותמונות מפרק זמן נתון, כגון תמונות מחתונה או ממסיבה בים. ניתן לארגן את הסרטים והתמונות על-ידי מיזוג ופיצול של אירועים, וכך על-ידי התאמה אישית של שמות של אירועים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>‏Exchangeable Image File; מפרט עבור מבנה הקובץ המשמש לתמונות במצלמות דיגיטליות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>ראה/י <b><a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>EXIF</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>מאפיין של Mac OS X שמאפשר לך להזיז חלונות למקום אחר או מחוץ למסך באופן זמני, בדרך-כלל באמצעות מקש F11. שירות Exposé מאפשר לך לראות חלונות ספציפיים או את המכתבה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>כרטיס הרחבה למחשבים, ובכלל זה מחשבי Macintosh ניידים. הוספת כרטיס ExpressCard למחשב מאפשרת הרחבה של היכולות של המחשב. ניתן להשתמש בכרטיס ExpressCard כדי לחבר כוננים קשיחים, קוראי כרטיסי Flash זעירים ועוד. מחשבי Macintosh ניידים משתמשים בכרטיסי ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>מכתבה מורחבת</d:index_value><d:index_title>מכתבה מורחבת</d:index_title></d:index>
	<h1>מכתבה מורחבת</h1>
	<p>מאפיין  ב״העדפות המערכת״ של Mac OS X. אם המחשב שלך מחובר למספר מכשירי צגים שונים, כגון טלוויזיות ומקרנים, ניתן להגדיר את החלונית ״צגים״ ב״העדפות המערכת״ כך שתציג את התמונה שעל המכתבה כתמונה אחת, המשתרעת על פני כל הצגים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>כלי בקרה למשפחות</d:index_value><d:index_title>כלי בקרה למשפחות</d:index_title></d:index>
	<h1>כלי בקרה למשפחות</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>כלי בקרה להורים</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>מעבר מהיר בין משתמשים</d:index_value><d:index_title>מעבר מהיר בין משתמשים</d:index_title></d:index>
	<h1>מעבר מהיר בין משתמשים</h1>
	<p>מאפיין של Mac OS X שמאפשר למשתמשים רבים להיות מחוברים למחשב בו-זמנית. כאשר מעבר מהיר בין משתמשים פעיל, החשבונות הזמינים מופיעים בתפריט בפינה הימנית העליונה של שורת התפריטים. ניתן לעבור לחשבון אחר על-ידי בחירה באותו חשבון בתפריט. החשבון הקודם נשאר מחובר, כולל גם היישומים והמסמכים שהיו פתוחים, כדי לאפשר לך לחזור אליהם בקלות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p> יישום הנכלל ב-Mac OS X להצפנה ולהגנה על קבצים במחשבי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p>חבילה של יישומים מבית Apple לעריכת וידיאו. באמצעות יישומים אלו ניתן לערוך חומר הן ממכשירים מקצועיים והן ממצלמות וידיאו ביתיות. מוצרי Final Cut נפוצים בקרב אנשי מקצוע וחובבנים בתחום הווידיאו באחד. יישומי Final Cut טוענים ומציגים חומר במחשב Macintosh, בו ניתן לערוך ולעבד את החומר.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>חלק ממערכת ההפעלה Mac OS. ה-Finder מארגן ומציג תצוגות של הקבצים והתיקיות במחשב ובכוננים המחוברים אליו. כמו-כן, ה-Finder מאפשר חיפוש וניהול של נתונים בכוננים ובתקליטורים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>סוג של כבל, שקע ותוכנה שמאפשר תקשורת מהירה בין שני מחשבים, או בין מחשב להתקן המחובר אליו, כגון מצלמת וידיאו דיגיטלית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>אובייקט צף</d:index_value><d:index_title>אובייקט צף</d:index_title></d:index>
	<h1>אובייקט צף</h1>
	<p>ביישום Pages לעיבוד תמלילים ועיצוב, זוהי תמונה או אובייקט אחר שנמצא במקום קבוע בעמוד. מיקומו של אובייקט צף אינו משתנה כאשר מוסיפים עוד מלל או תמונות לעמוד. ראה/י גם ״אובייקט בתוך השורה״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>פנקס הגופנים</d:index_value><d:index_title>פנקס הגופנים</d:index_title></d:index>
	<h1>פנקס הגופנים</h1>
	<p>יישום לניהול גופנים שמגיע עם Mac OS X. תוכנת Font Book מאפשרת לך לראות תצוגה מקדימה של גופנים, להתקין גופנים חדשים, לקבץ גופנים לתוך אוספים, להפעיל או לבטל גופנים או אופסים, ולייצא גופנים למחשבים אחרים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>נוסחה</d:index_value><d:index_title>נוסחה</d:index_title></d:index>
	<h1>נוסחה</h1>
	<p>ביטוי מתמטי שמשמש בפעולות כדי לחשב ערך. ביישום גיליונות העבודה Numbers, ניתן להוסיף נוסחה לתא בטבלה כדי להציג ערך שחושב באמצעות ערכים של תאים אחרים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>טווח פריימים</d:index_value><d:index_title>טווח פריימים</d:index_title></d:index>
	<h1>טווח פריימים</h1>
	<p>סדרת פריימים המרכיבה חלק מקליפ או קליפ שלם. ביישום iMovie, ניתן לבחור טווחי פריימים ולעבוד איתם באופן פרטני.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>יישום שהגיע עם גירסאות מסויימות של Mac OS X. ‏Front Row מאפשר לך לעיין בסרטים, מוסיקה ותמונות במחשב באמצעות שלט Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>מסך מלא</d:index_value><d:index_title>מסך מלא</d:index_title></d:index>
	<h1>מסך מלא</h1>
	<p>ב-iPhoto, זוהי דרך להציג תמונות על-גבי המסך כולו, ולא רק חלק ממנו.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>פונקציה</d:index_value><d:index_title>פונקציה</d:index_title></d:index>
	<h1>פונקציה</h1>
	<p>ביישום גיליונות העבודה Numbers, זוהי פעולה בעלת שם, אותה ניתן לצרף לנוסחה כדי לבצע חישוב או לעבוד עם נתון בתוך תא בטבלה. היישום Numbers כולל פונקציות שמבצעות פעולות מתמטיות ופיננסיות נפוצות, מאתרות ערכים של תאים על סמך חיפוש, מטפלות במחרוזות מילוליות, מציגות את השעה והתאריך ועוד. לכל פונקציה יש שם ואחריו ארגומנט אחד או יותר בסוגריים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>חלק מ-iLife, חבילת יישומים מבית Apple בע״מ לעבודה יצירתית. GarageBand מאפשר לך ליצור, לנגן ולהקליט שירים ויצירות מקוריים. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/garageband/'>אתר האינטרנט של GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>יישום ליצירת צילומי מסך, הנכלל ב-Mac OS X. ‏Grab משמש ליצירת צילומי מסך (תמונות) של חלק ממסך המחשב או כולו.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>‏Gracenote בע״מ</d:index_value><d:index_title>‏Gracenote בע״מ</d:index_title></d:index>
	<h1>‏Gracenote בע״מ</h1>
	<p>חברה שמנהלת מאגר נתונים שכולל פרטים לגבי התוכן של תקליטורי שמע. חברת Gracenote מספקת יישומים ונתונים שמאפשרים ניהול וחיפוש במדיה דיגיטלית. מספר יישומיים, ובכלל זה iTunes, משתמשים במאגר הנתונים של תקליטורים (CDDB) של חברת Gracenote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>חשבון קבוצתי</d:index_value><d:index_title>חשבון קבוצתי</d:index_title></d:index>
	<h1>חשבון קבוצתי</h1>
	<p>במחשבי Macintosh עם Mac OS X, זהו סוג של חשבון שכולל חשבון משתמש אחד לפחות. חשבון קבוצתי (הידוע גם כ“קבוצת חשבונות”) משמש להגדרת הרשאות לקבצים המשותפים למשתמשים רבים. לא ניתן להתחבר למחשב באמצעות חשבון קבוצתי כמו בחשבון משתמש רגיל.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>קיצור של Global System for Mobile Communications (מערכת עולמית לתקשורת ניידת). GSM הינו התקן המוביל לטלפונים ניידים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>חשבון אורח</d:index_value><d:index_title>חשבון אורח</d:index_title></d:index>
	<h1>חשבון אורח</h1>
	<p>במחשבי Macintosh עם Mac OS X, זהו סוג של חשבון אותו ניתן ליצור על-מנת לאפשר לאנשים אחרים להשתמש במחשב באופן זמני, מבלי ליצור חשבון נפרד עבור כל אורח ואורח. אורח יכול להתחבר למחשב ללא סיסמה. ניתן להשתמש בכלי בקרה להורים על-מנת לנהל חשבון אורח. בנוסף, חשבון אורח אינו יכול לערוך שינויים בחשבונות אחרים, לשנות את ההגדרות של המחשב, או להתחבר מרחוק. הקבצים של האורח נמחקים כל פעם שהאורח מתנתק מהחשבון.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>מזהה גלובלי ייחודי (globally unique indentifier). מחרוזת הקסדצימלית שמזהה חשבון משתמש, חשבון קבוצה או רשימת מחשבים באופן ייחודי. GUID משמש גם כדי למתן זהויות של משתמשים וקבוצות לקביעת הרשאות ברשימות בקרת גישה (ACLs), וכן לשיוך משתמשים לקבוצות ולקבוצות רב-שכבתיות. ל-GUID יש ערך בן 128 סיביות, מה שמצמצם באופן ניכר את הסיכוי ש-GUID אחד יהיה זהה ל-GUID אחר.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>מחיצת GUID</d:index_value><d:index_title>מחיצת GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>מחיצת GUID</h1>
	<p>שיטת חלוקה למחיצות המבוססת של מזהה עולמי ייחודי (Globally Unique Identifier). במחשבי Macintosh המבוססים על שבבי Intel, ניתן להתקין את Mac OS X רק בכוננים הפועלים בשיטה זו.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>לשעבר Gimp-Print, אוסף של תוכנות קוד פתוח למדפסות, כולל קבצי Printer PostScript Description (בקיצור: PPD), הכלול ב-Mac OS X. אם אין תוכנה ספציפית למדפסת שלך, או שנראה שהתוכנה שברשותך אינה פועלת כשורה, ניתן להשתמש ב-Gutenprint.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>שקע</d:index_value><d:index_title>שקע</d:index_title></d:index>
	<h1>שקע</h1>
	<p>נקרא גם ״יציאה״. כל אחד מהשקעים במחשב, אליהם ניתן לחבר מכשירים כגון מקלדות ומדפסות. בין יציאות הנפוצות ניתן למנות USB ,Firewire ו-Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>See <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>מבנה Mac OS רגיל</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:מבנה_Mac_OS_מורחב:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>מבנה Mac OS מורחב</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>תיקיית בית</d:index_value><d:index_title>תיקיית בית</d:index_title></d:index>
	<h1>תיקיית בית</h1>
	<p>תיקיה הנוצרת עבור כל משתמש ומשתמש במחשב בעת ההגדרה הראשונית של כל חשבון. בפועל, תיקיית ה״בית״ אינה נקראת “בית”, אלא ששמה זהה לשם המקוצר של המשתמש שנקטע בעת הגדרתו החשבון שלו. אם הינך משתמש/ת במחשב באופן בלעדי, יהיו לך רק חשבון משתמש אחד ותיקיית בית אחת. בתיקיית הבית נמצאים מסמכים, מוסיקה, תמונות, העדפות של יישומים ועוד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>יישום של Apple ששווק בשנים 1987‏-2004. HyperCard היה אחד מיישומי ההיפרמדיה הראשונים שהצליחו בשוק. הוא אפשר יצירה של מאגרי נתונים, מצגות, משחקים, עזרי לימוד ועוד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>שפת תכנות שנועדה לשימוש עם תוכנת HyperCard של Apple, ששווקה בשנים 1987‏-2004. קהל היעד של HyperTalk היה בעיקר מפתחים מתחילים. תוכנות של HyperTalk, או ״תסריטים״, היו דומים לאנגלית ״רגילה״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>סדרה של מחשבים ניידים ששווקו על-ידי Apple בע״מ מ-1999 עד 2006. מחשבי iBook נועדו לשימוש ביתי ולשימוש בכיתות לימוד. סדרת מחשבי ה-iBook הוחלפה בסדרת ה-MacBook ב-2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>היישום iBooks</d:index_value><d:index_title>היישום iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>היישום iBooks</h1>
	<p>יישום מבית Apple ל-iPhone, ל-iPod touch ול-iPad, המאפשר לך להוריד ולקרוא e-books (ספרים אלקטרוניים במבנה ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>יישום של Apple לעריכת לוחות שנה, המאפשרת מעקב אחר פגישות ורשימות של משימות. בנוסף, ניתן להשתמש ב-iCal כדי לסנכרן נתונים בין מחשבים, טלפונים ומכשירים אחרים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>יישום למסרים מידיים מבית Apple, הכלול ב-Mac OS X. באמצעות iChat ניתן לשלוח ולקבל הודעות ממשתמשי MobileMe, כמו גם מאנשים המשתמשים בתוכנות מסרים מידיים אחרות, כגון AOL Instant Messenger ‏(AIM),‏ Bonjour,‏ Google Talk ו-Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>מאפיין של iChat שמאפשר לך להציג קבצים, תמונות, מצגות וסרטים בחלון וידיאו של iChat. את/ה שולט/ת במצגת בזמן שחבריך צופים בה מרחוק.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>שירות ה״ענן״ של Apple, ששומר את המוסיקה, התמונות, היישומים, אנשי הקשר, לוחות השנה שלך ועוד, ומעביר אותם לכל המכשירים שברשותך באופן אלחוטי. מאחר ש-iCloud משתלב עם כל היישומים שלך באופן שקוף, הכול מתבצע באופן אוטומטי. למידע נוסף, היכנס/י לאתר <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>צלמית</d:index_value><d:index_title>צלמית</d:index_title></d:index>
	<h1>צלמית</h1>
	<p>סמל שמייצג יישום, קובץ או תיקיה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>שטח אחסון פרטי על שרתי Apple הניתן למשתמשי MobileMe. ניתן להשתמש ב-iDisk כדי לארח אתר, לשמירת לשמור או לגבות מסמכים, ולשתף קבצים עם כל מי שמחובר לאינטרנט.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>יישום על Apple שמאפשר לך ליצור תקליטורי DVD מותאמים אישית, המכילים סרטים ותמונות דיגיטליים. IDVD כולל ערכות נושא ותבניות שעוצבו על-ידי מעצבים מקצועיים. iDVD הוא חלק מחבילת היישומים iLife. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/ilife/idvd/'>עמוד האינטרנט של iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>ערכות נושא של iDVD</d:index_value><d:index_title>ערכות נושא של iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>ערכות נושא של iDVD</h1>
	<p>מאפיין של היישום iDVD במחשבי Macintosh. ערכות נושא של iDVD מעניקות לתפריטים בפרוייקטים של iDVD עיצוב מקצועי. ערכות נושא כוללות קבוצה, או ״משפחה״ של תפריטים, המעוצבים בסגנון אחיד. משפחת עיצוב טיפוסית כוללת פריסה של התפריט הרשאי של הפרוייקט, תפריט לבחירת סצינה, ותפריט ה״תוספות״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>חבילת יישומים של Apple, הכוללת כלים ליצירת מוסיקה, סרטים, תמונות דיגיטליות, תקליטורי DVD מותאמים אישית ואתרי אינטרנט. חבילת היישומים iLife כוללת את היישומים GarageBand,‏ iPhoto,‏ iMovie,‏ iDVD, iTunes ו-iWeb. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/ilife/'>אתר האינטרנט של iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>סדרה של מחשבים ביתיים מבית Apple בע״מ. מחשבי iMac נמכרו לראשונה ב-1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>לוכד התמונות</d:index_value><d:index_title>לוכד התמונות</d:index_title></d:index>
	<h1>לוכד התמונות</h1>
	<p>יישום של Apple שמאפשר העלאה של ממצלמות דיגיטליות או סורקים המחוברים למחשב או לרשת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>רשימת השמעה של iTunes, המופצת לשימוש על-ידי משתמשים אחרים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>יישום של Apple שמאפשר לייבא קטעי וידיאו ממצלמה, לערוך את החומר, להוסיף קולות ואפקטים, ולשמור אותו כסרט הניתן להפצה באינטרנט או בתקליטור. iMovie הוא חלק מחבילת היישומים iLife. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/imovie/'>עמוד האינטרנט של iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>עינית אינפרא-אדום</d:index_value><d:index_title>עינית אינפרא-אדום</d:index_title></d:index>
	<h1>עינית אינפרא-אדום</h1>
	<p>ידוע גם בשם IR. מכשיר שמשתמש בחלק האינפרא-אדום של הקשת האלקטרומגנטית לתקשורת אלחוטית. רוב מחשבי ה-Macintosh כוללים כניסת אינפרא-אדום כדי לקלוט אותות משלטים במסוג Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>טכנולוגיה לזיהוי כתב-יד המובנית במחשבי Macintosh. שירות Ink פועל בתיאום עם עט ומשטח המחוברים למחשב. כאשר כותבים מילים על-גבי המשטח, Ink מזהה אותן והופך אותן למלל על-גבי המסך.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>ראה/י <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>אובייקט בתוך השורה</d:index_value><d:index_title>אובייקט בתוך השורה</d:index_title></d:index>
	<h1>אובייקט בתוך השורה</h1>
	<p>ביישום Pages לעיבוד תמלילים ועיצוב, זוהי תמונה או אובייקט אחר שנמצא בתוך המלל. מיקומו של אובייקט בתוך השורה משתנה כאשר מוסיפים עוד מלל או תמונות לעמוד. אם תקליד/י עוד מלל מעל האובייקט, האובייקט ינוע ככל שהמלל יתרחב.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>תפריט קלט</d:index_value><d:index_title>תפריט קלט</d:index_title></d:index>
	<h1>תפריט קלט</h1>
	<p>במחשבים בהם משתמשים ביותר משיטת קלט אחת, זהו התפריט שמאפשר מעבר בין שיטות קלט.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>שיטת קלט</d:index_value><d:index_title>שיטת קלט</d:index_title></d:index>
	<h1>שיטת קלט</h1>
	<p>יישם שמאפשר לך להקיש תווים מורכבים, כגון אותיות סיניות, יפניות וקוריאניות, באמצעות מקלדת מערבית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>בוחן</d:index_value><d:index_title>בוחן</d:index_title></d:index>
	<h1>בוחן</h1>
	<p>ביישומים, זהו חלון שנפתח כדי להציג את ההגדרות הנוכחיות של המלל או התמונות הנחברים, המאפשר לך לשנות את ההגדרות תוך כדי צפייה בתוצאות. יישומים רבים של Mac OS X משתמשים בבוחנים, כולל Pages, Keynote ו-Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>תוכנת התקנה</d:index_value><d:index_title>תוכנת התקנה</d:index_title></d:index>
	<h1>תוכנת התקנה</h1>
	<p>תוכנה שמגיעה עם Mac OS X. תוכנת ההתקנה משחזרת ומתקינה קבצים מתוך ״חבילות״ - קבצים עם הסיומת pkg. בדרך-כלל, תוכנות למחשבי Macintosh לשימוש עם Mac OS X מגיעות בצורת קבצי pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Instant Alpha</d:index_value><d:index_title>Instant Alpha</d:index_title></d:index>
	<h1>Instant Alpha</h1>
	<p>מאפיין של יישומי Mac OS X, כגון Pages, Aperture ו״תצוגה מקדימה״. עבור תמונה בעלת רקע המורכב מצבע אחיד, כגון אדם העומד לפני רקע של שמים בהירים, Instant Alpha מאפשר לך להסיר את הרקע כך שלתמונה יהיה רקע שקוף.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>תוכנה מבית Apple בע״מ, בה מפתחים יכולים ליצור ממשקים גרפיים ליישומי Mac OS X ו-iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet Connect</d:index_value><d:index_title>Internet Connect</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet Connect</h1>
	<p>יישום הנכלל ב-Mac OS X. היישום Internet Connect מאפשר לך ליצור חיבור באמצעות חייגן, Ethernet (שיטת PPPoE) או רשת פרטית וירטואלית (VPN), או לחבר את תחנת הבסיס AirPort לאינטרנט. כמו כן, ניתן להשתמש ב-Internet Connect כדי לנהל חיבורים למכשירי Bluetooth, כגון מדפסות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>יציאה (אינטרנט)</d:index_value><d:index_title>יציאה (אינטרנט)</d:index_title></d:index>
	<h1>יציאה (אינטרנט)</h1>
	<p>מספר שמייצג את הפרוטוקול שבו שרת באינטרנט משתמש. בדרך-כלל, שרתי אינטרנט משתמשים ביציאה 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>סימנים בלתי-נראים</d:index_value><d:index_title>סימנים בלתי-נראים</d:index_title></d:index>
	<h1>סימנים בלתי-נראים</h1>
	<p>ביישום Pages לעיבוד תמלילים ועיצוב, אלו סימני עיצוב שלרוב אינם נראים. סימנים בלתי-נראים לדוגמא הם טאבים, מעברי פיסקאות, מעברי עמוד וקטע, רווחים וסימני עיצוב אחרים. ניתן לשנות את ההעדפות כדי להציג סימנים בלתי-נראים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>מערכת ההפעלה של ה-iPhone,‏ iPod touch,‏ iPad ו-Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>מחשב לוח מבית Apple בע״מ. במקום מקלדת פיסית או לוח מקשים, ה-iPad מכיל מסך רב-מגע (Multi-Touch) ומקלדת וכפתורים וירטואליים. ה-iPad פועל באמצעות מערכת ההפעלה iOS, ותואם רבים מהיישומים של ה-iPhone וה-iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>מכשיר מבית Apple בע״מ שהוא גם טלפון נייד, גם נגן מולטמדיה, וגם כלי לגישה לאינטרנט אלחוטי. במקום מקלדת מסורתית או לוח מקשים, ה-iPhone כולל מסך מגע ומקלדת ומקשים וירטואליים. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/iphone/'>אתר האינטרנט של ה-iPhone</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>יישום של Apple שמאפשר לך לשמור תמונות דיגיטליות, לארגן תמונות, ולהפיץ אותן באינטרנט, בתקליטורים או באלבומים מודפסים. iPhone הינו חלק מחבילת היישומים iLife. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/iphoto/'>עמוד האינטרנט של iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>סדרה של נגני מוסיקה ניידים מבית Apple בע״מ. קיימים נגני iPod בגדלים שונים, מה-iPod shuffle ועד נגני iPod שתומכים בהקרנת סרטים. מכשירי iPod מסוגלים לייבא מוסיקה הן מה-iTunes Store של Apple והן מתקליטורים. הם מותאמים לשימוש עם iTunes, יישום שתומך גם ב-Macintosh וגם ב-Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>אחד מהנגנים במשפחת מכשירי ה-iPod של Apple בע״מ. ה-iPod classic הוא ה-iPod בעל שטח האחסון הגדול ביותר.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>אחד מהנגנים במשפחת מכשירי ה-iPod של Apple בע״מ. ה-iPod nano כולל מסך מגע ורדיו FM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>נגן המוסיקה הקטן ביותר בסדרת מכשירי ה-iPod מבית Apple בע״מ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>אחד מהנגנים במשפחת מכשירי ה-iPod של Apple בע״מ. ה-iPod touch כולל מסך מגע ודפדפן האינטרנט Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:עינית_אינפרא-אדום:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>עינית אינפרא-אדום</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>מצלמת דיגיטלית מבית Apple בע״מ. דגמי Macintosh מסויימים מגיעים עם מצלמת iSight מובנית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>יישום שמגיע עם Mac OS X. תוכנת iSync מסנכרנת נתונים ב-iCal ו״פנקס הכתובות״ עם MobileMe ומכשירים כגון נגני iPod, טלפונים ניידים ומכשירי כף-יד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>יישום מבית Apple שמגיע עם Mac OS X. תוכנת iTunes מאפשרת לך לייבא מוסיקה, פודקאסטים וסרטים מתקליטורים או מה-iTunes Store, לארגן מדיה בתוך אלבומים ורשימות השמעה, לצרוב אותה לתקליטורים, או להעביר אותה למכשיר iPod או לנגן מדיה אחר. תוכנת iTunes נפוצה מאד גם בקרב משתמשי Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>יישום של Apple שמאפשר לך ליצור ולפרסם עמודי אינטרנט ללא ידע קודם בשפות תכנות. iWeb כולל תבניות בעיצוב מקצועי לבלוגים ודפים אחרים, ומאפשר לך לגרור ולהדביק קבצי מדיה, כגון תמונות וסרטים. iWeb הינו חלק מחבילת היישומים iLife. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/iweb/'>עמוד האינטרנט של iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>חבילת יישומים מבית Apple ליצירה ולהפצה של מסמכים ומצגות. חבילת iWork כוללת את Keynote, שמאפשר לך ליצור מצגות באיכות הוליוודית, Pages לעיבוד תמלילים ו-Numbers ליצירת גליונות עבודה. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/iwork/'>אתר האינטרנט של iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>יישום קוד פתוח להחלפת מסרים מידיים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>השם הרשמי של Mac OS X גירסה 10.2. זוהי המהדורה השלישית של מערכת ההפעלה למחשבי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>משפחה של מוצרי תוכנה ומפרטים של חברת Sun Microsystems לפיתוח יישומים הניתנים להפעלה במגוון רחב של מחשבים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>שפת הסרטה המשמשת להפעלת אפקטים וכלים אינטרקטיביים באתרי אינטרנט רבים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>מבנה מתועד</d:index_value><d:index_title>מבנה מתועד</d:index_title></d:index>
	<h1>מבנה מתועד</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:מבנה_Mac_OS_מורחב:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>מבנה Mac OS מורחב</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>אפקט Ken Burns</d:index_value><d:index_title>אפקט Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>אפקט Ken Burns</h1>
	<p>אפקט, הקרוי על-שם במאי הסרטים התיעודיים האמריקני Ken Burns, שיוצר תנועה מעל תמונה, מה שיוצר את הרושם שהמצלמה נעה בצורה אופקית מעל הנוף המצולם (״פאן״), או שהיא מתקרבת ומתרחקת (״זום״). ניתן להשתמש באפקט Ken Burns ביישום iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>פרוטוקול לאימות רשתות מחשבים, המאפשר לאנשים המתקשרים באמצעות רשת בלתי-מאובטחת לאמת זה את זהותו של זה באופן מאובטח.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>ליבה</d:index_value><d:index_title>ליבה</d:index_title></d:index>
	<h1>ליבה</h1>
	<p>החלק ממערכת הפעלה שאחראי לניהול זיכרון, להקצאת משאבים ולשירותי יסוד אחרים החיוניים למערכת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>קריסת ליבה</d:index_value><d:index_title>קריסת ליבה</d:index_title></d:index>
	<h1>קריסת ליבה</h1>
	<p>שגיאה שמתרחשת כאשר הליבה (kernel) של מערכת ההפעלה מקבלת פקודה בעלת מבנה לא צפוי, או כזו שאינה מסוגלת לעבד אותה. בנוסף, שגיאת kernel panic עלולה להתרחש כשמערכת ההפעלה אינה מסוגלת להתאושש משגיאות מסוגים אחרים. סיבות לשגיאות kernel panic כוללות תוכנות פגומות או כאלה שאינן תואמות את המחשב, ובמקרים נדירים יותר חומרה שהיא פגומה או שאינה תואמת את המחשב.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>מציג המקלדות</d:index_value><d:index_title>מציג המקלדות</d:index_title></d:index>
	<h1>מציג המקלדות</h1>
	<p>יישום הנכלל ב-Mac OS X. ניתן להשתמש ב״מציג המקלדת״ כדי לצפות בפריסת המקשים במקלדת עבור השפה המוגדרת שלך, וכן כדי להציג ולהקיש תווים בשפות אחרות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>צרור מפתחות</d:index_value><d:index_title>צרור מפתחות</d:index_title></d:index>
	<h1>צרור מפתחות</h1>
	<p>קבוצה של סיסמאות שמורות. למשל, צרור מפתחות אחד יכול להכיל סיסמאות לשימוש על-ידי יישומים, שרתים ואתרי אינטרנט לצורך עבודה, בעוד צרור מפתחות אחר יכיל את כל סיסמאות לאתרי קניות. צרורות מפתחות מצמצם את מספר הסיסמאות שאחריהן צריך לעקוב.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Keychain Access</d:index_value><d:index_title>Keychain Access</d:index_title></d:index>
	<h1>Keychain Access</h1>
	<p>מערכת ניהול הסיסמאות של Apple המובנית ב-Mac OS X. צרור מפתחות מאגד את כל הסיסמאות, המפתחות והאישורים הנדרשים ליישומים, לשרתים ולאתרי אינטרנט. בעת פתיחת פריט או התחברות לשרת שדורש סיסמה, צרור המפתחות מספק את הסיסמה על-מנת תצטרך/י להקיש אותה בעצמך.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>סיסמת צרור מפתחות</d:index_value><d:index_title>סיסמת צרור מפתחות</d:index_title></d:index>
	<h1>סיסמת צרור מפתחות</h1>
	<p>סיסמה המשמשת לנעילה ולשחרור של צרור מפתחות. סיסמת צרור המפתחות שלך בדרך-כלל זהה לסיסמת ההתחברות שלך, אך ניתן לשנות אותה באמצעות הכלי ״גישת לצרורות מפתחות״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>יישום של Apple ליצירת מצגות שקפים באיכות מקצועית. Keynote כולל תבניות, ערכות נושא, מעברים באיכות קולנועית ואנימציה עבור מלל. Keynote הוא חלק מחבילת היישומים המשרדיים iWork. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/iwork/keynote/'>עמוד האינטרנט של Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>מצב דוכן</d:index_value><d:index_title>מצב דוכן</d:index_title></d:index>
	<h1>מצב דוכן</h1>
	<p>DVD שמתחיל להתנגן אוטומטית, וממשיך ללא הפסקה, אחרי שמכניסים אותו לנגן מדיה. ניתן ליצור תקליטורים שיפעלו במצב דוכן באמצעות iDVD, יישום של Apple שמאפשר לך ליצור תקליטורי DVD בהתאמה אישית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>כלי להפעלת יישומים שמגיע עם Mac OS X.ניתן לגשת ל-Launchpad מה-Dock על-ידי לחיצה על הצלמית של Launchpad.‏ Launchpad מכיל צלמיות של כל היישומים בתיקיית היישומים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>השם הרשמי של Mac OS X גירסה 10.5. זוהי המהדורה השישית של מערכת ההפעלה למחשבי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>השם הרשמי של Mac OS X גירסה 10.7. זוהי המהדורה השמינית של מערכת ההפעלה למחשבי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>צלמית מנעול</d:index_value><d:index_title>צלמית מנעול</d:index_title></d:index>
	<h1>צלמית מנעול</h1>
	<p>צלמית המופיעה ביישומי Mac OS. ב-Finder, צלמית של מנעול פירושה שקובץ או תיקיה מוגנים בסיסמה. בסרגל הכלים של Safari, צלמית של מנעול פירושה שהתקשורת עם האתר מוצפנת. צלמית מנעול משמשת ביישומים רבים אחרים כדי לציין שיש להקיש סיסמה על-מנת לפתוח פריט או להתחבר לשרת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>לולאה</d:index_value><d:index_title>לולאה</d:index_title></d:index>
	<h1>לולאה</h1>
	<p>מצב שבו סרט או מצגת מתנגנים מחדש, ללא הפסקה, מיד עם סיומם. ניתן ליצור סרטים או מצגות בלולאה באמצעות iDVD, יישום מבית Apple שמאפשר לך ליצור תקליטורי DVD מותאמים אישית.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>‎.Mac</d:index_value><d:index_title>‎.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>‎.Mac</h1>
	<p>חבילת שירותי אינטרנט למשתמשי Macintosh (באנגלית: ״דוט מק״). לימים הוחלפה בחבילת <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>מחשב של חברת Apple, הידוע גם כמחשב Macintosh. ראה/י גם <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>‏MacBook,‏ MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>‏MacBook,‏ MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>‏MacBook,‏ MacBook Pro</h1>
	<p>משפחת מחשבים ניידים מבית Apple בע״מ, המבוססים על מעבדי Intel Core Duo ו-Intel Core 2 Duo. מחשב ה-MacBook, שהושק בשנת 2006, החליף את ה-iBook G4 וסדרת מחשבי ה-PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>מחשב נייד קליל מבית Apple בע״מ, המבוסס על מעבדי Intel Core Duo או Intel Core 2 Duo, וכן אפשרות לכונן קשיח מסוג solid-state. ה-MacBook Air שוקל 1.36 ק״ג, ועוביו נע בין 0.4 ס״מ ל-1.93 ס״מ. הוא הושק בשנת 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>סדרה של מחשבים אישיים מבית Apple בע״מ. מחשבי Macintosh, שהושקו לראשונה בשנת 1984, היו המחשבים הראשונים שהצליחו בשוק עם ממשק גרפי (graphical user interface - GUI) ועכבר, במקום ממשק המבוסס על שורת פקודה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>מבנה Mac OS מורחב</d:index_value><d:index_title>מבנה Mac OS מורחב</d:index_title></d:index>
	<h1>מבנה Mac OS מורחב</h1>
	<p>מבנה כונן קשיח, הנתמך על-ידי Mac OS גירסה 8.1 ומעלה, שמגדיל את מספר הגושים להקצאה (יחידות אחסון) בכונן לעומת מבני כונן קודמים ב-Mac OS. מבנה זה מאפשר לך לאחסן יותר מ-65,000 קבצים בכונן קשיח. מבנה Mac OS מורחב מאפשר ניצול מיטבי של קיבולת האחסון של כוננים קשיחים גדולים על-ידי הקטנת הגודל המזערי של כל קובץ. מחיצה במבנה Mac OS מורחב יכולה להיות ״מתועדת״, כך שמערכת ההפעלה תנהל קובץ ״תיעוד״ לרישום כל שינוי בקבצים שבמחיצה. הדבר מסייע למערכת ההפעלה לשקם את המחיצה במקרה של הפסקת חשמל או הפרעה אחרת לפעולת הכונן שמביאה לפגיעה בקבצים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>מבנה Mac OS רגיל</d:index_value><d:index_title>מבנה Mac OS רגיל</d:index_title></d:index>
	<h1>מבנה Mac OS רגיל</h1>
	<p>מבנה הכונן הקשיח ב-Mac OS 8.0 ומטה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>מערכת ההפעלה למחשבי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>‏Mac OS X Server (שרת Mac OS X)</d:index_value><d:index_title>‏Mac OS X Server (שרת Mac OS X)</d:index_title></d:index>
	<h1>‏Mac OS X Server (שרת Mac OS X)</h1>
	<p>סוג שרת התומך בלקוחות Mac,‏ Windows,‏ UNIX ו-Linux כבר מהרגע הראשון, ומספק אוסף שירותי רשת וקבוצת-עבודה עם כלים מתקדמים לניהול מרחוק.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>פרוטוקול הרשת (TCP/IP) הנפוץ ביותר של מחשבי Macintosh עד גירסת 7.5.1 של Mac OS. הוא הוחלף בשנת 1995 על-ידי Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>יישום לדואר אלקטרוני שמגיע עם Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>מיסוך</d:index_value><d:index_title>מיסוך</d:index_title></d:index>
	<h1>מיסוך</h1>
	<p>שיטה לחיתוך תמונות על-ידי כיסוי (״מיסוך״) של אותו חלק של התמונה שברצונך לשמור. ביישום Pages לעיבוד תמלילים ועיצוב, ניתן למסך תמונה באמצעות מלבן או כל צורה אחרת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>אובייקט ראשי</d:index_value><d:index_title>אובייקט ראשי</d:index_title></d:index>
	<h1>אובייקט ראשי</h1>
	<p>ביישום Pages לעיבוד תמלילים ועיצוב, זהו סימן מים, סמל או תמונת רקע אחרת שמופיעה באותו מקום בכל עמוד במסמך.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>סיסמה ראשית</d:index_value><d:index_title>סיסמה ראשית</d:index_title></d:index>
	<h1>סיסמה ראשית</h1>
	<p>סיסמה, המאפשרת לך לגשת לחשבון המוגן על-ידי FileVault. אם משתמש שכח את סיסמתו לחשבון המוגן על-ידי FileVault, מנהל יכול להשתמש בסיסמה הראשית כדי לגשת לחשבון ולשנות את הסיסמה של FileVault. אם שכחת את הסיסמה הראשית, לא תוכל/י לגשת לחשבונות המוגנים על-ידי FileVault, והקבצים וההגדרות השמורים בהם יאבדו.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>שומר מקום למדיה</d:index_value><d:index_title>שומר מקום למדיה</d:index_title></d:index>
	<h1>שומר מקום למדיה</h1>
	<p>בתבניות של Pages ו-Keynote, זהו קובץ אותו ניתן להחליף על-ידי גרירת הקובץ משלך. ניתן לזהות שומר מקום למדיה על-ידי העברת סמן העכבר מעליו; תג עזרה יופיע כדי להנחות אותך לגרור ולהוסיף קובץ משלך.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>מדריך העברת הנתונים</d:index_value><d:index_title>מדריך העברת הנתונים</d:index_title></d:index>
	<h1>מדריך העברת הנתונים</h1>
	<p>יישום של Mac OS X שמסייע בהעברת קבצים והגדרות חשובות ממחשב Mac ישן למחשב חדש. על-מנת להשתמש ב״מדריך העברת הנתונים״, על שני המחשבים להפעיל את Mac OS X ולתמוך ב-FireWire, או להיות מחוברים לאותה רשת אלחוטית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>הכפלת תצוגה</d:index_value><d:index_title>הכפלת תצוגה</d:index_title></d:index>
	<h1>הכפלת תצוגה</h1>
	<p>מאפיין של ״העדפות המערכת״ של Mac OS X. אם מחשבך מחובר למספר צגים שונים, כולל טלוויזיות ומקרנים, ניתן להגדיר את החלונית ״צגים״ ב״העדפות המערכת״ כך שכל המכתבה תוצג על כל צג בנפרד, ולא באופן רציף על-ידי כל הצגים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>מאפיין של Mac OS X, המאפשר לך לראות את כל מה שפועל ב-Mac, ובכלל זה חלונות, יישומים במסך מלא, מרחבי עבודה ו-Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>חבילה של שירותי אינטרנט מבית Apple בע״מ למחשבי Macintosh, מכשירי iPhone ו-iPod touch, וכן מחשבי PC. חבילת MobileMe מאפשרת למשתמשיה לסנכרן הודעות דוא״ל, אנשי קשר ולוח שנה בין מחשבים ומכשירים שונים. כמו-כן, MobileMe כולל שורה של יישומים אינטרנטיים, המאפשרים לך לגשת לנתונים באמצעות דפדפן, לשתף תמונות וסרטים, להקים אתר אישי, ולהשתמש ב-iDisk לאחסון קבצים מרחוק. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/mobileme/'>עמוד האינטרנט של MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>‏MobileMe Gallery (גלריית MobileMe)</d:index_value><d:index_title>‏MobileMe Gallery (גלריית MobileMe)</d:index_title></d:index>
	<h1>‏MobileMe Gallery (גלריית MobileMe)</h1>
	<p>מאפיין של חבילת השירותים MobileMe של Apple בע״מ. עם חשבון MobileMe, ניתן לפרסם תמונות וסרטים מ-iPhoto ו-iMovie ישירות לגלריית MobileMe באינטרנט. ניתן להוסיף אלבומי תמונות וסרטונים מגלריית MobileMe לכל עמוד אינטרנט. כאשר אלבום תמונות בגלריית MobileMe מתעדכן, אתר האינטרנט שלך יעודכן בתוכן החדש באופן אוטומטי.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>סמן מיקום</d:index_value><d:index_title>סמן מיקום</d:index_title></d:index>
	<h1>סמן מיקום</h1>
	<p>ב-iDVD, זוהי צלמית בצורת מעוין, המציגה את מיקומך הנוכחי בקטע הוידיאו או האודיו אותו הינך עורך/ת. ניתן לגרור הסמן ולעצור בכל מקום שתרצה/י.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>מבנה MS-DOS ‏(FAT)</d:index_value><d:index_title>מבנה MS-DOS ‏(FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>מבנה MS-DOS ‏(FAT)</h1>
	<p>מבנה כונן קשיח עבור כוננים למחשבי Windows. ניתן להשתמש ב-Disk Utility כדי לאתחל כוננים במבנה MS-DOS ‏(FAT) למחשבי Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>רב-מגע (Multi-Touch)</d:index_value><d:index_title>רב-מגע (Multi-Touch)</d:index_title></d:index>
	<h1>רב-מגע (Multi-Touch)</h1>
	<p>אינטרקציה עם מחשב או מכשיר אחר באמצעות משטח מגע. משטח מגע התומך ב-Multi-Touch מזהה מספר ״נקודות מגע״ בו-זמנית. הדבר מאפשר ״מחוות״ באמצעות הידיים והאצבעות. מחוות אינטואיטיביות, כגון שימוש בשתי אצבעות להגדלה או להקטנה, מתאפשרות הודות לטכנולוגיית Multi-Touch. מסך המגע של ה-Apple iPhone משתמש בטכנולוגיית Multi-Touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Network File System</d:index_value><d:index_title>Network File System</d:index_title></d:index>
	<h1>Network File System</h1>
	<p>ראה/י <b><a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>NFS</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>מערכת קבצים ברשת. פרוטוקול שרת-לקוח שמשתמש בפרוקוטול האינטרנט (IP) כדי לאפשר למשתמשים מרוחקים לגשת לקבצים כאילו היו משתמשים מקומיים. NFS מייצא מחיצות משותפות למחשבים לפי כתובת IP, ולא באמצעות שם משתמש וסיסמה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>יישום של Apple ליצירת גליונות עבודה. Numbers מציע ממשק פשוט להכנת טבלות, גרפים, מפות, תוויות ועוד. Numbers הוא חלק מחבילת היישומים המשרדיים iWork. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/iwork/numbers'>עמוד האינטרנט של Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>זיכרון גישה אקראית שאינו נדיף. סוג של זיכרון ששומר על המידע שבו גם לאחר כיבוי המחשב.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>פרוטוקול ליצירת רשתות במחשבי Macintosh בגירסאות של Mac OS לפני Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>אופרטור</d:index_value><d:index_title>אופרטור</d:index_title></d:index>
	<h1>אופרטור</h1>
	<p>אופרטורים אריתמטיים מבצעים פעולות אריתמטיות, כגון חיבור וחיסור, ומחזירים תוצאות במספרים. אופרטורים של השוואה משווים בין שני ערכים ומחזירים תשובה של TRUE (״אמיתי״) או FALSE (״שקרי״). ביישום גיליונות העבודה Numbers, ניתן להשתמש באופרטורים בנוסחאות כדי לבצע פעולות אריתמטיות ולהשוות בין ערכים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>כונן אופטי</d:index_value><d:index_title>כונן אופטי</d:index_title></d:index>
	<h1>כונן אופטי</h1>
	<p>כונן המסוגל לקרוא נתונים מתקליטורים אופטיים, כולל תקליטורי DVD ו-CD. כוננים אופטיים לדוגמא הם כונני CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW ו-Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>חבילה</d:index_value><d:index_title>חבילה</d:index_title></d:index>
	<h1>חבילה</h1>
	<p>קבוצה של קבצים שיש ביניהם קשר (תבניות, העדפות, או קבצים אחרים של אותו יישום), בצורה של תיקיה שנראית כמו קובץ אחד. עדכוני תוכנה למחשבי Macintosh מגיעים בצורת חבילות ש״נפרקות״ לצורך התקנה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>קובץ חבילה</d:index_value><d:index_title>קובץ חבילה</d:index_title></d:index>
	<h1>קובץ חבילה</h1>
	<p>קובץ שמכיל חבילת תוכנה. לרוב, לקובץ חבילה יש צלמית שנראית כמו חבילת פתוחה. ניתן גם לזהות קובץ חבילה על-ידי עיון בחלון הפרטים שלו: שדה ה״סוג״ יכיל את המילה ״חבילה״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>יישום של Apple לעיבוד תמלילים, הכולל מאפייני טיפוגרפיה מתקדמים ותבניות מקצועיות ליצירות דו״חות, עלונים ועוד. Pages הינו חלק מחבילת היישומים המשרדיים iWork. למידע נוסף, ראה/י את <a href='http://www.apple.com/pages/'>עמוד האינטרנט של Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>כינוי רשמי ל-Mac OS X גירסה 10.3. זוהי המהדורה הרביעית של מערכת ההפעלה למחשבי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>כלי בקרה להורים</d:index_value><d:index_title>כלי בקרה להורים</d:index_title></d:index>
	<h1>כלי בקרה להורים</h1>
	<p>הגדרות המאפשרות למנהל/ת לשלוט בגישה של משתמשים אחרים ליישומים ונתונים. ב-Mac OS X, ניתן לשלוט בכלי הבקרה להורים באמצעות החלונית ״כלי בקרה להורים״ ב״העדפות המערכת״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>מחיצה</d:index_value><d:index_title>מחיצה</d:index_title></d:index>
	<h1>מחיצה</h1>
	<p>תת-יחידה של כונן. במחשבי Macintosh, ניתן לבחור את כמות המחיצות המועדפת בעת אתחולו של כונן קשיח באמצעות ״כלי העזר לכוננים״. כל מחיצה מופיעה על-גבי המכתבה ככונן נפרד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>שיתוף קבצים אישי</d:index_value><d:index_title>שיתוף קבצים אישי</d:index_title></d:index>
	<h1>שיתוף קבצים אישי</h1>
	<p>מערכת שמאפשרת למשתמשים במחשבי Macintosh להעתיק פריטים בין מחשבים במהירות, או למחשב אחד לגשת לקבצים וליישומים במחשב אחר.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>שיתוף אינטרנט אישי</d:index_value><d:index_title>שיתוף אינטרנט אישי</d:index_title></d:index>
	<h1>שיתוף אינטרנט אישי</h1>
	<p>מאפיין של מערכת Mac OS X שמאפשר הצגה של מסמכים באינטרנט, או ברשת מקומית, על-ידי גרירתם לתיקיית האתרים על הכונן הקשיח במחשב. על המסמכים להיות מסוג HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>יישום של Apple לצילום באמצעות מצלמת iSight. תוכנת ״תיבת צילום״ כוללת אפקטים מובנים, אותם ניתן להוסיף לתמונות, ובכלל זה שינויי גוון ומסננים כגון ספיה, וכן פעולות על תמונות כגון ״מתיחה״ או ״עדשת עין-דג״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>דפדפן תמונות</d:index_value><d:index_title>דפדפן תמונות</d:index_title></d:index>
	<h1>דפדפן תמונות</h1>
	<p>יישום המאפשר לך לראות ולחפש תמונות. iPhoto כולל דפדפן תמונות לפרוייקטים, כגון ספרים ומצגות, שמציג תמונות ממוזערות של התמונות שבתוכם.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>תוכנת של Apple לכיווץ וידיאו. ערכת הקידוד Pixlet מאפשרת צפיה בסרטים באיכות גבוהה (high-definition) ברזולוציה מלאה במחשבי Macintosh עם Mac OS X גירסה 10.3 (״Panther״) ומעלה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>שומר מקום לתמונה</d:index_value><d:index_title>שומר מקום לתמונה</d:index_title></d:index>
	<h1>שומר מקום לתמונה</h1>
	<p>בתבניות של Pages ו-Keynote, זוהי תמונה אותה ניתן להחליף על-ידי גרירת תמונה אחרת משלך. ניתן לזהות שומר מקום לתמונה על-ידי העברת סמן העכבר מעליו; תג עזרה יופיע כדי להנחות אותך לצרף קובץ שלך.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>שומר מקום למלל</d:index_value><d:index_title>שומר מקום למלל</d:index_title></d:index>
	<h1>שומר מקום למלל</h1>
	<p>בתבניות של Pages ו-Keynote, מלל אותו להחליף על-ידי גרירה, הדבקה או הקלדה של מלל אחר משלך. ניתן לזהות שומר מקום למלל על-ידי לחיצה עליו; לחיצה אחת מסמנת את כל גוש המלל, כך שתוכל/י להחליף אותו בקלות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>רשימת השמעה</d:index_value><d:index_title>רשימת השמעה</d:index_title></d:index>
	<h1>רשימת השמעה</h1>
	<p>בנגן iTunes של Apple, זוהי רשימה של שירים או רצועות שיושמעו בזה אחר זה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>תוסף</d:index_value><d:index_title>תוסף</d:index_title></d:index>
	<h1>תוסף</h1>
	<p>תוכנה אותה ניתן להוסיף ליישום קיים כדי להרחיב את יכולותיו. למשל, אפשר להוסיף תוסף לדפדפן אינטרנט כדי לאפשר לו להציג מולטימדיה בעמודי אינטרנט.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>פודקאסט</d:index_value><d:index_title>פודקאסט</d:index_title></d:index>
	<h1>פודקאסט</h1>
	<p>הקלטת אודיו או וידאו, המופצת דרך האינטרנט להשמעה או להקרנה במכשיר נייד או במחשב, כגון iPod,‏ iPad או Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>יישום מבית Apple להקלטה, להפקה ולהפצה של פודקאסטים באיכות גבוהה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>מספר יציאה</d:index_value><d:index_title>מספר יציאה</d:index_title></d:index>
	<h1>מספר יציאה</h1>
	<p>מספר שבו שרת משתמש כדי לקבוע היכן על יישום לקבל מנות של נתונים. חומות אש משתמשות במספרי יציאות כדי לקבוע האם למנות של נתונים מותר לעבור ברשת מקומית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>משפחה של מחשבים ניידים מבית Apple בע״מ שנמכרו בשנים 1991‏-2006. מחשבי PowerBook נועדו לשימוש עסקי ומקצועי. משפחת ב-PowerBook הוחלפה ב-MacBook Pro ב-2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>‏Power Mac,‏ Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>‏Power Mac,‏ Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>‏Power Mac,‏ Power Macintosh</h1>
	<p>משפחה של מחשבים אישיים מבית Apple בע״מ, שנמכרו בשנים 1994-2006. מחשבים אלו היו המבוססים על מעבדי PowerPC של חברת מוטורולה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>מעבד של חברת Motorola. מחשבי ה-Power Macintosh של Apple בע״מ היו מבוססים על מעבדי PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>קובץ PPD</d:index_value><d:index_title>קובץ PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>קובץ PPD</h1>
	<p>קובץ Postscript Printer Description. קובץ המכיל פרטים בנושא היכולות של מדפסת מדגם מסויים. קובץ ה-PPD מספק את כלי הבקרה הנדרשים לשימוש בתכונות מיוחדות, כגון מגשי נייר מרובים, גדלי נייר מיוחדים או הדפסה דו-צדדית. דגם המדפסת שנבחר בעת הוספת המדפסת מגדיר את קובץ ה-PPD שישמש לאותה מדפסת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>פרוטוקול לתקשורת בין שני צמתים ברשת. PPP משמש להתחברות באמצעות כבלים סריאליים, קווי טלפון, רשתות טלפוניה סלולריות ועוד. PPP משמש גם להתחברות לאינטרנט באמצעות חייגן.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>פרוטוקול ״מנקודה לנקודה״ דרך Ethernet (באנגלית: Point to Point Protocol over Ethernet). זהו פרוקוטול ליצירת רשתות, אשר דומה ל-PPP, אך גם מנצל את המהירות המוגברת של רשתות Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>זיכרון פרמטרים (Parameter random-access memory). סוג זיכרון המשמש במחשבי Macintosh לאחסון הגדרות של המערכת, ובכלל זה כונן ההפעלה הנבחר, רזולוציית המסך, השעון המקומי, עוצמת השמע של הרמקול והגדרות אחרות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>תצוגה מקדימה</d:index_value><d:index_title>תצוגה מקדימה</d:index_title></d:index>
	<h1>תצוגה מקדימה</h1>
	<p>יישום של Apple שמאפשר צפיה בקבצי PDF, תמונות, מסמכי מלל ועוד סוגי קבצים רבים במחשבי Macintosh עם Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>קבוצת מדפסות</d:index_value><d:index_title>קבוצת מדפסות</d:index_title></d:index>
	<h1>קבוצת מדפסות</h1>
	<p>אוסף של מדפסות אותו ניתן ליצור כדי שמסמכים יודפסו באופן אוטומטי במדפסת הזמינה הראשונה באוסף. ב-Mac OS X, ניתן ליצור אוסף מדפסות בחלונית ״מדפסות ופקסים״ ב״העדפות המערכת״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>תכנית הדרכה אישית למשתמשי Macintosh, המוצעת בחנויות רשמיות של Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>פרוטוקול</d:index_value><d:index_title>פרוטוקול</d:index_title></d:index>
	<h1>פרוטוקול</h1>
	<p>חוקים, הקובעים את האופן שבו נתונים מועברים בין שני יישומים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>שרת פרוקסי</d:index_value><d:index_title>שרת פרוקסי</d:index_title></d:index>
	<h1>שרת פרוקסי</h1>
	<p>שרת, המספק חיבור רשת עקיף. המחשב מתחבר לשרת הפרוקסי ומבקש להתחבר לרשת. לאחר-מכן, הפרוקסי מתחבר לרשת המבוקשת. במקרים רבים משמשים שרתי פרוקסי כלי לאבטחה ברשת. ב-Mac OS X ניתן להגדיר פרטים של שרת פרוקסי בחלונית ״רשת״ ב״העדפות המערכת״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>‏Quartz,‏ Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>‏Quartz,‏ Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>‏Quartz,‏ Quartz Extreme</h1>
	<p>תוכנה של Apple למתן שירותי גרפיקה, הנכללת במסגרת Mac OS X. תוכנת Quartz מאפשרת שינוי מהיר של גודל החלון, גלילה מהירה, וכן אנימציה על-גבי המסך ואפקטים אחרים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>תוכנת גרפיקה של Apple. ב-Mac OS X, ‏QuickDraw הוחלף ב-Quartz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>הצצה מהירה</d:index_value><d:index_title>הצצה מהירה</d:index_title></d:index>
	<h1>הצצה מהירה</h1>
	<p>יישום לתצוגות מקדימות שמגיע עם Mac OS X. ״הצצה מהירה״ מאפשרת צפיה בקטע מתוך מסמך, תמונה, סרט או קובץ אחר, ללא צורך בפתיחת יישום.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>יישום מולטימדיה של Apple לקבצי וידיאו, קליפים, קבצי קול, מלל, אנימציה, מוסיקה ומספר סוגי תמונות במחשבי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>זיכרון גישה אקראית. החלק מהמחשב שבו מאוחסנים היישומים והקבצים שבשימוש בכל רגע נתון. הגישה ל-RAM מהירה יותר מהגישה לסוגי אחסון אחרים במחשב, כגון כונן קשיח או DVD. יש מספר סוגי RAM, ובכלל זה DRAM,‏ NVRAM,‏ PRAM ו-SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>התקנה מרוחקת של Mac OS X</d:index_value><d:index_title>התקנה מרוחקת של Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>התקנה מרוחקת של Mac OS X</h1>
	<p>תוכנה של Apple שמאפשרת לך להתקין את Mac OS X על מחשבך באמצעות תקליטור התקנה הנמצא בכונן האופטי של מחשב אחר. על שני המחשבים להיות מחוברים לאותה רשת Ethernet או לאותה רשת אלחוטית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>חלוקה מחדש למחיצות</d:index_value><d:index_title>חלוקה מחדש למחיצות</d:index_title></d:index>
	<h1>חלוקה מחדש למחיצות</h1>
	<p>שינוי אופן החלוקה של כונן למחיצות. ראה/י גם <a href='x-dictionary:r:partition:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>מחיצה</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>תוכנה הכלולה במחשבי Macintosh מבוססי-Intel שמאפשרת להם להפעיל יישומים שנכתבו ל-PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>נתב</d:index_value><d:index_title>נתב</d:index_title></d:index>
	<h1>נתב</h1>
	<p>מכשיר ליצירת רשתות של מחשבים, שמקבל אות מהרשת ומעביר אותו למחשבים, למדפסות ולמכשירים אחרים. נתבים בדרך-כלל מספקים חיבורי אינטרנט למספר משתמשים שונים. תחנת הבסיס AirPort Extreme של Apple היא דוגמא לנתב.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>קיצור של Really Simple Syndication (״הפצה ממש פשוטה״), זוהי שיטה חלופית לצפיה בעמוד אינטרנט. אתרי אינטרנט רבים שמתעדכנים לעיתים קרובות, כגון אתרי חדשות, כוללים לעיתים קרובות תצוגות RSS. כאשר פותחים עמוד RSS בדפדפן Safari, הדפדפן מציג את הכותרות של כתבות חדשות וכתבות שפורסמו לאחרונה בצורת רשימה, הכוללת שורה או שתיים מתוך כל כתבה. כאשר Safari מאתר תצוגת RSS עבור אתר אינטרנט, מופיע כפתור RSS בשורת הכתובת, עליו ניתן ללחוץ כדי לצפות בהזנה. המונח RSS משמש מילה נרדפת למונחים אחרים: הזנה, הזנת חדשות, הזנת RSS וכן הזנת XML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>דפדפן אינטרנט מבית Apple בע״מ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>שינה מאובטחת</d:index_value><d:index_title>שינה מאובטחת</d:index_title></d:index>
	<h1>שינה מאובטחת</h1>
	<p>בעת שינה מאובטחת, המצב הנוכחי של המחשב, כולל יישומים ומסמכים פתוחים, נשמר בכונן הקשיח. הדבר מונע אובדן נתונים במקרה של כיבוי מלא של המחשב בזמן שינה, למשל במקרה של פריקה מלאה או החלפה של הסוללה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>שם משתמש/ת</d:index_value><d:index_title>שם משתמש/ת</d:index_title></d:index>
	<h1>שם משתמש/ת</h1>
	<p>שם שבו משתמשים לצורך תקשורת מקוונת. ניתן להשתמש בשם אמיתי או בכל כינוי אחר. הינך משתמש/ת בשם משתמש כדי לשלוח ולקבל מסרים מיידיים ב-iChat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>שיתוף המסך</d:index_value><d:index_title>שיתוף המסך</d:index_title></d:index>
	<h1>שיתוף המסך</h1>
	<p>מאפיין של Mac OS X, המאפשר לך להתחבר למחשב אחר ברשת ולהציג את המסך שלו במחשב שלך. בעת שיתוף המסך, ניתן לשלוט בכל מה שקורה במחשב השני - לפתוח מסמכים ויישומים, לפתוח, להזיז או לסגור חלונות, לכבות את המחשב ועוד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>סרגל השמעה/צפייה</d:index_value><d:index_title>סרגל השמעה/צפייה</d:index_title></d:index>
	<h1>סרגל השמעה/צפייה</h1>
	<p>ציר זמן תחת לקליפ שמציג את מיקומו הנוכחי של סמן המיקום.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>זיכרון וירטואלי מאובטח</d:index_value><d:index_title>זיכרון וירטואלי מאובטח</d:index_title></d:index>
	<h1>זיכרון וירטואלי מאובטח</h1>
	<p>זיכרון וירטואלי שמוצפן לצורך אבטחה. מאחר שנתונים נשארים בכונן עד שהם מוחלפים בנתונים חדשים, ניתן להשתמש בזיכרון וירטואלי מאובטח על-מנת לצמצם את הסיכוי שנתונים רגישים ישארו על-גבי הכונן.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>שרת</d:index_value><d:index_title>שרת</d:index_title></d:index>
	<h1>שרת</h1>
	<p>מחשב המספק שירותים (כגון שירותי קבצים, דוא״ל או אינטרנט) למחשבים אחרים או להתקני רשת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>תוכנת אפקטים דיגיטליים מבית Apple בע״מ, המשמשת להפקת סרטי קולנוע, שידורי טלוויזיה ומשחקים אינטרקטיביים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>כלי שאפשר למשתמשים לחפש תוכן הן בכוננים מקומיים והן באינטרנט. Sherlock הושק על-ידי Apple בע״מ כחלק ממערכת ההפעלה Mac OS גירסה 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>שם מקוצר</d:index_value><d:index_title>שם מקוצר</d:index_title></d:index>
	<h1>שם מקוצר</h1>
	<p>השם שמשמש לזיהוי חשבון משתמש במחשבי Macintosh. כאשר יוצרים חשבון משתמש, השם המקוצר נוצר באופן אוטומטי על-בסיס השם המלא שניתן לחשבון. ניתן לשנות את השם המקוצר בעת יצירת החשבון, אך לא לאחר מכן.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>סרגל צד</d:index_value><d:index_title>סרגל צד</d:index_title></d:index>
	<h1>סרגל צד</h1>
	<p>האזור לצד חלונות Finder וחלונות של היישומים שמציג כפתורים, קישורים, צלמיות ומידע נוסף. סרגל הצד של חלונות Finder מציג צלמיות של דברים בהם הינך משתמש/ת באופן קבוע, כגון כוננים, שרתים ותיקיות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>‏Finder פשוט</d:index_value><d:index_title>‏Finder פשוט</d:index_title></d:index>
	<h1>‏Finder פשוט</h1>
	<p>גירסה מפושטת של ה-Finder של Mac OS X, עם פחות תפריטים וגישה מוגבלת לפריטים בכונן הקשיח. Finder פשוט מגביל את הגישה של בעל החשבון לקבצים וליישומים על המחשב.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>רפרוף</d:index_value><d:index_title>רפרוף</d:index_title></d:index>
	<h1>רפרוף</h1>
	<p>ביישומים iMovie ו-iPhoto, העברת סמן העכבר באיטיות מעל התמונות הממוזערות בתוך קליפ או אירוע כדי למצוא תמונה או פריים ספציפיים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>שינה</d:index_value><d:index_title>שינה</d:index_title></d:index>
	<h1>שינה</h1>
	<p>מצב שבו הצג של המחשב מעומעם והכונן הקשיח מכובה. כאשר המחשב ישן, הוא דולק, אך צריכה החשמל קטנה. נדרש פחות זמן להפעיל המחשב שהיה במצב שינה מאשר להפעיל אותו לאחר שהיה כבוי.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>נורת ״מצב שינה״</d:index_value><d:index_title>נורת ״מצב שינה״</d:index_title></d:index>
	<h1>נורת ״מצב שינה״</h1>
	<p>נורית חיווי על מחשב שמהבהבת באיטיות כשהמחשב במצב ״שינה״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.‎</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.‎</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.‎</h1>
	<p>קיצור של Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology (טכנולוגיית ניתוח ודיווח במעקב עצמי). תוכנה שמאפשרת לתכנית ההפעלה של המחשב לבדוק את מצב הכונן הקשיח של המחשב. טכנולוגיית S.M.A.R.T.‎ יכולה להזהיר מפני כשל צפוי של הכונן על-מנת לאפשר לך לנקוט בפעולות מונעות, כגון גיבוי הנתונים בכונן.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>כתובת חכמה</d:index_value><d:index_title>כתובת חכמה</d:index_title></d:index>
	<h1>כתובת חכמה</h1>
	<p>שם או כתובת המופיעים בתוך בועה כחולה בשדה הכתובת של ההודעה הנשלחת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>אלבום חכם</d:index_value><d:index_title>אלבום חכם</d:index_title></d:index>
	<h1>אלבום חכם</h1>
	<p>סוג של אלבום (תיקיה) ביישום iPhoto מבית Apple בע״מ. אלבום חכם מוצא אוטומטית תמונות העונות על קריטריונים שהגדרת. למשל, ניתן ליצור אלבום חכם המכיל הפניות לתמונות שצולמו בחודש אוקטובר, לכל התמונות המסומנות בתווית ״פריז״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>תיקיה חכמה</d:index_value><d:index_title>תיקיה חכמה</d:index_title></d:index>
	<h1>תיקיה חכמה</h1>
	<p>סוג של תיקיה במחשבי Macintosh. תיקיה חכמה מוצאת אוטומטית פריטים העונים על קריטריונים שהגדרת. למשל, ניתן ליצור תיקיה חכמה המכילה הפניות לכל גיליונות העבודה במחשב. המיקום האמיתי של הקבצים המופיעים בתיקיה חכמה אינו משתנה, כך שפריט אחד עשוי להופיע במספר תיקיות חכמות שונות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>קבוצה חכמה</d:index_value><d:index_title>קבוצה חכמה</d:index_title></d:index>
	<h1>קבוצה חכמה</h1>
	<p>אוסף אנשי קשר, אותו פנקס הכתובות מעדכן באופן אוטומטי באנשי קשר חדשים כאשר אנשי הקשר החדשים עונים על קריטריונים שהגדרת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>תיבת דואר חכמה</d:index_value><d:index_title>תיבת דואר חכמה</d:index_title></d:index>
	<h1>תיבת דואר חכמה</h1>
	<p>סוג של תיבת דואר (תיקיית דואר) ביישום Mail במחשבי Macintosh. תיקיית דואר חכמה מאתרת הודעות דוא״ל העונות על קריטריונים מסויימים באופן אוטומטי. לדוגמא, ניתן ליצור תיבת דואר חכמה שמכילה קיצורי דרך לכל ההודעות שהתקבלו מקרובי משפתח, או לכל ההודעות בנושא ״ים המלח״. המיקום האמיתי של ההודעות בתיבת הדואר החכמה נשאר קבוע, ולכן פריט אחד יכול להופיע בכמה תיבות דואר חכמות בו-זמנית.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>רשימת השמעה חכמה</d:index_value><d:index_title>רשימת השמעה חכמה</d:index_title></d:index>
	<h1>רשימת השמעה חכמה</h1>
	<p>סוג של רשימת השמעה (תיקיית דואר) ביישום iTunes מבית Apple בע״מ. רשימת השמעה חכמה מאתרת מוסיקה שעונה על קריטריונים מסויימים באופן אוטומטי. לדוגמא, ניתן ליצור רשימת השמעה חכמה שמכילה קיצורי דרך למוסיקת ג׳ז בלבד, או לכל השירים של להקה מסויימת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>‏Server Message Block (״גוש הודעות מהשרת״). פרוטוקול המאפשר למחשבי לקוח גישה לשירותי קבצים ולשירותי רשת. הגישה עשויה להיות באמצעות TCP/IP, דרך האינטרנט או באמצעות פרוטוקולי רשת אחרים. שירותי SMB משתמשים ב-SMB למתן גישה לשרתים, מדפסות ומשאבי רשת נוספים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>פרוטוקול לשיתוף גישה לקבצים, מדפסות, יציאות סריאליות ונתונים והתקנים נוספים בין צמתים ברשת. משמש בעיקר במחשבי Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>כפתור כתום עם חץ לבן, שנמצא בקצה השמאלי של שדות המיקום והחיפוש בדפדפן Safari מבית Apple בע״מ. כאשר לוחצים על כפתור ה-״SnapBack״, הדפדפן מחזיר אותך לעמוד מוגדר או לרשימה של תוצאות חיפוש.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>השם הרשמי של Mac OS X גירסה 10.6. זוהי המהדורה השביעית של מערכת ההפעלה למחשבי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>עדכוני תוכנה</d:index_value><d:index_title>עדכוני תוכנה</d:index_title></d:index>
	<h1>עדכוני תוכנה</h1>
	<p>יישום במחשבי Macintosh אשר בודק אם קיימים עדכונים ליישומים ותוכנות. ניתן להגדיר את ״עדכוני תוכנה״ כך שיודיע לך אוטומטית כשהוא מוצא עדכון.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>רשימת מקורות</d:index_value><d:index_title>רשימת מקורות</d:index_title></d:index>
	<h1>רשימת מקורות</h1>
	<p>ב-iPhoto, זוהי רשימת האלבומים, התיקיות, האירועים, המצגות ועוד בסרגל שמופיעה בצדו הימני של החלון של iPhoto. רשימת המקורות מתארכת ככל שמוסיפים תמונות. הפריט הראשון ברשימת המקורות הוא הספריה של iPhoto, אשר מכילה את כל התמונות שלך.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>וידיאו מקור</d:index_value><d:index_title>וידיאו מקור</d:index_title></d:index>
	<h1>וידיאו מקור</h1>
	<p>ביישום iMovie, זהו הקובץ שמכיל קליפ שבו הינך משתמש/ת בפרוייקט.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>מאפיין של Mac OS X.‏ Spaces מאפשר לך לארגן חלונות בקבוצות המתאימות למטרות מסויימות. למשל, ניתן להגדיר מרחב שישמש בעיקר לעבודה, ולעבור למרחב אחר, המיועד למשחקים. ניתן ליצור עד 16 מרחבים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>פקודות קוליות</d:index_value><d:index_title>פקודות קוליות</d:index_title></d:index>
	<h1>פקודות קוליות</h1>
	<p>מאפיין של מחשבי Macintosh, המאפשר למחשב להבין ולבצע פקודות מסויימות, המופעלות באמצעות דיבור.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>תוכנת חיפוש המובנית במחשבי Macintosh. תוכנת Spotlight בונה מאגר נתונים המכיל פרטים לגבי כל הקבצים במחשב, על-ידי בניית קטלוג של כל הפריטים שנמצאים במחשב בעת הפעלתו והוספת כל הפריטים שהתווספו לאחר מכן. בעת הקשת מונח לחיפוש בשדה של Spotlight, התוכנה בודקת את בסיס הנתונים שלה, מחפשת קבצים הקשורים לאותו מונח, ומציגה אותם ברשימה. אף כי ההקמה הראשונית של הקטלוג עלולה לארוך מספר דקות, התוצאות של חיפושי Spotlight יופיעו מיידית לאחר מכן.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>זיכרון גישה אקראית סטטי. סוג של זיכרון שמחזיק במידע כל עוד הוא מחובר לחשמל. בשונה ל-DRAM,‏ SRAM אינו דורש מטען חשמלי חדש פעם בכמה אלפיות השניה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>ערימות</d:index_value><d:index_title>ערימות</d:index_title></d:index>
	<h1>ערימות</h1>
	<p>מאפיין של Mac OS X. ערימות מופיעות ב-Dock ומאפשרות גישה מהירה לתיקיות של קבצים. כאשר לוחצים על ערימה, הקבצים שבתוכה נפתחים בצורת מניפה או רשת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>כונן הפעלה</d:index_value><d:index_title>כונן הפעלה</d:index_title></d:index>
	<h1>כונן הפעלה</h1>
	<p>העדפה במחשבי Macintosh המשמשת להגדרת כונן קשיח פנימי, כונן חיצוני, מחיצה, תקליטור CD או DVD או כל התקן אחר בתור כונן ההפעלה של המחשב.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>פתקיות</d:index_value><d:index_title>פתקיות</d:index_title></d:index>
	<h1>פתקיות</h1>
	<p>יישום של Apple המאפשר כתיבה של פתקים קטנים, דמויי פתקי Post-it, על מסך המחשב. ב-Mac OS X, הווידג'ט ״פתקיות״ מגיע כחלק מ-Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>סוג כונן תקליטורים מבית Apple בע״מ. ה-SuperDrive המקורי היה כונן לתקליטורים מגנטיים (1.44 מ״ב). ה-SuperDrive הנוכחי הוא כונן משולב, המסוגל לקרוא ולצרוב תקליטורי CD ו-DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>תיקיית המערכת</d:index_value><d:index_title>תיקיית המערכת</d:index_title></d:index>
	<h1>תיקיית המערכת</h1>
	<p>ב-Mac OS 9 וגירסאות ישנות יותר של Mac OS, זוהי תיקיה שמכילה קבצים הנחוצים לפעולתה של המערכת, כגון גופנים והעדפות. ב-Mac OS X אין תיקיית מערכת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>העדפות המערכת</d:index_value><d:index_title>העדפות המערכת</d:index_title></d:index>
	<h1>העדפות המערכת</h1>
	<p>אוסף כלי בקרת תוכנה הנכללים במסגרת Mac OS X. ״העדפות המערכת״ משמשות לבקרה על סוגים רבים של הגדרות, כגון רקע המכתבה, קיצורי מקלדת, הגדרות רשת, ניהול חשמל ועוד. ״העדפות המערכת״ החליפו את לוחות הבקרה שהיו קיימים בגירסאות של  Mac OS לפני Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>System Profiler</d:index_value><d:index_title>System Profiler</d:index_title></d:index>
	<h1>System Profiler</h1>
	<p>יישום הנכלל במסגרת Mac OS X. ‏System Profiler מספק מידע מפורט לגבי המחשב - התוכנות המותקנות, החומרה וההתקנים המחוברים למחשב.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>יישום הנכלל במסגרת Mac OS X. ‏Terminal כולל חלון ובו שורת פקודה בה ניתן להקיש פקודות לביצוע על-ידי מערכת ההפעלה. Terminal הוא תוכנה מסוג ״מדמה מסוף״, הנפוץ בקרב מחשבים מבוססי-UNIX.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>יישום לעיבוד תמלילים המגיע עם Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Text to Speech</d:index_value><d:index_title>Text to Speech</d:index_title></d:index>
	<h1>Text to Speech</h1>
	<p>מאפיין של מחשבי Macintosh שמאפשר למחשב להקריא בקול רם את המלל המסומן על-גבי המסך.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>תמונה ממוזערת</d:index_value><d:index_title>תמונה ממוזערת</d:index_title></d:index>
	<h1>תמונה ממוזערת</h1>
	<p>צילום מוקטן של תמונה, עמוד או קטע וידיאו שמייצג את המקור הגדול יותר.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>סוג של כבל, שקע ותוכנה שמאפשר תקשורת מהירה בין מחשב לבין מסך או התקן חיצוני לצורך העברה מהירה של נתונים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>השם הרשמי של Mac OS X גירסה 10.4 – המהדורה החמישית של מערכת ההפעלה למחשבי Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>התקן גיבוי למחשבים מבית Apple בע״מ. הפועל באופן אלחוטי בשיתוף יישום הגיבוי Time Machine של Mac OS X. ‏Time Capsule משמש גם כתחנת בסיס של AirPort Extreme. מספר מחשבים יכולים להתחבר לרשת אלחוטית בו-זמנית ולבצע גיבוי אלחוטי באמצעות אותו Time Capsule.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>יישום של Apple לגיבוי קבצים שמגיע עם Mac OS X. ‏Time Machine מגבה את כל הקבצים במחשב באופן קבוע, כולל נתונים, תוכנות וקבצי מערכת. Time Machine משתמש במטאפורה של ״חזרה אחורנית בזמן״ כדי להציג תמונות של גירסאות ישנות יותר של החלון הפעיל או המכתבה, ועל-ידי כך לאפשר לך לטעון ולשחזר את הגירסה הרצויה.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>כותרות</d:index_value><d:index_title>כותרות</d:index_title></d:index>
	<h1>כותרות</h1>
	<p>מלל, אותו ניתן להוסיף לפרוייקט ביישום iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>פח האשפה</d:index_value><d:index_title>פח האשפה</d:index_title></d:index>
	<h1>פח האשפה</h1>
	<p>תיקיה מיוחדת שנמצאת בסוף ה-Dock במחשבי Macintosh. על-מנת להסיר פריט מהכונן, גרור/י אותו לפח, ובחר/י Finder > ״רוקן את הפח״ או Finder > ״רוקן את הפח באופן מאובטח״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>תוכנת אפקטים דיגיטליים מבית Apple בע״מ, המשמשת להפקת סרטי קולנוע, שידורי טלוויזיה ומשחקים אינטרקטיביים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>תקן לגופני מסך שפותח על-ידי Apple בע״מ.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>גישה אוניברסלית</d:index_value><d:index_title>גישה אוניברסלית</d:index_title></d:index>
	<h1>גישה אוניברסלית</h1>
	<p>מאפיין של מוצרים ושירותים אשר תוכננו כך שכל אדם יוכל להשתמש בהם, ללא קשר למוגבלויות גופניות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>חשבון משתמש/ת</d:index_value><d:index_title>חשבון משתמש/ת</d:index_title></d:index>
	<h1>חשבון משתמש/ת</h1>
	<p>במחשבי Macintosh המשתמשים ב-Mac OS X, יש לאפשר להגדיר לכל אדם שמשתמש במחשב חשבון אישי עם תיקיית בית משלו. במקרה של מחשבים עם כמה משתמשים שונים, חשבונות ״רגילים״ מאפשרים למשתמשים להתקין תוכנות לשימושם הפרטי, וכן לערוך הגדרות הקשורות לחשבונותיהם. כל משתמש יכול לערוך את העדפותיו מבלי שהדבר ישפיע על משתמשים אחרים. משתמשים בעלי חשבונות ״רגילים״ אינם יכולים לנהל חשבונות אחרים. עוד סוגי חשבונות הם חשבון מנהל, קבוצה ואורח.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:תקליטור_וידיאו (video_compact_disc):com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>תקליטור וידיאו (video compact disc)</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>תקליטור וידיאו (video compact disc)</d:index_value><d:index_title>תקליטור וידיאו (video compact disc)</d:index_title></d:index>
	<h1>תקליטור וידיאו (video compact disc)</h1>
	<p>תקליטור אופטי שמכיל יותר מידע מתקליטור CD, אבל פחות מ-DVD. איכות הוידיאו שנשמר על VCD היא נמוכה יותר מאיכות הוידיאו של תקליטור DVD, אך דומה לזו של קלטת וידיאו. וידיאו על VCD מקודד במבנה MPEG-1. לצפיה בתוכן של VCD, ניתן להשתמש בנגן QuickTime ובכונן אופטי שמותקן במחשב או מחובר אליו באופן ישיר.</p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>זיכרון וירטואלי</d:index_value><d:index_title>זיכרון וירטואלי</d:index_title></d:index>
	<h1>זיכרון וירטואלי</h1>
	<p>חלק מתוך הכונן הקשיח של המחשב שמשמש תוספת לזיכרון של המחשב.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>מקשי VO</d:index_value><d:index_title>מקשי VO</d:index_title></d:index>
	<h1>מקשי VO</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:מקשי_VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>מקשי VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>ממשק חלופי במחשבי Macintosh לאנשים בעל מגבלות ראיה ואחרים הזקוקים לתיאור קולי של מה שמופיע על המסך. VoiceOver מתאר בקול את מה שמופיע על-גבי המסך ומשמיע את המלל במסמכים וחלונות. באמצעות VoiceOver ניתן לשלוט במחשב בעיקר באמצעות לוח המקשים, וזאת במקום העכבר.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>מקשי VoiceOver</d:index_value><d:index_title>מקשי VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>מקשי VoiceOver</h1>
	<p>כאשר לוחצים על המקשים Control ו-Option בשילוב עם מקשים אחרים לשם הקשת פקודות VoiceOver, הם נקראים מקשי VoiceOver, או בקיצור, ״מקשי VO״. במדריכים למשתמשים הם מופיעים כ-״VO״.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>עוצמת שמע</d:index_value><d:index_title>עוצמת שמע</d:index_title></d:index>
	<h1>עוצמת שמע</h1>
	<p>הקצאה של אחסון הניתנת להעלאה שמתנהגת, מבחינת המשתמש, ככונן קשיח מקומי, מחיצה בכונן קשיח, או מחיצת רשת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>דפדפן אינטרנט</d:index_value><d:index_title>דפדפן אינטרנט</d:index_title></d:index>
	<h1>דפדפן אינטרנט</h1>
	<p>ראה/י <b><a href='x-dictionary:r:דפדפן:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>דפדפן</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>תוכנה של Apple המאפשרת לך ליצור וידג'טים של Dashboard תוך שימוש בתוכן של עמודי אינטרנט</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>שרת WebDAV</d:index_value><d:index_title>שרת WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>שרת WebDAV</h1>
	<p>תוכנה מבוססת-אינטרנט לכתיבה וניהול של גירסאות מבוזרים. סביבה המאפשרת למשתמשי קצה ״להוציא״ עמוד אינטרנט, לערוך בהם שינויים, ואז להחזיר את העמודים לאתר, וכל זאת בזמן שהאתר פעיל וזמין למשתמשים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>גלריית אינטרנט (Web Gallery)</d:index_value><d:index_title>גלריית אינטרנט (Web Gallery)</d:index_title></d:index>
	<h1>גלריית אינטרנט (Web Gallery)</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>גלריית MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>אוסף כלים המסייעים למפתחי תוכנה להציג תוכן מהאינטרנט (כגון דפי אינטרנט) בתוך יישומים. WebKit מפשט את התהליך של בקשת תוכן משרת HTTP ברשת והצגת התוכן למשתמשים.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>סביבת פיתוח מבית Apple בע״מ, המאפשרת למפתחים לבנות יישומי web במהירות.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>עמוד אינטרנט</d:index_value><d:index_title>עמוד אינטרנט</d:index_title></d:index>
	<h1>עמוד אינטרנט</h1>
	<p>ראה/י <a href='x-dictionary:r:עמוד אינטרנט:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>עמוד אינטרנט</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>עמוד אינטרנט</d:index_value><d:index_title>עמוד אינטרנט</d:index_title></d:index>
	<h1>עמוד אינטרנט</h1>
	<p>עמוד ברשת האינטרנט, הניתן לצפייה על-ידי כל מי שמחובר לאינטרנט ושברשותו דפדפן.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>web widget (וידג׳ט)</d:index_value><d:index_title>web widget (וידג׳ט)</d:index_title></d:index>
	<h1>web widget (וידג׳ט)</h1>
	<p>תוכן מתוך עמוד אינטרנט, אותו ניתן להוסיף לאתר אינטרנט אישי. אתרים רבים מכילים וידג׳טים אותם ניתן לצרף, כגון סרטונים, מבזקי חדשות, נתוני בורסה, זרמים של תמונות ועוד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>וידג׳ט</d:index_value><d:index_title>וידג׳ט</d:index_title></d:index>
	<h1>וידג׳ט</h1>
	<p>יישום קטן במחשבי Macintosh. וידג׳טים מגיעים עם Dashboard כחלק מ-Mac OS X. דוגמאות אחדות לווידג׳טים הן ״שעון עולמי״, ״מחשבון״, ״מילון״, ״מזג אוויר״ ו״מניות״. Dashboard מגיע עם מספר וידג׳טים מותקנים; ניתן להוריד עוד ב<a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>אתר האינטרנט של Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>אינטרנט אלחוטי (Wi-Fi)</d:index_value><d:index_title>אינטרנט אלחוטי (Wi-Fi)</d:index_title></d:index>
	<h1>אינטרנט אלחוטי (Wi-Fi)</h1>
	<p>תוכנה או חומרה אלחוטית המבוססת על אחד מתקני 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>אוסף כלים מבית Apple בע״מ לפיתוח תוכנה ב-Mac OS X, לבניית יישומים עבור למחשבי Mac ולמכשירי iPhone ו-iPad. האוסף מכיל את סביבת הפיתוח המשולבת Xcode.app, וכן Interface Builder, היישומים Instruments לניתוח ביצועים, כלים לעיבוד קוד, כלים לניפוי שגיאות ועוד.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>יישום של Apple שמאפשר למנהל מערכת להשתמש בעוצמת העיבוד של קבוצה של מחשבים ברשת לעבודה על משימה אחת.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>מערכת קבצים המבוססת על אשכולות בני 64 סיביות, המאפשרת למחשבי Mac שולחניים ולשרתי Xserve לשתף מחיצות אחסון של RAID על רשת מהירה. כל מחשב יכול לכתוב נתונים במערכת הקבצים המרכזית ולקרוא ממנה באופן ישיר.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
