<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Uma norma para software e hardware de redes sem fios, desenvolvida pelo comité IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802). A norma inclui 802.11a, 802.11b, 802.11g e 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>listas de controlo de acesso</d:index_value><d:index_title>listas de controlo de acesso</d:index_title></d:index>
	<h1>listas de controlo de acesso</h1>
	<p>Listas de permissões que especificam os utilizadores que podem aceder a um ficheiro, pasta ou disco e que operações podem efectuar. Por exemplo, as permissões de uma pasta determinam se um utilizador específico pode ver o conteúdo da pasta (apenas leitura), adicionar ficheiros à pasta sem poder ver o seu conteúdo (apenas escrita) ou ambas (leitura e escrita).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>conta</d:index_value><d:index_title>conta</d:index_title></d:index>
	<h1>conta</h1>
	<p>Em computadores Macintosh com Mac OS X, cada pessoa que usa o computador pode ter uma conta individual com uma pasta pessoal distinta. Há vários tipos de contas, incluindo contas de utilizador, administrador, grupo e convidado.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>palavra-passe da conta</d:index_value><d:index_title>palavra-passe da conta</d:index_title></d:index>
	<h1>palavra-passe da conta</h1>
	<p>Em computadores Macintosh com Mac OS X, os utilizadores podem especificar uma palavra-passe para controlar o acesso às suas contas de utilizador. As palavras-passe de conta são frequentemente designadas de “palavras-passe de acesso”. Outras palavras-passe importantes no Mac OS X incluem as palavras-passe do porta-chaves e a palavra-passe principal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACLs</d:index_value><d:index_title>ACLs</d:index_title></d:index>
	<h1>ACLs</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>listas de controlo de acesso</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Agenda</d:index_value><d:index_title>Agenda</d:index_title></d:index>
	<h1>Agenda</h1>
	<p>Uma aplicação incluída no Mac OS X. A Agenda permite-lhe guardar informações sobre os seus contactos, incluindo nome e forma de tratamento, número de telefone e morada, bem como endereço de e-mail, iChat e endereço web. Uma vez que a Agenda se integra noutras aplicações do Mac OS X, toda a informação nela contida também está disponível no Mail, iChat e Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>conta de administrador</d:index_value><d:index_title>conta de administrador</d:index_title></d:index>
	<h1>conta de administrador</h1>
	<p>Em computadores Macintosh com Mac OS X, cada pessoa que usa o computador pode ter uma conta individual com uma pasta pessoal distinta. Pelo menos uma das contas tem de ser uma conta de administrador, com a capacidade de criar, apagar e modificar outras contas, instalar software e alterar as definições do sistema. Se um computador com Mac OS X tiver apenas uma conta, será automaticamente a conta de administrador. Outros tipos de conta incluem contas de utilizador, grupo e convidado.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>palavra-passe de administrador</d:index_value><d:index_title>palavra-passe de administrador</d:index_title></d:index>
	<h1>palavra-passe de administrador</h1>
	<p>Em computadores Macintosh com Mac OS X, é a palavra-passe da conta de administrador do computador. Outras palavras-passe importantes no Mac OS X incluem as palavras-passe do porta-chaves e a palavra-passe principal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Protocolo de Arquivo da Apple (Apple Filing Protocol). Um protocolo de cliente e servidor utilizado pelo serviço de ficheiros da Apple para partilhar ficheiros e serviços de rede. O AFP usa protocolos TCP/IP e outros para suportar a comunicação entre computadores numa rede.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Uma funcionalidade do Mac OS X que lhe permite partilhar ficheiros, com toda a facilidade, com outros utilizadores de AirDrop que se encontrem nas proximidades.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, uma aplicação online de mensagens instantâneas da AOL LLC (anteriormente America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Software e dispositivos de rede sem fios da Apple Inc. que permitem a um computador Macintosh estabelecer ligação sem fios a uma rede ou à Internet. Um sistema AirPort inclui um router, ou estação‑base AirPort, que está ligado a uma rede. A estação‑base partilha a ligação à rede, difundindo um sinal recebido pela placa AirPort, ou outra placa de rede, interna ou ligada a um computador Macintosh. Existem dois tipos de estações‑base AirPort: a AirPort Extreme e a AirPort Express.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort Disk</d:index_value><d:index_title>AirPort Disk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Disk</h1>
	<p>Software da Apple que permite a um computador numa rede AirPort partilhar um disco externo ligado através de uma porta USB numa estação-base Apple Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>Estação-base AirPort Express</d:index_value><d:index_title>Estação-base AirPort Express</d:index_title></d:index>
	<h1>Estação-base AirPort Express</h1>
	<p>Uma estação‑base AirPort compacta da Apple Inc. que fornece uma ligação à Internet sem fios a até dez computadores. A estação‑base AirPort Express inclui o AirPlay — software que permite que um computador ligado utilize o iTunes para enviar música para até três aparelhos de música. É possível ligar a AirPort Express a uma impressora USB que fica disponível automaticamente para todos os computadores da rede através da tecnologia Bonjour. Também pode ser usada para aumentar o raio de alcance de uma rede AirPort Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>Estação-base AirPort Extreme</d:index_value><d:index_title>Estação-base AirPort Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Estação-base AirPort Extreme</h1>
	<p>Uma estação-base AirPort da Apple Inc. que fornece uma ligação à Internet sem fios de alta velocidade a até 50 computadores. Também pode abranger uma ligação Ethernet com fios. É possível ligar a AirPort Extreme a uma impressora USB que fica disponível automaticamente para todos os computadores da rede através da tecnologia Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple Inc. que permite a um computador, iPod, iPad ou iPhone ligado a uma rede AirPort utilizar o iTunes para enviar música e vídeo, sem necessidade de fios, para vários dispositivos (por exemplo, um AirPort Express ou Apple TV).</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>álbum</d:index_value><d:index_title>álbum</d:index_title></d:index>
	<h1>álbum</h1>
	<p>Uma funcionalidade da aplicação iPhoto em computadores Macintosh. Um álbum do iPhoto é uma colecção de fotografias que se pode seleccionar na biblioteca do iPhoto e dispor pela ordem pretendida. É possível criar um álbum padrão, escolhendo fotografias específicas, ou um Álbum Inteligente que se actualiza automaticamente, com base nos critérios escolhidos, conforme a actualização da biblioteca do iPhoto. A mesma fotografia pode existir em vários álbuns sem serem criadas múltiplas cópias.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>atalho</d:index_value><d:index_title>atalho</d:index_title></d:index>
	<h1>atalho</h1>
	<p>Em computadores Macintosh, um ficheiro sem conteúdo que aponta para um documento, pasta, aplicação ou dispositivo, normalmente numa localização diferente. Quando faz duplo clique no atalho, o item original é aberto e iniciado.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>anti-alias</d:index_value><d:index_title>anti-alias</d:index_title></d:index>
	<h1>anti-alias</h1>
	<p>Na área gráfica computorizada, é a técnica de minimização da distorção em texto e gráficos, suavizando as bordas irregulares quando os elementos de alta resolução são apresentados com uma resolução inferior.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple para computadores Macintosh. A aplicação Aperture é utilizado por muitos fotógrafos profissionais em trabalhos de pós-produção.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. é uma empresa de tecnologia fundada na Califórnia em 1976. Os produtos mais conhecidos desta empresa com sede em Cupertino, na Califórnia, são o computador pessoal Macintosh, o leitor de música portátil iPod, o sistema operativo Mac OS e o software iLife, incluindo o iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>O programa de assistência e suporte da Apple para computadores Macintosh, leitores de música iPod e outros produtos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Um comando para usar com produtos Apple, tal como o Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que permite a um utilizador (como um professor ou um administrador de sistema) monitorizar no seu próprio computador Macintosh a actividade de outros utilizadores nos seus computadores Macintosh em rede.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Uma linguagem de script integrada no Mac OS. A linguagem AppleScript consiste numa série de comandos que podem ser utilizados para automatizar tarefas repetitivas ou complexas em várias aplicações, incluindo o Mail, Safari, iCal e outras aplicações.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Software servidor de ficheiros e impressão que funcionava com o software de rede AppleTalk. A aplicação AppleShare foi substituída pela aplicação Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Um conjunto de ferramentas de software da Apple Inc. para gestão de redes de computadores. O sistema de redes AppleTalk foi substituído pelo protocolo TCP/IP em computadores Macintosh com o Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Uma set-top box da Apple Inc. que recebe um sinal de vídeo sem fios e o reproduz em qualquer televisor de ecrã panorâmico de alta definição ou definição optimizada. O Apple TV reproduz filmes, programas de TV, música e podcasts de uma biblioteca do iTunes, bem como excertos de filmes a partir de www.apple.com, e diaporamas de fotografias digitais a partir do computador. O Apple TV pode ser sincronizado com um computador Macintosh com Mac OS X v10.3.9 ou v10.4.9 (ou posterior), ou um computador Windows com Windows XP Home ou Professional (SP2) ou Windows Vista. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/appletv/'>página do Apple TV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que inclui aplicações de processamento de texto, folhas de cálculo, tratamento gráfico e bases de dados. O programa AppleWorks original destinava-se à família de computadores Apple II. Foi criada uma versão posterior do AppleWorks para computadores Macintosh com Mac OS X. O AppleWorks foi substituído pelo conjunto de aplicações iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>A interface gráfica de utilizador e tema visual do Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>arquivar</d:index_value><d:index_title>arquivar</d:index_title></d:index>
	<h1>arquivar</h1>
	<p>No Mac OS X, é comprimir um ficheiro para reduzir o seu tamanho, ou reinstalar o software do sistema mantendo intactos os ficheiros e as definições do utilizador (“arquivar e instalar”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argumento</d:index_value><d:index_title>argumento</d:index_title></d:index>
	<h1>argumento</h1>
	<p>Na aplicação de folha de cálculo Numbers, os argumentos fornecem os valores de que uma função do Numbers precisa para realizar uma tarefa. Por exemplo, a fórmula que se segue contém uma função designada SUM com um único argumento (um intervalo de células) que adiciona os valores na coluna A, da linha 2 à 10: =SUM(A2:A10). O número e tipo de argumentos variam consoante as funções. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>audiolivro</d:index_value><d:index_title>audiolivro</d:index_title></d:index>
	<h1>audiolivro</h1>
	<p>Um programa de áudio gravado, como a leitura de um livro em voz alta. Pode incluir audiolivros e outros programas falados na biblioteca do iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>controlador de áudio</d:index_value><d:index_title>controlador de áudio</d:index_title></d:index>
	<h1>controlador de áudio</h1>
	<p>Um programa de software que converte dados de áudio num formato que pode ser processado pela placa de som do computador e reproduzido pelas colunas. O controlador de áudio do computador tem de ser compatível com a placa de som. O controlador de áudio do Mac OS X é o Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Preenchimento Automático</d:index_value><d:index_title>Preenchimento Automático</d:index_title></d:index>
	<h1>Preenchimento Automático</h1>
	<p>Uma funcionalidade do navegador Safari da Apple que preenche formulários automaticamente numa página web, utilizando as informações da sua agenda e de formulários que preencheu antes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Uma aplicação incluída no Mac OS X e que lhe permite criar fluxogramas para automação de tarefas repetitivas. O Automator trabalha com muitas outras aplicações, incluindo Finder, Safari, iCal, Agenda, Microsoft Office e Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>DVD de reprodução automática</d:index_value><d:index_title>DVD de reprodução automática</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD de reprodução automática</h1>
	<p>Um diaporama ou filme em DVD que se reproduz automaticamente quando o espectador insere o DVD na unidade óptica do computador. Em computadores Macintosh, é possível criar um DVD de reprodução automática com a aplicação iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Uma versão do sistema operativo UNIX para certos modelos de computadores Macintosh. A primeira versão do sistema operativo A/UX foi lançada em 1988 e a versão final em 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>fundo</d:index_value><d:index_title>fundo</d:index_title></d:index>
	<h1>fundo</h1>
	<p>No Mac OS X, é possível definir um fundo personalizado em vários locais, incluindo a secretária, as janelas do Finder e projectos do iDVD. Ver também <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>imagem da secretária</b></a> e <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>temas do iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Cópia de Segurança</d:index_value><d:index_title>Cópia de Segurança</d:index_title></d:index>
	<h1>Cópia de Segurança</h1>
	<p>Software da Apple disponível para assinantes do serviço MobileMe. Esta aplicação de criação de cópias de segurança permite-lhe programar cópias de segurança periódicas de ficheiros existentes no seu computador Macintosh, tais como fotografias, música, pasta pessoal, etc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>sobreposição de identificadores</d:index_value><d:index_title>sobreposição de identificadores</d:index_title></d:index>
	<h1>sobreposição de identificadores</h1>
	<p>Um pequeno elemento gráfico que aparece quando se move o cursor do rato sobre uma imagem, janela, ícone ou outro objecto. A sobreposição de identificadores fornece informações adicionais sobre o objecto. Na aplicação de gestão de fotografia digital Aperture, em computadores Macintosh, quando se aplica ajustes, palavras-chave, classificações ou outras alterações a uma imagem, o Aperture marca a imagem com uma sobreposição de identificadores. As sobreposições de identificadores aparecem apenas no ecrã e não em cópias impressas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Software integrado no Mac OS X. O software Bonjour liga um computador a sites e dispositivos próximos, como impressoras e outros computadores. Também procura amigos do iChat e informações partilhadas (por exemplo, música e fotografias) numa rede de área local.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>navegador</d:index_value><d:index_title>navegador</d:index_title></d:index>
	<h1>navegador</h1>
	<p>Uma aplicação que ajuda a procurar, apresentar e interagir com texto, imagens, som e outras informações. Utiliza-se um navegador para navegar pelas páginas web na Internet. A aplicação Safari, usada em computadores Macintosh, é um exemplo de navegador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>histórico de navegação</d:index_value><d:index_title>histórico de navegação</d:index_title></d:index>
	<h1>histórico de navegação</h1>
	<p>Uma lista, guardada pelo Safari ou outro navegador, com os endereços das páginas web visitadas. Um histórico de navegação normalmente retém os endereços de páginas Web visitadas durante uma semana.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>lista de amigos</d:index_value><d:index_title>lista de amigos</d:index_title></d:index>
	<h1>lista de amigos</h1>
	<p>Em aplicações de mensagens instantâneas, é uma lista das pessoas que pode seleccionar para conversar. Normalmente, uma lista de amigos contém os nomes das pessoas contactadas com mais frequência. Para além disso, uma lista de amigos normalmente mostra o estado de cada amigo em termos de presença (online e disponível, ou indisponível).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>pasta para gravar</d:index_value><d:index_title>pasta para gravar</d:index_title></d:index>
	<h1>pasta para gravar</h1>
	<p>Um tipo de pasta encontrado em computadores Macintosh com o Mac OS X instalado. Uma pasta para gravar contém elementos que se destinam a ser gravados num CD ou DVD. Através de um duplo clique com o rato sobre o ícone da pasta para gravar e, clicando no botão Gravar, são copiados para o disco todos os elementos contidos nessa pasta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Calculadora</d:index_value><d:index_title>Calculadora</d:index_title></d:index>
	<h1>Calculadora</h1>
	<p>Uma aplicação de cálculo incluído no Mac OS X. A Calculadora inclui os modos básico, científico e programador, e suporta a notação polaca inversa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Software que permite que diversos utilizadores publiquem e subscrevam calendários colaborativos, os quais podem ser sincronizados com vários dispositivos. Os calendários partilhados são geridos por um servidor CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>janela de opções</d:index_value><d:index_title>janela de opções</d:index_title></d:index>
	<h1>janela de opções</h1>
	<p>No software de método de entrada, é a janela usada para introduzir caracteres (como os ideógrafos ou ideogramas chineses) que não se encontram no teclado. A janela de opções aparece quando se introduz um código de entrada que tem mais de um carácter associado. Para introduzir o carácter no texto, escolha o carácter pretendido na janela de opções.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Um conjunto de ferramentas designadas de interfaces de programação de aplicações (APIs) para criação de aplicações para Mac OS por programadores de software. O Carbon inclui um kit de ferramentas de interface de utilizador, processamento de eventos, a biblioteca gráfica Quartz 2D e suporte para multiprocessamento.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Base de dados de discos compactos. CDDB é uma marca comercial licenciada da Gracenote, Inc. As aplicações de software utilizam a CDDB para procurar informações sobre CDs de áudio na Internet. Depois de consultar a CDDB, uma aplicação pode apresentar o título, o nome do intérprete, uma lista de faixas e outras informações sobre a maioria dos CDs.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>referência de célula</d:index_value><d:index_title>referência de célula</d:index_title></d:index>
	<h1>referência de célula</h1>
	<p>Na aplicação de folha de cálculo Numbers, as referências de células identificam células específicas nas fórmulas. Pode criar referências de células utilizando as letras e os números dos tabuladores de referência ou os nomes das células de cabeçalho. Se a sua tabela tiver uma linha de cabeçalho e uma coluna de cabeçalho, pode identificar uma célula através do nome da coluna seguido do nome da linha.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>formato do valor da célula</d:index_value><d:index_title>formato do valor da célula</d:index_title></d:index>
	<h1>formato do valor da célula</h1>
	<p>Na aplicação de folha de cálculo Numbers, pode aplicar uma formatação a uma célula para que o seu valor seja apresentado de determinado modo. Por exemplo, pode formatar as células com valores monetários de forma a que apareça um símbolo monetário (como €, £ ou ¥) antes dos números nas células. Ou então, pode formatar as células para conter controlos, como caixas de verificação e niveladores, que servem para adicionar ou alterar os valores das células.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>certificado</d:index_value><d:index_title>certificado</d:index_title></d:index>
	<h1>certificado</h1>
	<p>Um anexo de um documento electrónico que permite a transferência segura de informação através da Internet. Os navegadores web, as aplicações de correio e de mensagens instantâneas utilizam certificados para cifrar informação trocada com um site seguro. Os certificados protegem os dados de acesso, números de cartões de crédito, endereços e outros dados seguros, e são emitidos por organizações fiáveis, como VeriSign, Inc. ou RSA Data Security, Inc. Quando visita um site seguro, o Mac OS X verifica o certificado do site, compara-o com certificados considerados legítimos e envia-lhe uma mensagem se o certificado não for reconhecido ou se o site não tiver um certificado.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>marcador de capítulo</d:index_value><d:index_title>marcador de capítulo</d:index_title></d:index>
	<h1>marcador de capítulo</h1>
	<p>Marcadores inseridos num filme digital para criar um menu de selecção de cenas, para que os espectadores possam ver directamente cenas específicas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>paleta de caracteres</d:index_value><d:index_title>paleta de caracteres</d:index_title></d:index>
	<h1>paleta de caracteres</h1>
	<p>Uma funcionalidade do Mac OS X que lhe permite inserir caracteres especiais (por exemplo, símbolos matemáticos, letras com acentos, setas e outros símbolos “dingbats”) ou caracteres de outros idiomas nos seus documentos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Selector</d:index_value><d:index_title>Selector</d:index_title></d:index>
	<h1>Selector</h1>
	<p>Uma funcionalidade das versões anteriores do Mac OS que permite estabelecer ligação a impressoras e servidores, e activar ou desactivar o sistema de redes AppleTalk, e que foi substituída no Mac OS X pelos painéis Impressão e Fax e Rede das Preferências do Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Um conjunto de ferramentas de software da Apple Inc. que é fornecido com o Final Cut Pro, uma aplicação profissional de edição de vídeo. O software Cinema Tools é utilizado para controlar a relação entre o filme e som originais e uma duplicação.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Versões anteriores do sistema operativo Macintosh, substituídas pelo Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>clip</d:index_value><d:index_title>clip</d:index_title></d:index>
	<h1>clip</h1>
	<p>Um segmento de áudio ou vídeo. Na aplicação iMovie, há várias formas de trabalhar com clips para conseguir os efeitos pretendidos, incluindo mover clips, definir os pontos inicial e final de clips de música, adicionar transições entre clips, etc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Um conjunto de ferramentas designadas de interfaces de programação de aplicações (APIs) para criação de aplicações para Mac OS por programadores de software. O Cocoa é um ambiente orientado a objectos para programar aplicações nativas para Mac OS X. As aplicações Cocoa seguem as directrizes de interface humana da Apple, e por esse motivo o respectivo aspecto e funcionamento são conhecidos dos utilizadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Um conjunto de ferramentas designadas de interfaces de programação de aplicações (APIs) para programadores de software que programam aplicações para iPhone e iPod touch. Cocoa Touch é baseado nas ferramentas Cocoa para criar aplicações Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Uma aplicação de correspondência de cores da Apple. O ColorSync integra todos os dispositivos de imagem, como ecrãs, impressoras, digitalizadores e câmaras digitais, para que a cor visualizada num ecrã seja igual à cor impressa. O ColorSync faz parte do Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>perfil ColorSync</d:index_value><d:index_title>perfil ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>perfil ColorSync</h1>
	<p>A informação que a aplicação ColorSync guarda para todos os dispositivos de imagens ligados ao computador, como digitalizadores, impressoras e ecrãs. O perfil serve para reproduzir imagens com a maior precisão possível. Por exemplo, quando uma imagem é digitalizada, o ficheiro de imagem inclui uma cópia do perfil do digitalizador. Quando a imagem é impressa, um processo de correspondência converte a informação sobre cores do perfil do digitalizador no perfil da impressora.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>unidade combo</d:index_value><d:index_title>unidade combo</d:index_title></d:index>
	<h1>unidade combo</h1>
	<p>Um tipo de unidade de disco. Uma unidade combo pode ler e escrever (copiar) em discos CD, e ler mas não escrever em discos DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Visualizador do Cartão de Acesso Comum</d:index_value><d:index_title>Visualizador do Cartão de Acesso Comum</d:index_title></d:index>
	<h1>Visualizador do Cartão de Acesso Comum</h1>
	<p>Um dispositivo de controlo de acesso. A passagem de um Cartão de Acesso Comum por um leitor de cartões permite-lhe iniciar sessão no computador, aceder ao computador quando a protecção de ecrã está activa, fazer alterações em determinados painéis das Preferências do Sistema e instalar software.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>formatação condicional </d:index_value><d:index_title>formatação condicional </d:index_title></d:index>
	<h1>formatação condicional </h1>
	<p>Uma funcionalidade que permite formatar uma célula numa folha de cálculo Numbers para que a célula seja apresentada de determinada forma quando se verifique determinada condição. Por exemplo, pode tornar vermelho o fundo de uma célula se o seu valor for superior a um número específico.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>painel de controlo</d:index_value><d:index_title>painel de controlo</d:index_title></d:index>
	<h1>painel de controlo</h1>
	<p>Em computadores com Windows, o painel de controlo contém mini-programas que lhe permitem seleccionar definições como o fundo do ambiente de trabalho ou o método de ligação à Internet. Em computadores Macintosh, utiliza-se as Preferências do Sistema para seleccionar as definições.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>barra de controlo</d:index_value><d:index_title>barra de controlo</d:index_title></d:index>
	<h1>barra de controlo</h1>
	<p>Utilizada em versões anteriores do Mac OS para ver o estado da bateria, verificar a ligação de rede, mudar o volume do sistema, ajustar a resolução do ecrã e executar outras acções. No Mac OS X, os menus da barra de menus substituem a barra de controlo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>Um pequeno ficheiro colocado no computador por um site, para armazenar informação. Numa visita futura a esse site, o navegador web devolve os cookies que pertencem ao site. Os cookies indicam ao site de quem se trata, para que lhe sejam mostradas informações que são relevantes para si. Os cookies podem armazenar informação que identificam o utilizador pessoalmente, como o nome e endereço de e-mail. Os sites só têm acesso à informação que fornecer, e não podem usar os cookies para aceder a outros dados no computador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Um controlador de áudio usado em computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Uma funcionalidade do Finder, no Mac OS X, e do leitor multimédia iTunes. No iTunes, a funcionalidade Cover Flow exibe, no ecrã do computador, os grafismos de uma colecção de música do iTunes, permitindo percorrer rapidamente os álbuns. No Finder, a visualização em Cover Flow é uma de quatro opções para percorrer os ficheiros, pastas e aplicações apresentados numa janela do Finder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>recortar</d:index_value><d:index_title>recortar</d:index_title></d:index>
	<h1>recortar</h1>
	<p>Editar uma imagem (como uma fotografia) mantendo apenas a secção pretendida e removendo o resto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Software Apple incluído no Mac OS X que consiste em pequenas aplicações designadas “widgets”, que proporcionam várias utilidades, tais como a consulta dos valores da bolsa, informações meteorológicas, consulta em dicionários, etc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Um programa de desenvolvimento de software da Apple que lhe permite criar widgets do Dashboard e aplicações web (páginas web optimizadas para o Safari no iPhone). Os widgets e as aplicações web criados com o Dashcode utilizam tecnologias web padrão como, por exemplo, Hypertext Markup Language (HTML), Cascading Style Sheets (CSS) e JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>mesa</d:index_value><d:index_title>mesa</d:index_title></d:index>
	<h1>mesa</h1>
	<p>A área de fundo do ecrã de um computador. Uma mesa disponibiliza ícones, janelas, barras de ferramentas, ficheiros e pastas que pode criar, edição, mover e eliminar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>imagem da secretária</d:index_value><d:index_title>imagem da secretária</d:index_title></d:index>
	<h1>imagem da secretária</h1>
	<p>A cor, o padrão ou a imagem que utiliza para personalizar a área de fundo do ecrã. Pode escolher uma imagem da secretária no painel Secretária e Protecção de Ecrã das Preferências do Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Dicionário</d:index_value><d:index_title>Dicionário</d:index_title></d:index>
	<h1>Dicionário</h1>
	<p>Uma aplicação incluída no Mac OS X. O Dicionário permite procurar definições e sinónimos numa variedade de dicionários, entre os quais destacamos os Oxford American Dictionaries e o Dicionário Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>certificado digital</d:index_value><d:index_title>certificado digital</d:index_title></d:index>
	<h1>certificado digital</h1>
	<p>Também conhecido por certificado de chave pública, é um documento electrónico que associa a sua identidade digital a outras informações, como o seu nome, endereço de e-mail ou empresa. As aplicações web (por exemplo, o navegador Safari, o Mail e o iChat) usam certificados para possibilitar uma transferência segura de informação através da Web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>imagem de disco</d:index_value><d:index_title>imagem de disco</d:index_title></d:index>
	<h1>imagem de disco</h1>
	<p>Um ficheiro individual que inclui o conteúdo integral e a organização de todos os ficheiros e pastas num dispositivo de armazenamento como um disco rígido ou disco óptico. É possível usar o programa Utilitário do Disco para criar uma imagem de disco. Com uma imagem de disco, pode arquivar dados antigos, partilhar ficheiros com outras pessoas, cifrar informação confidencial e efectuar cópias de discos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Utilitário do Disco</d:index_value><d:index_title>Utilitário do Disco</d:index_title></d:index>
	<h1>Utilitário do Disco</h1>
	<p>Uma aplicação para efectuar tarefas relacionadas com discos incluído no Mac OS X. O Utilitário de Disco permite-lhe criar imagens de discos e montar, remover, reformatar, particionar, gravar e reparar discos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Um iniciador de aplicações incluído no Mac OS X. A Dock está posicionada ao longo da borda do ecrã. Contém ícones para muitas das aplicações instaladas no computador, e é possível deslocar ícones de e para a Dock.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>O dogcow, um carácter do tipo de letra Cairo dingbat, era usado para revelar a orientação e cor do papel em diálogos de configuração de página dos computadores Mac. Com o passar do tempo, o dogcow foi adquirindo mais manchas e um aspecto cada vez mais bovino. O dogcow fala inglês e faz “muuufff”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domínio</d:index_value><d:index_title>domínio</d:index_title></d:index>
	<h1>domínio</h1>
	<p>Parte do nome de domínio de um computador ligado à Internet. O nome “www.exemplo.com” é constituído pelo nome do anfitrião ou sub-domínio “www”, o domínio “exemplo” e o domínio de primeiro nível “com”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model (Modelo de Objectos de Documentos). Uma interface que permite aos programas de software aceder e actualizar o conteúdo, a estrutura e o estilo dos documentos, incluindo páginas web. O DOM de uma página web identifica cada elemento que nela aparece, incluindo conteúdos, ligações, especificações de estilo e scripts (mini-programas), e especifica a ordem pela qual os elementos aparecem na página.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>navegação DOM</d:index_value><d:index_title>navegação DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>navegação DOM</h1>
	<p>Navegação numa página web baseada no DOM (Document Object Model) da página.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dynamic Random-Access Memory - memória de acesso aleatório dinâmico. O tipo de memória mais usado em computadores pessoais. DRAM requer uma carga eléctrica nova de poucos em poucos milissegundos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>partilha de DVD ou CD</d:index_value><d:index_title>partilha de DVD ou CD</d:index_title></d:index>
	<h1>partilha de DVD ou CD</h1>
	<p>Uma funcionalidade do Mac OS X que lhe permite partilhar discos DVD ou CD numa rede sem fios ou Ethernet. Se um outro computador da rede não tiver uma unidade óptica, pode deixar que ele utilize um disco na unidade óptica do seu computador. O computador com a unidade óptica tem de ter instalado um dos sistemas Mac OS X v10.4.10 (ou posterior), Windows XP ou Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>aviso dinâmico</d:index_value><d:index_title>aviso dinâmico</d:index_title></d:index>
	<h1>aviso dinâmico</h1>
	<p>No software de método de entrada usado para introduzir caracteres (como os ideógrafos ou ideogramas chineses) que não se encontram no teclado, active o aviso dinâmico para que os caracteres apareçam automaticamente na janela de opções à medida que escreve.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>O “education Mac”—um computador tudo-em-um de baixo custo com um monitor de 17 polegadas e processador PowerPC G4. A Apple Inc. introduziu o computador eMac em 2002 e deixou de o produzir em 2006, substituindo-o por um modelo iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>melhorar</d:index_value><d:index_title>melhorar</d:index_title></d:index>
	<h1>melhorar</h1>
	<p>Uma funcionalidade da aplicação iPhoto em computadores Macintosh. Clicar no botão Melhorar durante a edição de uma fotografia ilumina a fotografia ou ajusta os níveis de contraste com base nos critérios predefinidos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated PostScript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated PostScript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated PostScript</h1>
	<p>Abbreviated EPS. Um formato de ficheiro baseado na linguagem PostScript utilizada para imprimir texto e gráficos. Um ficheiro EPS contém uma descrição do texto e dos gráficos que podem ser usados por uma impressora e pode ser copiado e partilhado por vários computadores e aplicações.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>equalizador</d:index_value><d:index_title>equalizador</d:index_title></d:index>
	<h1>equalizador</h1>
	<p>Abreviado como EQ. Um controlo de áudio que funciona como os controlos de agudos e graves num aparelho de música, mas com mais potência e flexibilidade. Pode utilizar um equalizador para afinar frequências específicas do espectro sonoro para personalizar música segundo os diferentes géneros, ambientes de audição (por exemplo, quartos distintos em sua casa) e métodos de saída (como colunas ou auscultadores). Na aplicação iTunes, pode ajustar as definições do equalizador manualmente ou escolher uma de entre mais de 20 predefinições das definições de EQ mais frequentemente utilizadas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>Evento</d:index_value><d:index_title>Evento</d:index_title></d:index>
	<h1>Evento</h1>
	<p>As aplicações iMovie e iPhoto, para computadores Macintosh, organizam as bibliotecas de vídeos e fotografias por evento. Um evento agrupa vídeos ou fotografias captados num determinado período de tempo, como por exemplo as fotografias tiradas num casamento ou uma saída de Sábado à noite. Pode organizar os seus vídeos e fotografias, agrupando e separando eventos, e criando os seus próprios nomes de eventos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File; uma especificação do formato de ficheiros de imagem utilizado por câmaras digitais.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Uma funcionalidade do Mac OS X que lhe permite mover janelas para o lado ou totalmente para fora do ecrã, normalmente premindo a tecla F11 no teclado. A funcionalidade Exposé ajuda-o a seleccionar janelas específicas ou a mesa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Uma placa de expansão disponível para computadores, incluindo computadores portáteis Macintosh. A adição de uma placa ExpressCard a um computador permite expandir as suas capacidades. É possível utilizar uma placa ExpressCard para ligar unidades de disco rígido, leitores de cartões Flash compactos, etc. Os computadores portáteis Macintosh usam uma placa ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>secretária ampliada</d:index_value><d:index_title>secretária ampliada</d:index_title></d:index>
	<h1>secretária ampliada</h1>
	<p>Uma funcionalidade das Preferências do Sistema do Mac OS X. Se o seu computador estiver ligado a vários dispositivos de visualização (incluindo televisões e projectores), pode definir o painel Ecrãs das Preferências do Sistema para exibir a imagem da secretária como uma imagem contínua dividida por todos os dispositivos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>controlo parental</d:index_value><d:index_title>controlo parental</d:index_title></d:index>
	<h1>controlo parental</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>controlo parental</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>mudança rápida de utilizador</d:index_value><d:index_title>mudança rápida de utilizador</d:index_title></d:index>
	<h1>mudança rápida de utilizador</h1>
	<p>Uma funcionalidade do Mac OS X que permite que vários utilizadores tenham uma sessão iniciada num mesmo computador em simultâneo. Quando a mudança rápida de utilizador está activa, as contas de utilizador disponíveis aparecem num menu, no canto superior direito da barra de menus. Para mudar para outra conta, basta seleccioná-la no menu. As contas anteriores permanecem activas, com todos os documentos e aplicações abertos, para que possa voltar a eles rapidamente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Uma aplicação incluída no Mac OS X para cifrar e proteger ficheiros em computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Um conjunto de aplicações de edição de vídeo da Apple que podem ser utilizadas para editar vídeo captado por equipamento profissional e por câmaras digitais de gama doméstica. Os produtos Final Cut são usados por videógrafos profissionais e amadores. As aplicações Final Cut carregam e exibem vídeos num computador Macintosh que podem ser editados e processados.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Faz parte do Mac OS. O Finder organiza e mostra visualizações de ficheiros e pastas existentes no computador e em discos que estejam ligados ao computador. O Finder também permite procurar e gerir informação em discos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Um tipo de cabo, conector e software que permitem uma ligação de alta velocidade entre dois computadores ou entre um computador e um periférico ligado, tal como uma câmara de vídeo digital.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>objecto flutuante</d:index_value><d:index_title>objecto flutuante</d:index_title></d:index>
	<h1>objecto flutuante</h1>
	<p>Na aplicação de processamento de texto e disposição de páginas Pages, é uma imagem, um gráfico ou outro objecto que está fixo numa posição específica na página. A posição de um objecto flutuante não muda quando se adiciona mais texto ou outros gráficos à página. Ver também objecto incorporado.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Catálogo Tipográfico</d:index_value><d:index_title>Catálogo Tipográfico</d:index_title></d:index>
	<h1>Catálogo Tipográfico</h1>
	<p>Uma aplicação de gestão de tipos de letra incluído no Mac OS X. O Catálogo Tipográfico permite pré-visualizar e instalar tipos de letra, agrupar tipos de letra em colecções, activar ou desactivar determinados tipos de letra ou colecções, e exportar tipos de letra para outros computadores.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>fórmula</d:index_value><d:index_title>fórmula</d:index_title></d:index>
	<h1>fórmula</h1>
	<p>Uma expressão matemática que usa operações para derivar um valor. Na aplicação de folha de cálculo Numbers, é possível adicionar uma fórmula a uma célula de tabela para apresentar um valor derivado de valores noutras células de tabela.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>intervalo de fotogramas</d:index_value><d:index_title>intervalo de fotogramas</d:index_title></d:index>
	<h1>intervalo de fotogramas</h1>
	<p>Uma série de fotogramas de vídeo que constituem parte de um videoclipe ou o clip inteiro. Na aplicação iMovie, pode seleccionar e trabalhar com intervalos de fotogramas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Uma aplicação distribuída com algumas versões do Mac OS X. O Front Row permite‑lhe percorrer filmes, músicas e fotos no computador utilizando o comando Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>ecrã completo</d:index_value><d:index_title>ecrã completo</d:index_title></d:index>
	<h1>ecrã completo</h1>
	<p>Uma forma de ver fotografias no iPhoto que usa o ecrã completo em vez de apenas uma secção.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>função</d:index_value><d:index_title>função</d:index_title></d:index>
	<h1>função</h1>
	<p>Na aplicação de folha de cálculo Numbers, é uma operação que se pode incluir numa fórmula para fazer um cálculo ou para manipular dados numa célula de tabela. A aplicação Numbers disponibiliza funções que executam operações matemáticas ou financeiras comuns, funções para obter valores de células baseados numa pesquisa, manipular cadeias de texto ou obter a data e hora actuais. Cada função tem um nome seguido por um ou mais argumentos entre parêntesis.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Parte do conjunto de aplicações de criatividade iLife da Apple Inc. O GarageBand permite-lhe criar, tocar e gravar música original. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/garageband/'>página do GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Captura</d:index_value><d:index_title>Captura</d:index_title></d:index>
	<h1>Captura</h1>
	<p>Uma aplicação de captura de imagem incluído no Mac OS X. A aplicação Captura é utilizado para efectuar capturas de ecrã (imagens) na íntegra ou parciais.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Uma empresa que gere uma base de dados de informações acerca do conteúdo de CDs de áudio. A Gracenote fornece aplicações de software e dados que permitem gerir e pesquisar suportes digitais. Diversas aplicações de software, incluindo o iTunes, utilizam a base de dados de discos compactos (CDDB) da Gracenote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>conta de grupo</d:index_value><d:index_title>conta de grupo</d:index_title></d:index>
	<h1>conta de grupo</h1>
	<p>Em computadores Macintosh com Mac OS X, é um tipo de conta que consiste em uma ou mais contas de outros utilizadores. Uma conta de grupo (também conhecida por “grupo de contas”) é usada para definir privilégios para ficheiros partilhados entre dois ou mais utilizadores. Não é possível iniciar sessão num computador com um nome de conta de grupo, tal como faria com outras contas de utilizador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Abreviatura de Global System for Mobile Communications, o padrão para telemóveis mais utilizado em todo o mundo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>conta de convidado</d:index_value><d:index_title>conta de convidado</d:index_title></d:index>
	<h1>conta de convidado</h1>
	<p>Em computadores Macintosh com Mac OS X, é um tipo de conta que pode criar para deixar que outras pessoas usem temporariamente o seu computador, sem ter de criar uma conta de utilizador distinta para cada convidado. Um convidado pode aceder ao computador sem uma palavra-passe. Para gerir uma conta de utilizador, pode usar o controlo parental. Um convidado não pode alterar outras contas, nem as definições do computador ou aceder remotamente. Os ficheiros criados por alguém utilizando uma conta de convidado são eliminados quando o convidado encerra a sessão.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Identificador único global (Globally Unique Identifier - GUID). Uma cadeia hexadecimal que identifica exclusivamente uma conta de utilizador, uma conta de grupos ou uma lista de computadores. Também se usa para fornecer a identidade de utilizadores e grupos para permissões da lista de controlo de acesso (ACL), e para associar utilizadores específicos a adesões de grupo e grupos aninhados. Os GUIDs são valores de 128 bits, que torna muito improvável a criação de GUIDs duplicados.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>partição GUID</d:index_value><d:index_title>partição GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>partição GUID</h1>
	<p>Um esquema de partição baseado num identificador único global (GUID). Em computadores Macintosh com processador Intel, o Mac OS X só pode ser instalado em discos com um esquema de partição GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Conhecido anteriormente por Gimp-Print, é uma colecção de programas de software de código aberto para impressoras, que inclui ficheiros Printer PostScript Description (PPD), e que faz parte do Mac OS X. Utilize o software Gutenprint, se não tiver outro software disponível para a sua impressora, ou se lhe parecer que o software da impressora não está a funcionar correctamente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>porta de hardware</d:index_value><d:index_title>porta de hardware</d:index_title></d:index>
	<h1>porta de hardware</h1>
	<p>Qualquer uma das fichas num computador em que se podem ligar dispositivos, como teclados e impressoras. Entre as portas de hardware comuns incluem-se USB, Firewire e Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formato Mac OS Standard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formato Mac OS Expandido</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>pasta pessoal</d:index_value><d:index_title>pasta pessoal</d:index_title></d:index>
	<h1>pasta pessoal</h1>
	<p>Uma pasta criada para cada utilizador de um computador aquando da configuração de uma conta de utilizador pela primeira vez. A pasta pessoal não se denomina “Pessoal”; o seu nome é igual ao nome abreviado do utilizador conforme especificado na conta de utilizador. Se o computador tiver apenas um utilizador, só há uma conta de utilizador e uma pasta pessoal. A pasta pessoal serve para guardar os documentos, músicas, imagens, definições de preferências, etc. do utilizador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que foi lançada em 1987 e descontinuada em 2004. O HyperCard foi uma das primeiras aplicações hipermédia com sucesso. Era utilizada para criar bases de dados, apresentações, jogos, apoio a formação, etc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Uma linguagem de programação utilizada no HyperCard da Apple, que foi lançada em 1987 e descontinuada em 2004. Os destinatários da linguagem HyperTalk eram principalmente os programadores principiantes. Os programas escritos em HyperTalk (denominados “scripts”) resultam numa sequência de ordens com um texto muito parecido com o idioma inglês.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Uma linha de computadores portáteis da Apple Inc. que estiveram disponíveis entre 1999 e 2006. Os computadores iBook foram concebidos para serem utilizados em família e em salas de aula. A linha iBook foi substituída pelo MacBook, em 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>Aplicação iBooks</d:index_value><d:index_title>Aplicação iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>Aplicação iBooks</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple disponível para iPhone, iPod touch e iPad, que lhe permite descarregar e ebooks (livros em formato electrónico e ePub).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Uma aplicação de calendário da Apple incluído no Mac OS X que lhe permite gerir compromissos e listas de afazeres. Também pode utilizar o iCal para sincronizar informação entre computadores, telefones e outros dispositivos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Uma aplicação de mensagens instantâneas da Apple incluída no Mac OS X. Com o iChat, pode trocar mensagens com assinantes MobileMe e com pessoas que utilizem outros programas de mensagens instantâneas como o AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk ou Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Uma funcionalidade da aplicação iChat que lhe permite apresentar ficheiros, fotografias, diaporamas e filmes numa janela de vídeo do iChat. Pode controlar a apresentação a partir da sua secretária, enquanto os seus amigos a vêem no computador deles.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>O serviço “na nuvem” da Apple, que armazena toda sua música, fotografias, aplicações, contactos calendários e muito mais, e envia tudo, sem fios, para todos os seus dispositivos. O serviço iCloud está integrado com as suas aplicações - é tudo automático. Encontrará informação adicional em <a href='http://www.apple.com/icloud/'>http://www.apple.com/pt/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>ícone</d:index_value><d:index_title>ícone</d:index_title></d:index>
	<h1>ícone</h1>
	<p>Um símbolo que representa uma aplicação, um ficheiro ou uma pasta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Espaço de armazenamento pessoal em servidores Apple na Internet para membros do MobileMe. Pode utilizar o iDisk para publicar sites, armazenar ou criar cópias de segurança de documentos e partilhar ficheiros com outras pessoas que tenham uma ligação à Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que permite criar discos DVD personalizados com filmes e fotografias digitais. O iDVD inclui temas e modelos profissionais. O iDVD faz parte do conjunto de software iLife. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/ilife/idvd/'>página do iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>temas do iDVD</d:index_value><d:index_title>temas do iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>temas do iDVD</h1>
	<p>Uma funcionalidade da aplicação iDVD em computadores Macintosh. Os temas do iDVD dão um aspecto profissional aos menus dos projectos iDVD. Os temas incluem um grupo ou uma “família” de menus que usam um conjunto unificado de elementos de design. Uma família de temas típica inclui disposições para o menu principal de um projecto, o menu de selecção de cenas e um menu de “extras”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Um conjunto de aplicações da Apple com ferramentas para criar música, filmes, fotografias digitais, discos DVD personalizados e sites. O conjunto iLife inclui as aplicações GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes e iWeb. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/ilife/'>página do iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Uma linha de computadores de mesa da Apple Inc. Os computadores iMac foram apresentados em 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Captura de Imagem</d:index_value><d:index_title>Captura de Imagem</d:index_title></d:index>
	<h1>Captura de Imagem</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que permite enviar imagens de câmaras digitais ou scanners ligados ao computador ou a uma rede.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Uma lista de reprodução do iTunes publicada para partilhar com outras pessoas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que permite importar e editar vídeo de uma câmara digital, adicionar som e efeitos e guardar como filme para publicar num site ou gravar num disco. O iMovie faz parte do conjunto de software iLife. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/imovie/'>página do iMovie</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>receptor de infravermelhos</d:index_value><d:index_title>receptor de infravermelhos</d:index_title></d:index>
	<h1>receptor de infravermelhos</h1>
	<p>Abreviado “RI”. Um dispositivo que utiliza o espectro electromagnético de infravermelhos para comunicações sem fios. A maioria dos computadores Macintosh incluem uma porta de infravermelhos para receber sinais do comando a distância Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Tecnologia de reconhecimento de escrita manual integrada em computadores Macintosh. A aplicação Ink funciona com uma mesa digitalizadora e uma caneta ligadas ao computador. Ao escrever na mesa digitalizadora, o programa Ink traduz a escrita manual em caracteres.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Ver <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>objecto incorporado</d:index_value><d:index_title>objecto incorporado</d:index_title></d:index>
	<h1>objecto incorporado</h1>
	<p>Na aplicação de processamento de texto e disposição de páginas Pages, é uma imagem, um gráfico ou outro objecto que está incorporado no fluxo de texto. A posição de um objecto incorporado muda quando se adiciona mais texto ou outros gráficos à página. Se escrever mais texto por cima de um objecto incorporado, ele move-se juntamente com o texto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Menu de entrada</d:index_value><d:index_title>Menu de entrada</d:index_title></d:index>
	<h1>Menu de entrada</h1>
	<p>O menu utilizado para alternar entre métodos de introdução de dados, quando existe mais do que um método em utilização no computador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>método de entrada</d:index_value><d:index_title>método de entrada</d:index_title></d:index>
	<h1>método de entrada</h1>
	<p>Uma aplicação que permite aos utilizadores do computador introduzir caracteres complexos; tais como caracteres chineses, japoneses e coreanos, utilizando um teclado ocidental.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>inspector</d:index_value><d:index_title>inspector</d:index_title></d:index>
	<h1>inspector</h1>
	<p>Em aplicações de software, é uma janela que mostra as definições actuais do texto ou dos gráficos seleccionados, e que lhe permite alterar rapidamente as definições enquanto vê os resultados. Diversas aplicações do Mac OS X usam janelas de inspector, incluindo o Pages, Keynote e Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>instalador</d:index_value><d:index_title>instalador</d:index_title></d:index>
	<h1>instalador</h1>
	<p>Um programa incluído no Mac OS X, que extrai e instala ficheiros a partir de “pacotes”—ficheiros com a extensão .pkg anexada ao nome. Software para computadores Macintosh com Mac OS X disponível tipicamente na forma de ficheiros .pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>alfa instantâneo</d:index_value><d:index_title>alfa instantâneo</d:index_title></d:index>
	<h1>alfa instantâneo</h1>
	<p>Uma funcionalidade disponível em aplicações para Mac OS X, incluindo Pages, Aperture e Pré-visualização. No caso de uma imagem com uma cor de fundo simples (por exemplo, a imagem de uma pessoa num fundo de céu azul), o alfa instantâneo permite-lhe remover o fundo de forma a que a parte que resta da imagem fique com um fundo transparente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Um software da Apple Inc. que pode ser usado por programadores para criar interfaces gráficas de utilizador para o Mac OS X e o iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Ligação à Internet</d:index_value><d:index_title>Ligação à Internet</d:index_title></d:index>
	<h1>Ligação à Internet</h1>
	<p>Uma aplicação incluída no Mac OS X. A Ligação à Internet permite-lhe iniciar uma ligação analógica, Ethernet (PPPoE) ou Rede Privada Virtual (Virtual Private Network - VPN), ou ligar à Internet através da estação-base AirPort. Também é possível utilizar a Ligação à Internet para gerir ligações a equipamentos Bluetooth, como impressoras.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>porta da Internet</d:index_value><d:index_title>porta da Internet</d:index_title></d:index>
	<h1>porta da Internet</h1>
	<p>Um número que indica o protocolo que um servidor está a utilizar na Internet. Os servidores web usam normalmente a porta 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>invisíveis</d:index_value><d:index_title>invisíveis</d:index_title></d:index>
	<h1>invisíveis</h1>
	<p>Na aplicação de processamento de texto e disposição de páginas Pages, e noutras aplicações de edição de texto, são as marcas de formatação que normalmente não se vêem. Os invisíveis incluem tabuladores, marcas de parágrafos, quebras de página e de secção, espaços e outras marcas de formatação. É possível ajustar as suas preferências para mostrar os invisíveis.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>O sistema operativo para iPhone, iPod touch, iPad e Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>O tablet da Apple Inc. Em vez de um teclado físico, o iPad tem um ecrã Multi-Touch e botões e teclado virtual. O iPad executa o sistema operativo iOS e muitas das aplicações do iPhone e iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Uma combinação de telemóvel, leitor de multimédia e dispositivo de ligação sem fios à Internet, da Apple Inc. Em vez de teclados físicos (alfabético e numérico), o iPhone possui um ecrã táctil, com um teclado e botões virtuais. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/iphone/'>página do iPhone</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que lhe permite guardar fotografias digitais, organizá-las em álbuns e publicá‑las em sites, discos e álbuns impressos. O iPhoto faz parte do conjunto de software iLife. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/iphoto/'>página do iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Uma linha de leitores de música portáteis da Apple Inc. Os leitores iPod variam de tamanho desde o iPod shuffle aos leitores iPod que suportam a reprodução de vídeo. Os leitores iPod podem importar música da iTunes Store da Apple e de CDs, e são concebidos para utilizar com o iTunes, uma aplicação disponível para computadores Macintosh e Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Um leitor de música portátil na linha de produtos iPod da Apple Inc. De todos os iPods, o classic é o que tem mais capacidade de armazenamento.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Um leitor de música portátil na linha de produtos iPod da Apple Inc. O iPod nano tem ecrã táctil e um sintonizador de rádio FM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>O leitor de música portátil mais pequeno da linha de produtos iPod da Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Um leitor de música portátil na linha de produtos iPod da Apple Inc. O iPod touch tem um ecrã táctil e inclui o navegador Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IV</d:index_value><d:index_title>IV</d:index_title></d:index>
	<h1>IV</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>receptor de infravermelhos</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Uma câmara digital da Apple Inc. Uma versão reduzida da câmara iSight vem integrada em alguns computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Uma aplicação incluída no Mac OS X. O iSync sincroniza dados do iCal e da Agenda com o MobileMe e com periféricos como leitores de música portáteis iPod, telemóveis e agendas electrónicas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple incluída no Mac OS X que lhe permite importar músicas, podcasts e vídeos de CDs ou da iTunes Store, organizar conteúdos em álbuns e listas de reprodução personalizados, e gravá-los em discos ou transferi-los para um iPod ou outro leitor multimédia. O iTunes é também amplamente utilizado em computadores com Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que lhe permite criar e publicar páginas web sem qualquer conhecimento de linguagens de programação web. O iWeb contém modelos de concepção profissional para blogues e outras páginas, e permite arrastar e largar ficheiros multimédia, como fotografias e filmes. O iWeb faz parte do conjunto de software iLife. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/iweb/'>página do iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Um conjunto de aplicações de produtividade da Apple para a criação e publicação de documentos e apresentações. O iWork inclui o programa Keynote para a criação de apresentações com qualidade cinematográfica, o Pages para processamento de texto e o Numbers para a criação de folhas de cálculo. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/iwork/'>página do iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Uma aplicação online de mensagens instantâneas de código aberto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Nome de marca comercial do Mac OS X versão 10.2, a terceira edição do sistema operativo para computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Uma família de produtos de software e especificações da Sun Microsystems para o desenvolvimento de aplicações que podem ser executadas numa variedade de computadores diferentes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Uma linguagem de script muito utilizada em páginas Web, para a criação de efeitos especiais e interactividade.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Formato com registo</d:index_value><d:index_title>Formato com registo</d:index_title></d:index>
	<h1>Formato com registo</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>formato Mac OS Expandido</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>efeito Ken Burns</d:index_value><d:index_title>efeito Ken Burns</d:index_title></d:index>
	<h1>efeito Ken Burns</h1>
	<p>Um efeito especial, chamado Ken Burns em homenagem ao documentarista americano, que cria um movimento sobre uma imagem estática que faz com que a câmara pareça varrer o objecto (panning) ou aproximar-se e afastar-se (zooming). O efeito Ken Burns pode ser usado na aplicação iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Um protocolo de autenticação de redes de computadores que permite que os utilizadores que comuniquem através de uma rede sem segurança possam confirmar a sua identidade de forma segura.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>A parte de um sistema operativo que processa a gestão da memória, a atribuição de recursos e outros serviços de baixo nível essenciais para o sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>pânico do kernel</d:index_value><d:index_title>pânico do kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>pânico do kernel</h1>
	<p>Um tipo de erro que ocorre quando o núcleo (kernel) de um sistema operativo recebe uma instrução num formato inesperado, ou que não pode ser processada correctamente. Um pânico do kernel pode ocorrer quando o sistema operativo não consegue recuperar de outros tipos de erros. Um pânico do kernel pode ser causado por software danificado ou incompatível ou (menos frequentemente) por hardware danificado ou incompatível.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Visualizador do Teclado</d:index_value><d:index_title>Visualizador do Teclado</d:index_title></d:index>
	<h1>Visualizador do Teclado</h1>
	<p>Uma aplicação incluída no Mac OS X. Pode utilizar o Visualizador do Teclado para ver a disposição dos caracteres no teclado para o seu idioma preferido, e para ver e escrever caracteres usados noutros idiomas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>porta-chaves</d:index_value><d:index_title>porta-chaves</d:index_title></d:index>
	<h1>porta-chaves</h1>
	<p>Um conjunto de palavras-passe guardadas. Por exemplo, poderá ter um porta-chaves para guardar as palavras-passe de aplicações, servidores e sites que utiliza para o trabalho, e outro porta-chaves para as palavras-passe que usa para fazer compras online. Os porta-chaves reduzem o número de palavras-passe que precisa de recordar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Acesso ao Porta-chaves</d:index_value><d:index_title>Acesso ao Porta-chaves</d:index_title></d:index>
	<h1>Acesso ao Porta-chaves</h1>
	<p>O sistema de gestão de palavras-passe da Apple integrado no Mac OS X. Um porta-chaves guarda todas as palavras-passe, chaves e certificados necessários para aplicações, servidores e sites. Quando abre um elemento ou liga um dispositivo que requer uma palavra-passe, esta é fornecida pelo porta-chaves para que não seja necessário digitá-la.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>palavra-passe do porta-chaves</d:index_value><d:index_title>palavra-passe do porta-chaves</d:index_title></d:index>
	<h1>palavra-passe do porta-chaves</h1>
	<p>Uma palavra-passe usada para bloquear e desbloquear um porta-chaves. A palavra-passe do porta-chaves é igual à palavra-passe de acesso, salvo se utilizar o Acesso ao Porta-chaves para criar uma palavra-passe diferente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple para a criação de apresentações de qualidade profissional. O Keynote inclui modelos, temas, transições cinematográficas e texto animado. O Keynote faz parte do conjunto de aplicações de produtividade iWork. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/iwork/keynote/'>página do Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>modo quiosque</d:index_value><d:index_title>modo quiosque</d:index_title></d:index>
	<h1>modo quiosque</h1>
	<p>Um DVD que começa a reproduzir-se automaticamente e de forma contínua, depois de inserido num leitor multimédia. Pode criar discos em modo quiosque utilizando o iDVD, uma aplicação da Apple que lhe permite criar DVDs personalizados.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Um iniciador de aplicações incluído no Mac OS X. O acesso ao Launchpad é feito a partir da Dock, clicando no respectivo ícone. O Launchpad contém ícones de todas as aplicações existentes na pasta Aplicações.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Nome de marca comercial do Mac OS X versão 10.5, a sexta edição mais importante do sistema operativo para computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Nome de marca comercial do Mac OS X versão 10.7, a oitava edição mais importante do sistema operativo para computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>ícone de cadeado</d:index_value><d:index_title>ícone de cadeado</d:index_title></d:index>
	<h1>ícone de cadeado</h1>
	<p>Um ícone utilizado em aplicações do Mac OS. No Finder, um ícone de cadeado indica que um ficheiro ou uma pasta estão protegidos por palavra-passe. Na barra de ferramentas do Safari, um ícone de cadeado indica que as comunicações com essa página web serão feitas de forma segura. O ícone de cadeado é usado em muitas aplicações para indicar que é necessário introduzir uma palavra-passe para abrir um elemento ou estabelecer ligação a um servidor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>repetição</d:index_value><d:index_title>repetição</d:index_title></d:index>
	<h1>repetição</h1>
	<p>Um filme ou diaporama é reproduzido novamente assim que termina, repetindo-se continuamente. É possível criar filmes e diaporamas em repetição utilizando o iDVD, uma aplicação da Apple que lhe permite criar discos DVD personalizados.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Conjunto de serviços Internet, concebidos para utilizadores de computadores Macintosh (pronuncia‑se: “dote Mac”). Substituído por <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Um computador Apple, também conhecido como computador Macintosh. Ver também <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Uma linha de computadores portáteis da Apple Inc. com processadores Intel Core Duo e Intel Core 2 Duo. Apresentado em 2006, o computador MacBook substituiu o iBook G4 e a série PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Um computador portátil super leve da Apple Inc., com processadores Intel Core Duo e Intel Core 2 Duo e um disco de estado sólido opcional. O MacBook Air pesa 1,36 kg e tem uma espessura de 1,93 cm, no lado mais alto, e de 0,4 cm, no lado mais baixo. Foi lançado em 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Uma linha de computadores da Apple Inc. Apresentado em 1984, o computador Macintosh foi o primeiro computador pessoal com êxito comercial a utilizar uma interface gráfica de utilizador (GUI) e um rato, em vez de uma interface de linha de comando.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Formato Mac OS Expandido</d:index_value><d:index_title>Formato Mac OS Expandido</d:index_title></d:index>
	<h1>Formato Mac OS Expandido</h1>
	<p>Um formato de disco rígido, suportado pelo Mac OS 8.1 e versões posteriores, que aumenta o número de blocos de alocação (unidades de armazenamento) num disco relativamente aos formatos usados antes pelo Mac OS. Este formato permite a existência de mais de 65.000 ficheiros num disco rígido. O formato Mac OS Expandido optimiza a capacidade de armazenamento dos discos rígidos grandes, diminuindo o tamanho mínimo de cada ficheiro individual. Um volume Mac OS Expandido pode ser “com registo”, o que significa que o sistema operativo guarda um registo contínuo (diário) das alterações feitas aos ficheiros no volume. Isto permite ao sistema operativo restaurar um estado utilizável do volume, caso ocorra uma falha eléctrica ou algum problema que danifique os ficheiros e o funcionamento do disco.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Formato Mac OS Standard</d:index_value><d:index_title>Formato Mac OS Standard</d:index_title></d:index>
	<h1>Formato Mac OS Standard</h1>
	<p>O formato de disco rígido suportado pelo Mac OS 8.0 e versões anteriores.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>O sistema operativo para computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Uma plataforma de servidor que suporta clientes Mac, Windows, UNIX e Linux, e fornece um conjunto de serviços de rede e para grupos de trabalho com ferramentas avançadas de gestão remota. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>O padrão TCP/IP (protocolo de rede) para computadores Macintosh da versão 7.5.1 do Mac OS. Foi substituído em 1995 pelo Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Uma aplicação de e-mail da Apple incluído no Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>máscara</d:index_value><d:index_title>máscara</d:index_title></d:index>
	<h1>máscara</h1>
	<p>Um método para recortar uma imagem, cobrindo (“mascarando”) a secção da imagem que pretende conservar. Na aplicação de processamento de texto e disposição de páginas Pages, é possível aplicar uma máscara a uma imagem utilizando um rectângulo ou uma forma personalizada à sua escolha.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>objecto principal</d:index_value><d:index_title>objecto principal</d:index_title></d:index>
	<h1>objecto principal</h1>
	<p>Na aplicação de processamento de texto e disposição de páginas Pages, é uma marca de água, um logótipo ou outra imagem de fundo que aparece no mesmo sitio em todas as páginas de um documento.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>palavra-passe principal</d:index_value><d:index_title>palavra-passe principal</d:index_title></d:index>
	<h1>palavra-passe principal</h1>
	<p>Uma palavra-passe que permite aceder a uma conta protegida pelo FileVault. Se um utilizador se esquecer da sua palavra-passe para uma conta protegida pelo FileVault, um administrador pode usar a palavra-passe principal para aceder a essa conta e alterar a palavra-passe do FileVault. Caso se perca a palavra-passe principal, não há qualquer forma de aceder a uma conta protegida pelo FileVault, não sendo possível recuperar os respectivos ficheiros e definições.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>marcador de posição de multimédia</d:index_value><d:index_title>marcador de posição de multimédia</d:index_title></d:index>
	<h1>marcador de posição de multimédia</h1>
	<p>Nos modelos do Pages e do Keynote, é um ficheiro que pode substituir deslocando o seu próprio ficheiro sobre ele. Para reconhecer um marcador de posição de multimédia, pouse o cursor do rato sobre ele; aparecerá uma etiqueta de ajuda indicando que deve deslocar o seu ficheiro para esse sítio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Assistente de Migração</d:index_value><d:index_title>Assistente de Migração</d:index_title></d:index>
	<h1>Assistente de Migração</h1>
	<p>Uma aplicação do Mac OS X que lhe ajuda a transferir os seus ficheiros e definições importantes de um Mac antigo para um novo. Para utilizar o Assistente de Migração, ambos os computadores têm de ter o Mac OS X instalado e estar equipados com FireWire ou estar ligados à mesma rede.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>múltiplos ecrãs</d:index_value><d:index_title>múltiplos ecrãs</d:index_title></d:index>
	<h1>múltiplos ecrãs</h1>
	<p>Uma funcionalidade das Preferências do Sistema do Mac OS X. Se o seu computador estiver ligado a vários dispositivos de visualização (incluindo televisões e projectores), pode ajustar as definições no painel Ecrãs das Preferências do Sistema para que cada dispositivo exiba uma imagem completa da secretária, em vez de uma imagem contínua dividida por todos os dispositivos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Uma funcionalidade do Mac OS X que lhe permite ver toda a actividade corrente do Mac, incluindo janelas, aplicações em ecrã completo, espaços de trabalho e o Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Um conjunto de serviços Internet da Apple Inc. para computadores Macintosh, iPhone, iPod touch e PCs. Uma assinatura MobileMe mantém actualizados automaticamente os seus contactos, e‑mails e calendários em todos os seus dispositivos. O MobileMe também disponibiliza um conjunto de aplicações web que lhe permitem aceder à sua informação através de um navegador web, partilhar fotografias e filmes, publicar um site e utilizar o iDisk para armazenamento de ficheiros online. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/mobileme/'>página do MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Galeria MobileMe</d:index_value><d:index_title>Galeria MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>Galeria MobileMe</h1>
	<p>Uma funcionalidade do conjunto de serviços MobileMe da Apple Inc. Com uma assinatura MobileMe, pode publicar fotografias e filmes do iPhoto e do iMovie directamente na sua Galeria MobileMe na Internet. Pode adicionar álbuns de fotografias e filmes da Galeria MobileMe às suas páginas web. Quando actualiza um álbum de fotografias da Galeria MobileMe, o seu site actualiza-se automaticamente com o novo conteúdo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>cursor de reprodução de movimento</d:index_value><d:index_title>cursor de reprodução de movimento</d:index_title></d:index>
	<h1>cursor de reprodução de movimento</h1>
	<p>No iDVD, um ícone em forma de diamante na barra de leitura que marca a posição actual na música ou no vídeo que está a editar. Pode deslocar o cursor de reprodução de movimento e parar onde quiser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>Formato MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>Formato MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>Formato MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Um formato de disco rígido para discos utilizados em computadores com Windows. Pode usar o Utilitário do Disco para formatar discos MS-DOS (FAT) para computadores com Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Interacção de ecrã táctil com um computador ou outro dispositivo. Um ecrã táctil equipado com Multi-Touch reconhece múltiplos “pontos de toque” simultâneos. Isto permite fazer gestos com ambas as mãos e vários dedos. Os gestos intuitivos (como usar dois dedos ou mãos para aumentar ou reduzir o zoom) são uma funcionalidade da tecnologia Multi-Touch. O ecrã táctil integrado no iPhone da Apple utiliza a tecnologia Multi-Touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Sistema de Ficheiros em Rede</d:index_value><d:index_title>Sistema de Ficheiros em Rede</d:index_title></d:index>
	<h1>Sistema de Ficheiros em Rede</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Sistema de Ficheiros em Rede (Network File System - NFS). Um protocolo de cliente e servidor que usa o protocolo Internet (IP) para permitir o acesso de utilizadores remotos a ficheiros como se estivessem armazenados localmente. O sistema NFS exporta os volumes partilhados para os computadores com base no endereço IP, e não no nome de utilizador e palavra-passe. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple para criar folhas de cálculo. O Numbers inclui uma interfaces simples para configurar tabelas, gráficos, mapas, etiquetas, etc. O Numbers faz parte do conjunto de aplicações de produtividade iWork. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/iwork/numbers'>página do Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Non-Volatile Random Access Memory - memória não‑volátil de acesso aleatório. Um tipo de memória que retém informação quando o computador está desligado.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Um protocolo de rede para computadores Macintosh com versões do sistema operativo anteriores ao Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operador</d:index_value><d:index_title>operador</d:index_title></d:index>
	<h1>operador</h1>
	<p>Os operadores aritméticos realizam operações aritméticas, como a adição e subtracção, e devolvem resultados numéricos. Os operadores de comparação comparam dois valores e devolvem VERDADEIRO ou FALSO. Na aplicação de folha de cálculo Numbers, pode usar operadores nas fórmulas para realizar operações aritméticas e comparar valores.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>unidade óptica</d:index_value><d:index_title>unidade óptica</d:index_title></d:index>
	<h1>unidade óptica</h1>
	<p>Uma unidade de disco que consegue ler dados em discos ópticos, incluindo CDs e DVDs. As unidades ópticas incluem unidades de CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW e Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>pacote</d:index_value><d:index_title>pacote</d:index_title></d:index>
	<h1>pacote</h1>
	<p>Uma série de ficheiros relacionados (modelos, preferências ou outros ficheiros específicos de aplicações), combinados numa pasta que parece um ficheiro único. As actualizações de software para computadores Macintosh vêm em pacotes que são “desempacotados” para instalar as actualizações.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>ficheiro pacote</d:index_value><d:index_title>ficheiro pacote</d:index_title></d:index>
	<h1>ficheiro pacote</h1>
	<p>Um ficheiro que contém um pacote de software. Um ficheiro pacote tem normalmente um ícone parecido com um pacote aberto. Também se pode identificar um ficheiro pacote na respectiva janela Informações: o campo Tipo inclui a palavra “pacote”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Uma aplicação de processamento de texto da Apple com funcionalidades tipográficas avançadas e modelos profissionais para a criação de relatórios, convites, newsletters e muito mais. O Pages faz parte do conjunto de aplicações de produtividade iWork. Caso necessite de informação adicional, visite a <a href='http://www.apple.com/pt/pages/'>página do Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Nome de marca comercial do Mac OS X versão 10.3, a quarta edição mais importante do sistema operativo para computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>controlo parental</d:index_value><d:index_title>controlo parental</d:index_title></d:index>
	<h1>controlo parental</h1>
	<p>Definições do computador que permitem ao administrador controlar as aplicações e a informação acedida por outros utilizadores. No Mac OS X, o controlo parental é definido no painel Controlo Parental das Preferências do Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partição</d:index_value><d:index_title>partição</d:index_title></d:index>
	<h1>partição</h1>
	<p>Uma subdivisão de um disco rígido. Em computadores Macintosh, pode escolher o número de partições que pretende ao formatar um disco rígido com o Utilitário do Disco. Cada partição aparece na secretária como um disco individual.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>partilha pessoal de ficheiros</d:index_value><d:index_title>partilha pessoal de ficheiros</d:index_title></d:index>
	<h1>partilha pessoal de ficheiros</h1>
	<p>Um sistema que permite aos utilizadores de computadores Macintosh copiar rapidamente elementos de um computador para outro, ou utilizar um computador para aceder a ficheiros e aplicações armazenados noutro.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>partilha pessoal na Web</d:index_value><d:index_title>partilha pessoal na Web</d:index_title></d:index>
	<h1>partilha pessoal na Web</h1>
	<p>Uma funcionalidade do sistema Mac OS X que permite visualizar documentos na Internet ou numa rede local, deslocando-os para a pasta Sites existente no disco rígido do computador. Os documentos devem ter formato HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple para tirar fotografias com uma câmara iSight. O Photo Booth possui efeitos integrados que podem ser aplicados a fotos, incluindo tonalidades e filtros, tais como sépia e manipulação de imagem como “stretch” e “fisheye”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>navegador de fotografias</d:index_value><d:index_title>navegador de fotografias</d:index_title></d:index>
	<h1>navegador de fotografias</h1>
	<p>Software de computador que permite ver e pesquisar uma selecção de fotografias. O iPhoto inclui um navegador de fotos para projectos como livros ou diaporamas, que mostra miniaturas das fotografias seleccionadas para inclusão.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Software de compressão de vídeo da Apple. O software Pixlet codec (compressão/descompressão) permite a visualização de filmes de alta resolução e alta definição em computadores com o Mac OS X 10.3 Panther ou uma versão posterior.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>imagem do marcador de posição</d:index_value><d:index_title>imagem do marcador de posição</d:index_title></d:index>
	<h1>imagem do marcador de posição</h1>
	<p>Nos modelos do Pages e do Keynote, é uma imagem que pode substituir deslocando a sua própria imagem sobre ela. Para reconhecer um marcador de posição de imagem, pouse o cursor do rato sobre ele; aparecerá uma etiqueta de ajuda indicando que deve deslocar a sua imagem para esse sítio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>texto do marcador de posição</d:index_value><d:index_title>texto do marcador de posição</d:index_title></d:index>
	<h1>texto do marcador de posição</h1>
	<p>Nos modelos do Pages e do Keynote, é uma secção de texto que se pode substituir, deslocando, colando ou escrevendo o seu próprio texto sobre ela. Para reconhecer um marcador de posição de texto, clique nele; com um simples clique, o bloco de texto aparece realçado para que possa substituí-lo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>lista de reprodução</d:index_value><d:index_title>lista de reprodução</d:index_title></d:index>
	<h1>lista de reprodução</h1>
	<p>Uma lista de músicas ou peças musicais para reproduzir sequencialmente no leitor de música iTunes da Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>plug-in</d:index_value><d:index_title>plug-in</d:index_title></d:index>
	<h1>plug-in</h1>
	<p>Um programa que pode ser adicionado a uma aplicação de software para aumentar as suas capacidades. Por exemplo, pode adicionar um plug-in de multimédia a um navegador para o activar para reprodução de conteúdo multimédia em páginas web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Uma transmissão de áudio ou vídeo disponível na Internet, que pode ser reproduzida num dispositivo ou computador portátil, como por exemplo um iPod, iPad ou um Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple para gravar, publicar e distribuir podcasts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>número da porta</d:index_value><d:index_title>número da porta</d:index_title></d:index>
	<h1>número da porta</h1>
	<p>Um número utilizado como endereço por um servidor para determinar que aplicação deve receber pacotes de dados. As firewalls usam números de portas para determinar se os pacotes de dados podem cruzar uma rede local.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Uma linha de computadores portáteis comercializada pela Apple Inc. de 1991 a 2006. Os computadores PowerBook foram concebidos para uso profissional e comercial. A linha PowerBook foi substituída em 2006 pelo MacBook Pro.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Uma linha de computadores pessoais comercializada pela Apple Inc. de 1994 a 2006, com o microprocessador PowerPC da Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Um microprocessador da Motorola Corporation. A linha de computadores Power Macintosh da Apple Inc. integrava o microprocessador PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>ficheiro PPD</d:index_value><d:index_title>ficheiro PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>ficheiro PPD</h1>
	<p>Ficheiro Postscript Printer Description. Um ficheiro que contém informações acerca das capacidades de um determinado modelo de impressora. O ficheiro PPD fornece os controlos de que precisa para tirar proveito de funcionalidades especiais, como múltiplos tabuleiros de papel, tamanhos de papel especiais ou impressão frente e verso. O modelo de impressora que escolher ao adicionar uma impressora especifica o ficheiro PPD utilizado com a impressora. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Um protocolo de comunicação entre dois nós numa rede, usado para estabelecer ligação através de cabos de série, linhas telefónicas, redes de telemóveis, etc. O protocolo PPP é utilizado geralmente para acesso analógico à Internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Protocolo ponto a ponto pela Ethernet (Point to Point Protocol over Ethernet). Um protocolo de rede semelhante ao PPP, mas que beneficia da maior velocidade das redes Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Parameter Random Access Memory - memória de acesso aleatório de parâmetros. Um tipo de memória usado em computadores Macintosh para armazenar definições do sistema, incluindo o disco de arranque seleccionado, a resolução de ecrã, o fuso horário, o volume das colunas e outras definições.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Pré-visualização</d:index_value><d:index_title>Pré-visualização</d:index_title></d:index>
	<h1>Pré-visualização</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que permite ver ficheiros PDF, imagens, documentos de texto e muitos outros tipos de ficheiro em computadores Macintosh com Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>grupo de impressoras</d:index_value><d:index_title>grupo de impressoras</d:index_title></d:index>
	<h1>grupo de impressoras</h1>
	<p>Uma colecção de impressoras que pode criar para que o seu documento seja impresso automaticamente na primeira impressora disponível do grupo. No Mac OS X, pode configurar um grupo de impressoras no painel Impressão e Fax das Preferências do Sistema. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Um programa de treino individual disponível para utilizadores de computadores Macintosh, oferecido por retalhistas da Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protocolo</d:index_value><d:index_title>protocolo</d:index_title></d:index>
	<h1>protocolo</h1>
	<p>Um conjunto de regras que determinam a forma como os dados são trocados entre duas aplicações.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>servidor proxy</d:index_value><d:index_title>servidor proxy</d:index_title></d:index>
	<h1>servidor proxy</h1>
	<p>Um servidor que permite estabelecer uma ligação indirecta à rede. Um computador liga-se ao servidor proxy e pede uma ligação à rede. O proxy efectua então a ligação à rede especificada. Os servidores proxy são frequentemente utilizados como medida de segurança. No Mac OS X, a informação sobre o servidor proxy é especificado no painel Rede das Preferências do Sistema. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Software gráfico da Apple incluído no Mac OS X. A aplicação Quartz permite redimensionar e percorrer janelas rapidamente, animação no ecrã e outros efeitos especiais.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Software gráfico da Apple. A aplicação QuickDraw foi substituída pelo Quartz no Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Vista Rápida</d:index_value><d:index_title>Vista Rápida</d:index_title></d:index>
	<h1>Vista Rápida</h1>
	<p>Uma aplicação de pré‑visualização que é distribuída juntamente com o Mac OS X. A Vista Rápida permite ver amostras de documentos, imagens, filmes ou outros ficheiros, sem ter de abrir as respectivas aplicações.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Uma aplicação multimédia da Apple para tratamento de vídeo, clipes multimédia, som, texto, animações, música e vários tipos de imagem em computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Random-Access Memory - memória de acesso aleatório. A parte do computador onde se encontram as aplicações e ficheiros abertos. A memória RAM é mais fácil de aceder do que os outros tipos de armazenagem, como o disco rígido ou um DVD. Há vários tipos de memória RAM: DRAM, NVRAM, PRAM e SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Instalação Remota do Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Instalação Remota do Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Instalação Remota do Mac OS X</h1>
	<p>Um programa da Apple que lhe permite instalar o Mac OS X no seu computador a partir de um disco de instalação na unidade óptica de outro computador. Os dois computadores têm de pertencer à mesma rede sem fios ou Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>reparticionar</d:index_value><d:index_title>reparticionar</d:index_title></d:index>
	<h1>reparticionar</h1>
	<p>Alterar o esquema de partição de um disco. Ver também <a href='x-dictionary:r:partição:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partição</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Software incluído em computadores Macintosh com processador Intel e que lhes permite executar aplicações PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>router</d:index_value><d:index_title>router</d:index_title></d:index>
	<h1>router</h1>
	<p>Um dispositivo para ligação de computadores em rede que recebe um sinal da rede e o reencaminha para um ou mais computadores, impressoras e outros dispositivos. Tipicamente, os routers fornecem ligações à Internet a vários utilizadores. A estação-base AirPort Extreme da Apple Inc. é um exemplo de router.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Abreviatura para Really Simple Syndication, uma forma alternativa de ver uma página web. Os sites que são actualizados frequentemente, como os sites noticiosos, têm geralmente uma vista RSS. Uma página RSS aberta no navegador Safari apresenta os títulos dos artigos novos e recentes numa lista, com uma linha ou duas do conteúdo de cada um. Se o Safari detectar que um site tem vista RSS, mostra um botão RSS na barra de endereço, no qual pode clicar para ver o feed. A par com o termo RSS, usa-se de forma indistinta os termos feed, feed noticioso, feed RSS e feed XML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Um navegador da Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>pausa segura</d:index_value><d:index_title>pausa segura</d:index_title></d:index>
	<h1>pausa segura</h1>
	<p>Durante uma pausa segura, o estado actual do computador fica guardado na unidade de disco rígido, incluindo os documentos e as aplicações abertos. Isto evita a perda de informações caso o computador seja desligado durante a pausa, o que poderá ocorrer se a bateria falhar ou for substituída.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>nome de ecrã</d:index_value><d:index_title>nome de ecrã</d:index_title></d:index>
	<h1>nome de ecrã</h1>
	<p>Um nome que escolhe para comunicar online com outras pessoas. O nome de ecrã pode ser o seu nome real ou um pseudónimo, e utiliza-se com a aplicação iChat para enviar e receber mensagens instantâneas online.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>partilha de ecrã</d:index_value><d:index_title>partilha de ecrã</d:index_title></d:index>
	<h1>partilha de ecrã</h1>
	<p>Uma funcionalidade do Mac OS X que lhe permite estabelecer ligação a outro computador na rede e visualizar o ecrã desse computador no seu. Ao partilhar o ecrã do computador, tem controlo sobre tudo o que acontece nesse computador, tal como abrir documentos ou aplicações, abrir, mover ou fechar janelas, e desligar o computador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>barra de leitura</d:index_value><d:index_title>barra de leitura</d:index_title></d:index>
	<h1>barra de leitura</h1>
	<p>Uma barra temporal por baixo de um clip de vídeo ou áudio que mostra a posição do cursor de reprodução de movimento.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>memória virtual segura</d:index_value><d:index_title>memória virtual segura</d:index_title></d:index>
	<h1>memória virtual segura</h1>
	<p>Memória virtual cifrada para fins de segurança. Uma vez que a informação armazenada no disco rígido permanece aí até ser substituída por gravação, pode reduzir o risco de deixar informações confidenciais no disco rígido, utilizando a memória virtual segura.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>servidor</d:index_value><d:index_title>servidor</d:index_title></d:index>
	<h1>servidor</h1>
	<p>Um computador que fornece serviços (como serviços de ficheiros, de correio ou serviços web) a outros computadores ou dispositivos de rede.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Software de efeitos digitais disponibilizado pela Apple Inc. e utilizado na criação de efeitos em filmes, difusões e jogos interactivos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Uma ferramenta de software que procura em discos locais ligados ao computador e em páginas Web. A ferramenta Sherlock foi introduzida pela Apple Inc. com o Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>nome abreviado</d:index_value><d:index_title>nome abreviado</d:index_title></d:index>
	<h1>nome abreviado</h1>
	<p>O nome que identifica uma conta de utilizador individual em computadores Macintosh. Quando se cria uma conta de utilizador, é gerado automaticamente um nome abreviado com base no nome introduzido para a conta. O nome abreviado pode ser alterado durante a criação da conta, mas não posteriormente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>barra lateral</d:index_value><d:index_title>barra lateral</d:index_title></d:index>
	<h1>barra lateral</h1>
	<p>A área lateral nas janelas do Finder e das aplicações que mostra os botões, ligações, ícones e outras informações. A barra lateral da janela do Finder mostra os ícones dos elementos mais utilizados, incluindo discos, servidores e pastas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder simplificado</d:index_value><d:index_title>Finder simplificado</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder simplificado</h1>
	<p>Uma versão simplificada do Finder do Mac OS X com um menor número de menus e acesso limitado aos elementos no disco rígido. O Finder simplificado limita o acesso de uma conta aos ficheiros e aplicações no computador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>ler rápido</d:index_value><d:index_title>ler rápido</d:index_title></d:index>
	<h1>ler rápido</h1>
	<p>Nas aplicações iMovie e iPhoto, mover o cursor do rato lentamente sobre as miniaturas num videoclipe ou evento para encontrar um fotograma ou uma imagem individual.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>pausa</d:index_value><d:index_title>pausa</d:index_title></d:index>
	<h1>pausa</h1>
	<p>Um estado em que o ecrã do computador fica indisponível e a unidade de disco se desliga. Quando o computador está em pausa, continua ligado mas consome menos energia. Demora menos tempo a reactivar o computador do modo de pausa do que desligar e voltar a ligar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>indicador luminoso de pausa</d:index_value><d:index_title>indicador luminoso de pausa</d:index_title></d:index>
	<h1>indicador luminoso de pausa</h1>
	<p>Um indicador luminoso no computador que se acende e apaga lentamente quando o computador está em pausa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Tecnologia de Análise e Relatório de Monitorização Automática (Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology). Software que permite ao programa de arranque do computador avaliar a condição do disco rígido do computador. A tecnologia S.M.A.R.T. pode avisar sobre falhas iminentes na unidade para que possa executar acções preventivas, tal como efectuar uma cópia de segurança dos seus dados.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Endereço Inteligente</d:index_value><d:index_title>Endereço Inteligente</d:index_title></d:index>
	<h1>Endereço Inteligente</h1>
	<p>Um nome ou endereço que aparece num balão azul no campo de endereço de uma mensagem a enviar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Álbum Inteligente</d:index_value><d:index_title>Álbum Inteligente</d:index_title></d:index>
	<h1>Álbum Inteligente</h1>
	<p>Um tipo de álbum (pasta) utilizado pela aplicação iPhoto da Apple Inc. Um Álbum Inteligente localiza, automaticamente, fotografias que correspondam a um ou mais critérios especificados. Por exemplo, pode criar um Álbum Inteligente que contenha apontadores para fotografias tiradas no mês de Outubro ou para todas as fotografias com a etiqueta “Paris”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Pasta Inteligente</d:index_value><d:index_title>Pasta Inteligente</d:index_title></d:index>
	<h1>Pasta Inteligente</h1>
	<p>Um tipo de pasta em computadores Macintosh. Uma Pasta Inteligente procura automaticamente os elementos que correspondem a um ou mais critérios especificados. Por exemplo, pode criar uma Pasta Inteligente com apontadores para todas as folhas de cálculo num computador. A localização real dos ficheiros incluídos numa Pasta Inteligente não muda, pelo que um elemento pode aparecer em várias Pastas Inteligentes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Grupo Inteligente</d:index_value><d:index_title>Grupo Inteligente</d:index_title></d:index>
	<h1>Grupo Inteligente</h1>
	<p>Uma colecção de contactos que a Agenda actualiza automaticamente com contactos que cumprem os critérios especificados.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Caixa de Correio Inteligente</d:index_value><d:index_title>Caixa de Correio Inteligente</d:index_title></d:index>
	<h1>Caixa de Correio Inteligente</h1>
	<p>Um tipo de caixa de correio (pasta de correio) utilizado pela aplicação Mail, em computadores Macintosh. Uma Caixa de Correio Inteligente procura automaticamente as mensagens de e-mail que correspondem a um ou mais critérios especificados. Por exemplo, pode criar uma Caixa de Correio Inteligente com apontadores para todas as mensagens de membros da sua família ou todas as mensagens com “Havai” no assunto. A localização real das mensagens de e-mail incluídas numa Caixa de Correio Inteligente não muda, pelo que um elemento pode aparecer em várias Caixas de Correio Inteligentes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Lista de Reprodução Inteligente</d:index_value><d:index_title>Lista de Reprodução Inteligente</d:index_title></d:index>
	<h1>Lista de Reprodução Inteligente</h1>
	<p>Um tipo de lista de reprodução (pasta) utilizado pela aplicação iTunes da Apple Inc. Uma Lista de Reprodução Inteligente localiza, automaticamente, música que corresponda a um ou mais critérios especificados. Por exemplo, pode criar uma Lista de Reprodução Inteligente que contenha ponteiros para todas as músicas Jazz ou todas as músicas de uma determinada banda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Bloco de Mensagens de Servidor (Server Message Block). Um protocolo que permite aos computadores clientes aceder a serviços de rede e ficheiros. Pode ser utilizado com protocolos de rede, TCP/IP e Internet. Os serviços SMB usam o SMB para dar acesso a servidores, impressoras e outros recursos de rede. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Um protocolo para partilhar o acesso a ficheiros, impressoras, portas de série e outros dispositivos e informações entre nós de uma rede. Utilizado principalmente em computadores com Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Um botão cor de laranja com uma seta branca que aparece no extremo direito dos campos de localização e pesquisa no Safari, um navegador da Apple Inc. Quando clica no botão SnapBack, volta a uma página especificada ou à lista de resultados da pesquisa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Nome de marca comercial do Mac OS X versão 10.6, a sétima edição do sistema operativo para computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Actualização de Software</d:index_value><d:index_title>Actualização de Software</d:index_title></d:index>
	<h1>Actualização de Software</h1>
	<p>Uma aplicação em computadores Macintosh que procura actualizações para aplicações de software. A Actualização de Software pode ser configurada de forma a emitir um aviso sempre que existirem actualizações disponíveis.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>lista de origens</d:index_value><d:index_title>lista de origens</d:index_title></d:index>
	<h1>lista de origens</h1>
	<p>No iPhoto, a lista de álbuns, pastas, eventos, diaporamas, etc. na barra lateral do lado esquerdo da janela do iPhoto. A lista de origens aumenta à medida que lhe adiciona fotografias. O primeiro item na lista de origens é a biblioteca do iPhoto, que contém todas as suas fotografias.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>vídeo de origem</d:index_value><d:index_title>vídeo de origem</d:index_title></d:index>
	<h1>vídeo de origem</h1>
	<p>Na aplicação iMovie, é o ficheiro que contém um videoclipe utilizado num projecto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Uma funcionalidade do Mac OS X. A funcionalidade Spaces permite‑lhe organizar as suas janelas em grupos para determinados fins. Por exemplo, pode configurar um espaço primariamente para trabalho, e ter outro espaço para jogar jogos. É possível criar até 16 espaços.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>comandos lidos</d:index_value><d:index_title>comandos lidos</d:index_title></d:index>
	<h1>comandos lidos</h1>
	<p>Uma funcionalidade dos computadores Macintosh que lhes permite compreender e executar determinados comandos de voz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Software de pesquisa integrado em computadores Macintosh. O Spotlight constrói uma base de dados de informações acerca de todos os ficheiros num computador, catalogando todos os elementos encontrados quando o computador é iniciado pela primeira vez e dos elementos adicionados daí em diante. Quando se escreve um termo de pesquisa no campo do Spotlight, o Spotlight procura na base de dados quaisquer ficheiros relacionados com esse termo, e apresenta uma lista. A constituição do catálogo inicial poderá demorar alguns minutos, mas as posteriores pesquisas do Spotlight aparecem imediatamente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Static Random-Access Memory - memória estática de acesso aleatório. Um tipo de memória que retém a informação desde que o computador esteja ligado. Ao contrário da memória DRAM, SRAM não necessita de uma carga eléctrica de poucos em poucos milissegundos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>pilhas</d:index_value><d:index_title>pilhas</d:index_title></d:index>
	<h1>pilhas</h1>
	<p>Uma funcionalidade do Mac OS X. As pilhas aparecem na Dock e permitem o acesso rápido a pastas de ficheiros. Quando se clica numa pilha, os ficheiros na pilha abrem‑se em forma de leque ou grelha.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>disco de arranque</d:index_value><d:index_title>disco de arranque</d:index_title></d:index>
	<h1>disco de arranque</h1>
	<p>Uma preferência do sistema em computadores Macintosh, utilizada para designar um disco rígido interno, um disco externo, uma partição, um CD ou DVD, ou qualquer outro periférico como disco de arranque.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Notas</d:index_value><d:index_title>Notas</d:index_title></d:index>
	<h1>Notas</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que lhe permite colocar lembretes no ecrã do computador, ao estilo dos post-it. No Mac OS X, o programa Notas é um dos widgets incluídos no Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Um tipo de unidade de disco da Apple Inc. O dispositivo SuperDrive original era uma unidade de disquetes de alta capacidade (1,44 MB). A SuperDrive actual é uma unidade polivalente que pode ler e escrever (copiar) em discos CD e DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Pasta de Sistema</d:index_value><d:index_title>Pasta de Sistema</d:index_title></d:index>
	<h1>Pasta de Sistema</h1>
	<p>No Mac OS 9 e nas versões anteriores do Mac OS, é uma pasta que contém os ficheiros necessários para o sistema funcionar, como tipos de letra e preferências. O Mac OS X não tem uma Pasta de Sistema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Preferências do Sistema</d:index_value><d:index_title>Preferências do Sistema</d:index_title></d:index>
	<h1>Preferências do Sistema</h1>
	<p>Um conjunto de controlos de software incluído no Mac OS X. As Preferências do Sistema servem para controlar várias definições, como padrões da secretária, atalhos de teclado, opções de rede, gestão de energia, etc. As Preferências do Sistema substituem os painéis de controlo das versões do Mac OS anteriores ao Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>Configuração de Sistema</d:index_value><d:index_title>Configuração de Sistema</d:index_title></d:index>
	<h1>Configuração de Sistema</h1>
	<p>Uma aplicação incluída no Mac OS X. A Configuração de Sistema fornece informações detalhadas sobre o software instalado no computador, hardware integrado, e periféricos ligados.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Uma aplicação incluída no Mac OS X. O Terminal apresenta uma janela com uma linha de comando em que se pode introduzir comandos para serem executados pelo sistema operativo do computador. O Terminal é um tipo de programa denominado “emulador de terminal” que se encontra tipicamente em computadores UNIX.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>Editor de Texto</d:index_value><d:index_title>Editor de Texto</d:index_title></d:index>
	<h1>Editor de Texto</h1>
	<p>Uma aplicação de processamento de texto incluída no Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Sintetizador de Voz</d:index_value><d:index_title>Sintetizador de Voz</d:index_title></d:index>
	<h1>Sintetizador de Voz</h1>
	<p>Uma funcionalidade dos computadores Macintosh que permite programar o computador para ler em voz alta um determinado texto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>miniatura</d:index_value><d:index_title>miniatura</d:index_title></d:index>
	<h1>miniatura</h1>
	<p>Uma pequena imagem de uma página, imagem ou fotograma de vídeo que representa o original maior.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Um tipo de cabo, conector e software que permite estabelecer uma ligação de alta velocidade entre um computador e um monitor ou dispositivo externo, para a transferência de dados de alta velocidade.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Nome de marca comercial do Mac OS X versão 10.4, a quinta edição mais importante do sistema operativo para computadores Macintosh.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Um dispositivo para cópias de segurança da Apple Inc. que funciona em modo sem fios com a aplicação de cópia de segurança Time Machine no Mac OS X. O Time Capsule é também uma estação‑base AirPort Extreme. É possível ligar diversos computadores a uma rede sem fios e efectuar cópias de segurança sem usar fios através de um único Time Capsule.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Uma aplicação de cópia de segurança de ficheiros da Apple incluída no Mac OS X. O Time Machine cria cópias de segurança regulares de cada ficheiro no seu computador, incluindo todos os dados, software e ficheiros do sistema operativo. O Time Machine usa uma metáfora de “regresso ao passado” para lhe mostrar imagens de versões anteriores da janela activa ou da secretária para que possa recuperar e restaurar a versão pretendida.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>títulos</d:index_value><d:index_title>títulos</d:index_title></d:index>
	<h1>títulos</h1>
	<p>Na aplicação iMovie, é o texto que pode adicionar ao seu projecto de vídeo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Lixo</d:index_value><d:index_title>Lixo</d:index_title></d:index>
	<h1>Lixo</h1>
	<p>Uma pasta especial que se encontra na extremidade final da Dock, em computadores Macintosh. Para remover um elemento do disco, desloque-o para o Lixo e, em seguida, seleccione Finder > “Esvaziar o Lixo” ou Finder > “Esvaziar o Lixo de forma segura”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Software de efeitos digitais disponibilizado pela Apple Inc. e utilizado na criação de efeitos em filmes, difusões e jogos interactivos.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Um padrão desenvolvido pela Apple Inc. para tipos de letra no ecrã.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Acesso Universal</d:index_value><d:index_title>Acesso Universal</d:index_title></d:index>
	<h1>Acesso Universal</h1>
	<p>Uma característica dos produtos e serviços concebidos de forma a que todos os possam utilizar, independentemente de deficiências físicas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>conta do utilizador</d:index_value><d:index_title>conta do utilizador</d:index_title></d:index>
	<h1>conta do utilizador</h1>
	<p>Em computadores Macintosh com Mac OS X, cada pessoa que usa o computador pode ter uma conta individual com uma pasta pessoal distinta. Num computador com vários utilizadores, as contas de utilizador padrão permitem aos utilizadores instalar software para seu próprio uso e alterar as definições relacionadas com as suas próprias contas. Cada indivíduo pode ajustar as suas preferências sem afectar outros utilizadores. Os utilizadores com contas de utilizador padrão não podem administrar as outras contas. Outros tipos de conta incluem as contas de administrador, grupo e convidado.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>disco compacto de vídeo</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>disco compacto de vídeo</d:index_value><d:index_title>disco compacto de vídeo</d:index_title></d:index>
	<h1>disco compacto de vídeo</h1>
	<p>Um disco óptico que contém mais informação que um CD, mas menos que um DVD. O vídeo armazenado num VCD tem uma qualidade inferior à do vídeo num DVD, e semelhante à qualidade de vídeo numa cassete VHS. O vídeo VCD é codificado no formato MPEG-1. Para ver o conteúdo de um VCD, é necessário o QuickTime Player e uma unidade óptica integrada no computador ou ligada directamente ao computador. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>memória virtual</d:index_value><d:index_title>memória virtual</d:index_title></d:index>
	<h1>memória virtual</h1>
	<p>Uma parte do disco rígido do computador que é utilizada para aumentar a memória do computador.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>teclas VO</d:index_value><d:index_title>teclas VO</d:index_title></d:index>
	<h1>teclas VO</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>teclas VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Uma interface alternativa disponível em computadores Macintosh para as pessoas com deficiências visuais e outras que necessitem ouvir o que aparece no ecrã. O VoiceOver descreve em voz alta o que aparece no ecrã, e lê o texto existente em documentos e janelas. Através do VoiceOver, controla-se o computador utilizando principalmente o teclado, em vez do rato.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>teclas VoiceOver</d:index_value><d:index_title>teclas VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>teclas VoiceOver</h1>
	<p>As teclas Controlo e Opção, quando premidas em simultâneo com outras teclas para introduzir comandos do VoiceOver, são denominadas de teclas VoiceOver ou “teclas VO”, na forma abreviada. São indicadas como “VO” na documentação.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>volume</d:index_value><d:index_title>volume</d:index_title></d:index>
	<h1>volume</h1>
	<p>Uma secção de armazenamento montável que funciona, do ponto de vista do utilizador, como um disco rígido local, partição de disco rígido ou volume de rede.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>navegador</d:index_value><d:index_title>navegador</d:index_title></d:index>
	<h1>navegador</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:navegador:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>navegador</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Software Apple que lhe permite criar os seus próprios widgets do Dashboard, utilizando o conteúdo de páginas Web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>servidor WebDAV</d:index_value><d:index_title>servidor WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>servidor WebDAV</h1>
	<p>Software Distribuído de Autoria e Criação de Versões na Web (Web Distributed Authoring and Versioning). Um ambiente de criação de conteúdos em directo que permite aos utilizadores clientes verificar páginas web, fazer alterações e confirmar as páginas num site, enquanto o site está activo e disponível aos utilizadores.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Galeria Web</d:index_value><d:index_title>Galeria Web</d:index_title></d:index>
	<h1>Galeria Web</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Galeria MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Um conjunto de ferramentas que ajuda os programadores de software a apresentar conteúdos web (como páginas web) em aplicações. O WebKit simplifica o processo de pedido de conteúdos a um servidor HTTP numa rede e a apresentação do conteúdo aos utilizadores.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Um ambiente de programação da Apple Inc. para programadores web que lhes permite criar aplicações web rapidamente.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>página web</d:index_value><d:index_title>página web</d:index_title></d:index>
	<h1>página web</h1>
	<p>Ver <a href='x-dictionary:r:página web:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>página web</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>página web</d:index_value><d:index_title>página web</d:index_title></d:index>
	<h1>página web</h1>
	<p>Uma página na World Wide Web, que pode ser vista por qualquer pessoa ligada à Internet utilizando um navegador web.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>widget web</d:index_value><d:index_title>widget web</d:index_title></d:index>
	<h1>widget web</h1>
	<p>Uma parte de conteúdo de uma página web que pode adicionar ao seu site. Muitos sites disponibilizam widgets web, incluindo vídeos na Internet, notícias, actualizações da bolsa de valores, partilha de fotografias, etc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Uma mini-aplicação para computadores Macintosh. Os widgets são incluídos no Dashboard com o Mac OS X. Os widgets incluem, entre outros, o Relógio, a Calculadora, o Calendário, o Dicionário, a Meteorologia e a Bolsa. O Dashboard já vem com diversos widgets instalados, e há outros disponíveis no <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>site da Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi‑Fi</d:index_value><d:index_title>Wi‑Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi‑Fi</h1>
	<p>Software ou hardware para rede sem fios baseado numa das normas 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Um conjunto de ferramentas de desenvolvimento de software para Mac OS X, que serve para criar aplicações para as plataformas Mac, iPhone e iPad da Apple Inc. A colecção inclui o Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), o Interface Builder, a aplicação Instruments para análise do desempenho, compiladores, depuradores e outras ferramentas.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Uma aplicação da Apple que permite a um administrador utilizar o poder de processamento combinado de um grupo de computadores ligados em rede numa única tarefa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Um sistema de ficheiros de 64 bits que permite a partilha entre vários computadores Mac e Xserve de volumes de armazenamento RAID através de uma rede de alta velocidade. Cada computador pode ler e escrever directamente no sistema de ficheiros centralizado.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
