<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>En standard for programvare og maskinvare for trådløse nettverk, utviklet av IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802). Standarden omfatter 802.11a, 802.11b, 802.11g og 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>tilgangskontrollister</d:index_value><d:index_title>tilgangskontrollister</d:index_title></d:index>
	<h1>tilgangskontrollister</h1>
	<p>Lister over rettigheter so angir hvilke brukere som har tilgang til en fil, mappe eller disk, og hvilke handlinger hver bruker har tillatelse til å utføre. For eksempel angir rettighetene for en mappe om en bestemt bruker kan vise innholdet i en mappe (kun lese), legge til filer i mappen, men ikke vise innholdet (kun skrive) eller begge deler (lese og skrive).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>konto</d:index_value><d:index_title>konto</d:index_title></d:index>
	<h1>konto</h1>
	<p>På Macintosh-maskiner som bruker Mac OS X, kan hver person som bruker maskinen, ha sin egen konto med en egen Hjem-mappe. Det finnes flere kontotyper, blant annet bruker, administrator, gruppe og gjest.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>kontopassord</d:index_value><d:index_title>kontopassord</d:index_title></d:index>
	<h1>kontopassord</h1>
	<p>På Macintosh-maskiner som bruker Mac OS X, kan brukere angi et passord for å begrense tilgangen til brukerkontoene sine. Kontopassord kalles ofte «påloggingspassord». Andre viktige passord i Mac OS X er nøkkelringpassord og hovedpassordet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL-er</d:index_value><d:index_title>ACL-er</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL-er</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>tilgangskontrollister</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Adressebok</d:index_value><d:index_title>Adressebok</d:index_title></d:index>
	<h1>Adressebok</h1>
	<p>Et program som følger med Mac OS X. Med Adressebok kan du lagre informasjon om kontaktene dine, inkludert navn, telefonnumre og adresser, i tillegg til e-post- og iChat-adresser og nettstedinformasjon. Adressebok er integrert med andre Mac OS X-programmer, så all informasjonen i adresseboken din er tilgjengelig i Mail, iChat og Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>administratorkonto</d:index_value><d:index_title>administratorkonto</d:index_title></d:index>
	<h1>administratorkonto</h1>
	<p>På Macintosh-maskiner som bruker Mac OS X, kan hver person som bruker maskinen, ha sin egen konto med en egen Hjem-mappe. Minst én av kontoene må være en administratorkonto som kan brukes til å opprette, slette og modifisere andre kontoer, installere programvare og endre systeminnstillinger. Hvis en maskin med Mac OS X kun har én konto, er dette automatisk administratorkontoen. Eksempler på andre kontotyper er bruker, gruppe og gjest.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>administratorpassord</d:index_value><d:index_title>administratorpassord</d:index_title></d:index>
	<h1>administratorpassord</h1>
	<p>På Macintosh-maskiner som bruker Mac OS X, er dette kontopassordet for maskinens administratorkonto. Andre viktige passord i Mac OS X er nøkkelringpassord og hovedpassordet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. En klient- og tjenerprotokoll som brukes av Apple-filtjenesten for å dele filer og nettverkstjenester. AFP bruker TCP/IP og andre protokoller for å støtte kommunikasjon mellom maskiner på nettverket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>En funksjon i Mac OS X som gjør det enkelt å dele filer med andre AirDrop-brukere i nærheten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger. Et direktemeldingsprogram fra AOL LLC (tidligere America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Enheter og programvare for trådløst nettverk, levert av Apple Inc., som gjør det mulig for en maskin å koble til et nettverk eller Internett uten å bruke kabler. Et AirPort-system omfatter en ruter, kalt en AirPort-basestasjon, som er koblet til et nettverk. Basestasjonen deler nettverksforbindelsen ved å sende et signal som mottas av et AirPort-kort som er installert i eller koblet til en maskin. AirPort-basestasjonene er AirPort Extreme-basestasjonen og AirPort Express-basestasjonen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort-disk</d:index_value><d:index_title>AirPort-disk</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort-disk</h1>
	<p>Apple-programvare som lar maskiner på et AirPort-nettverk dele en ekstern harddisk som er koblet til en USB-port på en Apple Extreme-basestasjon.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express-basestasjon</d:index_value><d:index_title>AirPort Express-basestasjon</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express-basestasjon</h1>
	<p>En kompakt AirPort-basestasjon fra Apple Inc. som kan levere en rask, trådløs Internett-forbindelse til opptil ti datamaskiner. AirPort Express-basestasjonen bruker AirPlay – programvare som gjør det mulig for tilkoblede datamaskiner å bruke iTunes til å sende musikk til opptil tre musikkanlegg. Hvis du kobler en USB-skriver til AirPort Express-basestasjonen, blir skriveren automatisk gjort tilgjengelig for alle maskiner på nettverket ved hjelp av Bonjour-teknologi. Du kan også bruke AirPort Express til å utvide rekkevidden til et eksisterende AirPort Extreme-nettverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme-basestasjon</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme-basestasjon</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme-basestasjon</h1>
	<p>En AirPort-basestasjon fra Apple Inc. som kan levere en rask, trådløs Internett-forbindelse til opptil 50 datamaskiner. Du kan også bruke en kablet Ethernet-forbindelse. Hvis du kobler en USB-skriver til AirPort Extreme-basestasjonen, blir skriveren automatisk gjort tilgjengelig for alle maskiner på nettverket ved hjelp av Bonjour-teknologien.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Et Apple-program som gjør det mulig for en datamaskin, iPod, iPad eller iPhone i et AirPort-nettverk å bruke iTunes til å sende musikk og video trådløst til flere enheter, for eksempel AirPort Express og Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>En funksjon i iPhoto-programmet for Macintosh-maskiner. Et iPhoto-album er en samling med bilder du har valgt ut fra iPhoto-biblioteket ditt og satt i en bestemt rekkefølge. Du kan opprette et standardalbum ved å velge ut bilder, eller du kan opprette et smart album som oppdateres automatisk basert på kriterier du har angitt, etter hvert som innholdet i iPhoto-biblioteket endres. Du kan bruke det samme bildet i flere albumer uten at du må lage flere kopier av bildet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>alias</d:index_value><d:index_title>alias</d:index_title></d:index>
	<h1>alias</h1>
	<p>På Macintosh-maskiner er dette en liten fil uten innhold som peker til et dokument, en mappe, et program eller en enhet. Objektet aliaset peker til, er vanligvis plassert et annet sted enn aliaset. Når du dobbeltklikker på aliaset, åpnes eller startes kildeobjektet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>utjevning</d:index_value><d:index_title>utjevning</d:index_title></d:index>
	<h1>utjevning</h1>
	<p>I datagrafikk er dette teknikken for å fjerne mest mulig forvrengning i tekst og grafikk. Ujevne kanter jevnes ut når elementer med høy oppløsning vises på lavere oppløsning.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Et Apple-program for Macintosh-maskiner. Aperture brukes av mange profesjonelle fotografer til etterproduksjonsarbeid.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. er et teknologiselskap som ble startet i California i 1976. Hovedkontoret til Apple Inc. ligger i Cupertino i California, og de mest kjente produktene er den personlige datamaskinen Macintosh, den bærbare musikkspilleren iPod, Mac OS og iLife-programvaren, som inneholder iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Apple-service og -supportprogrammet for Macintosh-datamaskiner, iPod-musikkspillere og andre produkter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote-fjernkontroll</d:index_value><d:index_title>Apple Remote-fjernkontroll</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote-fjernkontroll</h1>
	<p>En fjernkontroll som brukes med Apple-produkter, blant annet Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Et Apple-program som gjør det mulig for en bruker, for eksempel en lærer eller en systemadministrator, å overvåke aktiviteten til andre brukere med Macintosh-maskiner på nettverket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Et prosedyrespråk som er innebygd i Mac OS. AppleScript-språket består av kommandoer som kan brukes til å automatisere rutineoppgaver eller komplekse oppgaver i mange programmer, blant annet Mail, Safari og iCal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Fil- og skrivertjenerprogramvare som fungerte sammen med AppleTalk-nettverksprogramvaren. AppleShare-programmet har blitt erstattet av Mac OS X Server-programmet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Et sett med programvareverktøy fra Apple Inc. for bruk i datanettverk. AppleTalk-nettverkssystemet har blitt erstattet av TCP/IP-nettverksteknologi i Macintosh-maskiner med Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>En multimedieboks fra Apple Inc. som mottar trådløse videosignaler og spiller av video på widescreen-TVer med Enhanced Definition eller High Definition. Apple TV kan spille av filmer, TV-programmer, musikk og podcaster fra et iTunes-bibliotek, i tillegg til filmtrailere fra www.apple.com og lysbildeserier med digitale bilder fra datamaskinen. Apple TV kan synkroniseres med Macintosh-maskiner med Mac OS X versjon 10.3.9 eller versjon 10.4.9 eller nyere, eller med Windows-baserte datamaskiner med Windows XP Home eller Professional (SP2) eller Windows Vista. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/appletv/'>Apple TV-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Et Apple-program som inneholder tekstbehandlings-, regneark-, grafikk- og databaseprogrammer. Det opprinnelige AppleWorks-programmet ble laget for Apple II-datamaskinserien. En nyere versjon av AppleWorks ble laget for Macintosh-maskiner med Mac OS X. AppleWorks har blitt erstattet med iWork-programvarepakken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Det grafiske brukergrensesnittet og visuelle temaet i Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>arkiv</d:index_value><d:index_title>arkiv</d:index_title></d:index>
	<h1>arkiv</h1>
	<p>I Mac OS X er dette enten å komprimere en fil for å redusere filstørrelsen eller å installere systemprogramvare på nytt og beholde filer og brukerinnstillinger («arkiver og installer»).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argument</d:index_value><d:index_title>argument</d:index_title></d:index>
	<h1>argument</h1>
	<p>I regnearkprogrammet Numbers gir argumentene verdiene som en Numbers-funksjon trenger for å utføre en oppgave. For eksempel inneholder følgende formel en funksjon som heter SUMMER, med ett argument (et celleområde) som legger sammen verdiene i kolonne A, rad 2 til og med 10: =SUMMER(A2:A10). Antall og type argumenter varierer avhengig av funksjon. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>lydbok</d:index_value><d:index_title>lydbok</d:index_title></d:index>
	<h1>lydbok</h1>
	<p>Opptak av et opplest program, for eksempel høytlesing av en bok. Du kan legge til lydbøker og andre oppleste programmer i iTunes-biblioteket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>lyddriver</d:index_value><d:index_title>lyddriver</d:index_title></d:index>
	<h1>lyddriver</h1>
	<p>Et program som konverterer lyddata til en form som kan behandles av lydkortet i datamaskinen og spilles av via høyttalerne. Lyddriveren i en datamaskin må være kompatibel med lydkortet. Lyddriveren i Mac OS X er Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Autoutfyll</d:index_value><d:index_title>Autoutfyll</d:index_title></d:index>
	<h1>Autoutfyll</h1>
	<p>En funksjon i Apples nettleser Safari som automatisk fyller ut skjemaer på nettsider, ved hjelp av informasjon fra Adressebok og skjemaer du har fylt ut tidligere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Et program som følger med Mac OS X, og som gjør det mulig å opprette arbeidsflyter for automatisering av repetitive oppgaver. Automator kan brukes sammen med mange programmer, blant annet Finder, Safari, iCal, Adressebok, Microsoft Office og Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>DVD med autoavspilling</d:index_value><d:index_title>DVD med autoavspilling</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD med autoavspilling</h1>
	<p>En film eller lysbildeserie på DVD som spilles av automatisk når brukeren setter DVD-en i den optiske stasjonen på datamaskinen. På Macintosh-maskiner kan du lage DVD-er med autoavspilling ved hjelp av iDVD-programmet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>En versjon av operativsystemet UNIX for bestemte Macintosh-datamaskinmodeller. Den første versjonen av A/UX-operativsystemet ble lansert i 1988, og en ferdig versjon ble lansert i 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>bakgrunn</d:index_value><d:index_title>bakgrunn</d:index_title></d:index>
	<h1>bakgrunn</h1>
	<p>I Mac OS X kan du bruke tilpassede bakgrunner mange steder, blant annet på skrivebordet, i Finder-vinduer og i iDVD-prosjekter. Se også <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>skrivebordsbilde</b></a> og <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>iDVD-temaer</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Apple-programvare som er tilgjengelig for MobileMe-medlemmer. Programmet Backup gjør det enkelt å utføre automatisk og regelmessig sikkerhetskopiering av filene på Macintosh-maskinen, inkludert bilder, musikk, Hjem-mappen og annet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>overleggsmerke</d:index_value><d:index_title>overleggsmerke</d:index_title></d:index>
	<h1>overleggsmerke</h1>
	<p>Et lite, grafisk objekt som vises når du flytter markøren over et bilde, vindu, symbol eller annet objekt. Et overleggsmerke inneholder mer informasjon om objektet. Når du bruker digitalbildebehandlingsprogrammet Aperture og gjør justeringer, legger til nøkkelord eller vurderinger eller gjør andre endringer i et bilde, legger Aperture til et overleggsmerke for bildet. Overleggsmerker vises kun på skjermen og blir ikke med på utskrifter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Programvare som er innebygd i Mac OS X. Bonjour-programvaren kobler en datamaskin til nærliggende nettsteder og enheter som skrivere og andre datamaskiner. Bonjour finner også iChat-venner og delt informasjon, for eksempel delt musikk og delte bilder, på lokalnettverket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>navigeringsvindu</d:index_value><d:index_title>navigeringsvindu</d:index_title></d:index>
	<h1>navigeringsvindu</h1>
	<p>Et program som hjelper deg med å finne, vise og håndtere tekst, bilder, lyd og annen informasjon. En nettleser er en type navigeringsvindu som brukes til å navigere på sider på Internett. Safari-programmet som brukes på Macintosh-maskiner, er et eksempel på en nettleser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>navigeringshistorikk</d:index_value><d:index_title>navigeringshistorikk</d:index_title></d:index>
	<h1>navigeringshistorikk</h1>
	<p>En liste som arkiveres av Safari eller en annen nettleser, som inneholder adressene til nettsider du har besøkt. En Internett-logg inneholder vanligvis omtrent en ukes bevegelser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>venneliste</d:index_value><d:index_title>venneliste</d:index_title></d:index>
	<h1>venneliste</h1>
	<p>I direktemeldingsprogrammer er dette en liste over personer du kan chatte med. Vanligvis inneholder en venneliste navnene på personene du oftest er i kontakt med. En venneliste viser vanligvis status for hver enkelt venn (tilgjengelig eller ikke tilgjengelig).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>brennemappe</d:index_value><d:index_title>brennemappe</d:index_title></d:index>
	<h1>brennemappe</h1>
	<p>En type mappe som finnes på Macintosh-maskiner som bruker Mac OS X. En brennemappe inneholder objekter som du skal brenne på en CD eller DVD. Når du dobbeltklikker på brennemappens symbol og klikker på Brenn-knappen, kopieres alle objektene fra brennemappen til platen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Kalkulator</d:index_value><d:index_title>Kalkulator</d:index_title></d:index>
	<h1>Kalkulator</h1>
	<p>Et kalkulatorprogram som følger med Mac OS X. Kalkulator har grunnleggende modus, vitenskapelig modus og programmerermodus og støtter omvendt polsk notasjon.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Programvare som gjør det mulig for flere brukere å publisere og abonnere på delte kalendere og synkronisere dem på flere enheter. De delte kalenderne administreres av en CalDAV-tjener.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>kandidatvindu</d:index_value><d:index_title>kandidatvindu</d:index_title></d:index>
	<h1>kandidatvindu</h1>
	<p>I inndatametodeprogramvare er dette vinduet som brukes for å skrive tegn, for eksempel kinesiske ideografer (ideogrammer), som ikke finnes på tastaturet. Kandidatvinduet vises når du oppgir en inndatakode som er knyttet til mer enn ett tegn. Tegnet du vil bruke, velger du fra kandidatvinduet for å sette det inn i teksten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Et verktøysett som kalles APIer (Application Programming Interface) for programvareutviklere som lager programmer for Mac OS. Carbon inneholder et verktøysett for brukergrensesnitt, støtter hendelseshåndtering, inneholder Quartz 2D-grafikkbiblioteket og har støtte for multiprosessering.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Compact Disc Database. CDDB er et lisensiert varemerke for Gracenote, Inc. Programmer bruker CDDB for å finne informasjon om lyd-CD-er på Internett. Etter et søk i CDDB kan et program vise tittelen, artistnavnet, sporlisten og annen informasjon om de fleste CD-er.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>cellereferanse</d:index_value><d:index_title>cellereferanse</d:index_title></d:index>
	<h1>cellereferanse</h1>
	<p>I regnearkprogrammet Numbers identifiserer cellereferanser bestemte celler i formler. Du kan opprette cellereferanser ved hjelp av bokstavene og tallene i referansefanene, eller ved å bruke navnene på tittelceller. Hvis tabellen din har både en tittelrad og en tittelkolonne, kan du identifisere en celle ved å bruke kolonnenavnet etterfulgt av radnavnet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>celleverdiformat</d:index_value><d:index_title>celleverdiformat</d:index_title></d:index>
	<h1>celleverdiformat</h1>
	<p>I regnearkprogrammet Numbers kan du angi et format for en celle slik at verdien i cellen vises på en bestemt måte. Du kan for eksempel formatere celler som inneholder pengeverdier, slik at et valutasymbol (for eksempel $, £ eller ¥) vises foran tallene i cellene. Eller du kan formatere celler slik at de inneholder kontroller, for eksempel avkrysningsruter og skyvekontroller, som brukes for å legge til eller endre celleverdier.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>sertifikat</d:index_value><d:index_title>sertifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>sertifikat</h1>
	<p>Et vedlegg til et elektronisk dokument som gjør det mulig med sikker overføring av informasjon over Internett. Nettlesere, e-postprogrammer og direktemeldingsprogrammer bruker sertifikater for å kryptere informasjon som utveksles med et sikkert nettsted. Sertifikater beskytter påloggingsinformasjon, betalingskortnumre, adresser og andre sikre data. Sertifikater utstedes av godkjente organisasjoner, for eksempel VeriSign, Inc. og RSA Data Security, Inc. Når du besøker et sikkert nettsted, kontrollerer Mac OS X nettstedets sertifikat og sammenligner det med sertifikater som er bekreftet som legitime. Hvis nettstedets sertifikat ikke gjenkjennes, eller hvis nettstedet ikke har et sertifikat, vises det en melding.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>kapittelmarkør</d:index_value><d:index_title>kapittelmarkør</d:index_title></d:index>
	<h1>kapittelmarkør</h1>
	<p>Markører som er satt inn i en digital film for å opprette en scenevalgmeny, slik at brukere kan gå direkte til bestemte scener.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>tegntabell</d:index_value><d:index_title>tegntabell</d:index_title></d:index>
	<h1>tegntabell</h1>
	<p>En funksjon i Mac OS X som du kan bruke for å sette inn spesialtegn, for eksempel matematiske symboler, bokstaver med aksenttegn, piler og andre «dingbats» eller tegn fra andre språk, i dokumentene dine.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Velger</d:index_value><d:index_title>Velger</d:index_title></d:index>
	<h1>Velger</h1>
	<p>En funksjon i tidligere versjoner av Mac OS som ble brukt for å koble til skrivere og tjenere og slå AppleTalk-nettverksfunksjonaliteten av og på. I Mac OS X er funksjonen erstattet med valgpanelene Utskrift og faks og Nettverk i Systemvalg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Et sett med programvareverktøy fra Apple Inc. som følger med det avanserte videoredigeringsprogrammet Final Cut Pro. Cinema Tools-programvaren brukes til å spore forholdet mellom originalvideoen og -lyden og den digitaliserte versjonen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Eldre versjoner av Macintosh-operativsystemet. Erstattet av Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>klipp</d:index_value><d:index_title>klipp</d:index_title></d:index>
	<h1>klipp</h1>
	<p>Et lyd- eller videosegment. I iMovie-programmet kan du arbeide med klipp på mange forskjellige måter for å få effektene du er ute etter. Du kan blant annet flytte klipp, angi start- og sluttpunkt for musikklipp og legge til overganger mellom klipp.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Et verktøysett som kalles APIer (Application Programming Interface) for programvareutviklere som lager programmer for Mac OS. Cocoa er et objektorientert programmiljø for utvikling av programmer som er optimalisert for Mac OS X. Cocoa-programmer følger Apples retningslinjer for menneskelig grensesnitt, slik at de har et utseende og en funksjonalitet som er kjent for Macintosh-brukere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Et verktøysett som kalles APIer (Application Programming Interface) for programvareutviklere som lager programmer for iPhone og iPod touch. Cocoa Touch er basert på Cocoa-verktøyene for å lage programmer for Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Et fargetilpassingsprogram fra Apple. ColorSync integrerer alle bildeenheter, for eksempel skjermer, skrivere, skannere og digitale kameraer, slik at fargen som vises på skjermen, er den samme som på utskriften. ColorSync er en del av Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ColorSync-profil</d:index_value><d:index_title>ColorSync-profil</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync-profil</h1>
	<p>Informasjon som ColorSync-programmet arkiverer for alle bildeenheter som er koblet til datamaskinen, for eksempel skannere, skrivere og skjermer. Profilen brukes for å reprodusere bilder så nøyaktig som mulig. Når et bilde skannes, vil for eksempel bildefilen inneholde en kopi av skannerens profil. Når bildet skrives ut, konverteres fargeinformasjonen fra skannerens profil til skriverens profil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>kombinert stasjon</d:index_value><d:index_title>kombinert stasjon</d:index_title></d:index>
	<h1>kombinert stasjon</h1>
	<p>En type optisk stasjon. En kombinert DVD-ROM/CD-RW-stasjon kan lese og brenne (kopiere til) CD-er samt lese (men ikke brenne) DVD-er.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>En tilgangskontrollenhet. Ved å føre et Common Access Card gjennom en kortleser kan du logge på datamaskinen, få tilgang til datamaskinen når skjermspareren er på, gjøre endringer i bestemte valgpaneler i Systemvalg og installere programvare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>betinget formatering</d:index_value><d:index_title>betinget formatering</d:index_title></d:index>
	<h1>betinget formatering</h1>
	<p>En funksjon du kan bruke for å formatere en celle i et Numbers-regneark slik at cellen vises på en bestemt måte når en betingelse er oppfylt. Du kan for eksempel angi at bakgrunnen til en cells skal bli rød når verdien overstiger et bestemt tall.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>kontrollpanel</d:index_value><d:index_title>kontrollpanel</d:index_title></d:index>
	<h1>kontrollpanel</h1>
	<p>På Windows-maskiner inneholder kontrollpanelet små programmer du bruker til å velge innstillinger som skrivebordsbakgrunn og metode for tilkobling til Internett. På Macintosh-maskiner brukes Systemvalg for å angi innstillinger.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>kontrollinje</d:index_value><d:index_title>kontrollinje</d:index_title></d:index>
	<h1>kontrollinje</h1>
	<p>Ble brukt i tidligere versjoner av Mac OS for å vise batteristatus, kontrollere nettverksforbindelsen, endre systemvolum, justere skjermoppløsningen og utføre andre oppgaver. I Mac OS X er kontrollinjen byttet ut med menyer i menylinjen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>informasjonskapsel</d:index_value><d:index_title>informasjonskapsel</d:index_title></d:index>
	<h1>informasjonskapsel</h1>
	<p>En liten fil som arkiveres på datamaskinen din av et nettsted for å oppbevare informasjon. Når du besøker nettstedet igjen senere, sender nettleseren din tilbake informasjonskapsler som tilhører nettstedet. Informasjonskapslene forteller nettstedet hvem du er, slik at nettstedet kan vise informasjon som er relevant for deg. Informasjonskapsler kan inneholde informasjon som kan brukes til å identifisere deg, for eksempel navnet og e-postadressen din. Nettsteder har kun tilgang til informasjon du har oppgitt. Nettsteder kan ikke bruke informasjonskapsler for å få tilgang til annen informasjon på datamaskinen din.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>En lyddriver som brukes av Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>En funksjon i Finder i Mac OS X og i iTunes-mediespilleren. I iTunes viser Cover Flow albumbildene fra musikksamlingen på skjermen og gjør det mulig å bla raskt gjennom albumene. I Finder er Cover Flow ett av fire alternativer for å vise filer, mapper og programmer i Finder-vinduer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>beskjære</d:index_value><d:index_title>beskjære</d:index_title></d:index>
	<h1>beskjære</h1>
	<p>Å redigere et bilde, for eksempel et fotografi, ved å kun beholde delen du liker, og fjerne resten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Apple-programvare som følger med Mac OS X, og som inneholder små, praktiske programmer kalt «widgeter». Du kan for eksempel sjekke aksjekurser, se lokale eller globale værmeldinger, slå opp ord i en ordliste og så videre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Et programvareutviklingsprogram fra Apple som du bruker for å lage Dashboard-widgeter og nettprogrammer (nettsider som er optimalisert for Safari på iPhone). Widgeter og nettprogrammer som lages ved hjelp av Dashcode, bruker standard netteknologier som HTML (Hypertext Markup Language), CSS (Cascading Style Sheets) og JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>Skrivebord</d:index_value><d:index_title>Skrivebord</d:index_title></d:index>
	<h1>Skrivebord</h1>
	<p>Bakgrunnsområdet på skjermen. Skrivebordet kan inneholde symboler, vinduer, verktøylinjer, filer og mapper du kan lage, endre, flytte og slette.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>skrivebordsbilde</d:index_value><d:index_title>skrivebordsbilde</d:index_title></d:index>
	<h1>skrivebordsbilde</h1>
	<p>Fargen, mønsteret eller bildet du bruker for å tilpasse bakgrunnsområdet på skjermen. Du kan velge skrivebordsbilde i Skrivebord og skjermsparer-panelet i Systemvalg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Ordliste</d:index_value><d:index_title>Ordliste</d:index_title></d:index>
	<h1>Ordliste</h1>
	<p>Et program som følger med Mac OS X. Med Ordliste kan du slå opp definisjoner og synonymer i en rekke kilder, inkludert Oxford American-ordbøkene og Apple-ordlisten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>digitalt sertifikat</d:index_value><d:index_title>digitalt sertifikat</d:index_title></d:index>
	<h1>digitalt sertifikat</h1>
	<p>Kalles også et fellesnøkkelsertifikat. Et elektronisk dokument som knytter den digitale identiteten din til annen informasjon, for eksempel navn, e-postadresse eller firma. Nettprogrammer, for eksempel Safari-nettleseren, Mail og iChat, bruker sertifikater for å tilby sikker overføring av informasjon via nettet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>diskfil</d:index_value><d:index_title>diskfil</d:index_title></d:index>
	<h1>diskfil</h1>
	<p>En enkeltfil som omfatter alt innholdet på en lagringsenhet, for eksempel en harddisk eller optisk plate, og informasjon om hvordan alle filer og mapper på enheten er organisert. Du kan bruke Diskverktøy-programmet for å opprette en diskfil. Du kan bruke diskfiler for å arkivere gamle data, dele filer med andre, kryptere konfidensiell informasjon og lage kopier av disker.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Diskverktøy</d:index_value><d:index_title>Diskverktøy</d:index_title></d:index>
	<h1>Diskverktøy</h1>
	<p>Et program som brukes til diskrelaterte oppgaver, og som følger med Mac OS X. Med Diskverktøy kan du lage diskfiler og aktivere, fjerne, reformatere, partisjonere, brenne og reparere disker.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>En programstarter som følger med Mac OS X. Dock ligger langs kanten på skjermen, og inneholder symboler for mange av programmene på datamaskinen. Du kan flytte symboler til og fra Dock.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Opprinnelig et tegn i Cairo dingbat-fonten (symboler). Dogcow ble brukt til å vise retningen og fargen på papiret i utskriftsformatdialogruter på Mac-maskiner. Etter hvert dukket dogcow opp flere steder og fikk et mer kulignende utseende. Kallet til dogcow er «moff».</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domene</d:index_value><d:index_title>domene</d:index_title></d:index>
	<h1>domene</h1>
	<p>En del av domenenavnet for en datamaskin som er koblet til Internett. Navnet «www.eksempel.com» består av underdomenet eller vertsnavnet «www», domenet «eksempel» og toppnivådoment «com».</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model. Et grensesnitt som lar programmer få tilgang til og oppdatere innholdet, strukturen og stilen i dokumenter, inkludert nettsider. DOM for en nettside inneholder en liste over alle elementer som vises på nettsiden, inkludert innhold, koblinger, stilspesifikasjoner og prosedyrer (små programmer), og angir i hvilken rekkefølge elementene vises på siden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>DOM-navigering</d:index_value><d:index_title>DOM-navigering</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM-navigering</h1>
	<p>Navigering på en nettside basert på sidens DOM (Document Object Model).</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dynamic Random Access Memory. Den vanligste typen hukommelse som brukes i personlige datamaskiner. DRAM krever ny elektrisk ladning med få millisekunders mellomrom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>DVD- og CD-deling</d:index_value><d:index_title>DVD- og CD-deling</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD- og CD-deling</h1>
	<p>En funksjon i Mac OS X som du kan bruke for å dele DVD- og CD-plater via et Ethernet-nettverk eller trådløst nettverk. Hvis en annen datamaskin på nettverket ikke har en optisk stasjon, kan du la den andre maskinen bruke en plate som står i den optiske stasjonen til datamaskinen din. Datamaskinen med den optiske stasjonen må bruke Mac OS X versjon 10.4.10 eller nyere eller Windows XP eller Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>dynamisk melding</d:index_value><d:index_title>dynamisk melding</d:index_title></d:index>
	<h1>dynamisk melding</h1>
	<p>I inndatametodeprogramvare som brukes for å skrive tegn, for eksempel kinesiske ideografer (ideogrammer), som ikke finnes på tastaturet, kan du slå på dynamisk melding for å få tegn til å vises automatisk i kandidatvinduet mens du skriver.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>En «Macintosh-maskin for utdanningssektoren». En rimelig alt-i-ett-maskin med 17-tommers skjerm og PowerPC G4-prosessor. Apple Inc. lanserte eMac-maskinen i 2002 og avsluttet produksjonen i 2006, da den ble erstattet med en iMac-modell.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>forbedre</d:index_value><d:index_title>forbedre</d:index_title></d:index>
	<h1>forbedre</h1>
	<p>En funksjon i iPhoto-programmet for Macintosh-maskiner. Hvis du klikker på Forbedring-knappen mens du redigerer et bilde, gjøres bildet lysere eller kontrastnivået justeres basert på forhåndsinnstilte kriterier.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Innkapslet PostScript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>Forkortes med EPS. Et filformat basert på PostScript-språket som brukes for utskrift at tekst og grafikk. En EPS-fil inneholder en beskrivelse av tekst og grafikk som kan brukes av skriveren, og som kan kopieres og deles av flere datamaskiner og programmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>equalizer</d:index_value><d:index_title>equalizer</d:index_title></d:index>
	<h1>equalizer</h1>
	<p>Forkortes med EQ. En lydkontroll som fungerer på samme måte som diskant- og basskontrollene på et stereoanlegg, men med mer kraft og fleksibilitet. Du bruker en equalizer for å finjustere bestemte frekvenser i lydspektrumet for å tilpasse lyden til forskjellige sjangre, omgivelser (for eksempel forskjellige rom i hjemmet) og lydavspillingsenheter (for eksempel høyttalere og hodetelefoner). I iTunes kan du justere equalizerinnstillingene manuelt eller velge blant flere enn 20 forhåndsinnstillinger som omfatter de vanligste EQ-innstillingene.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>hendelse</d:index_value><d:index_title>hendelse</d:index_title></d:index>
	<h1>hendelse</h1>
	<p>iMovie- og iPhoto-programmene på Macintosh-maskiner organiserer video- og bildebibliotekene dine etter hendelser. En hendelse samler videoer eller bilder som er tatt innenfor et bestemt tidsrom, for eksempel bilder som er tatt under et bryllup eller en tur på stranden. Du kan organisere videoer og bilder ved å slå sammen og dele opp hendelser, og ved å lage dine egne navn på hendelser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File. En spesifikasjon for bildefilformatet som brukes av digitale kameraer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>En funksjon i Mac OS X du kan bruke for å skjule alle åpne vinduer, vanligvis ved å trykke på F11-tasten på tastaturet. Du kan også bruke Exposé-funksjonen for å vise bestemte vinduer på skrivebordet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Et utvidelseskort til bruk i datamaskiner, inkludert bærbare Macintosh-maskiner. Du kan utvide funksjonaliteten til en datamaskin ved å legge til et ExpressCard. Du kan bruke ExpressCard for å koble til harddisker, Flash-kortlesere og annet. Bærbare Macintosh-maskiner bruker ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>utvidet skrivebord</d:index_value><d:index_title>utvidet skrivebord</d:index_title></d:index>
	<h1>utvidet skrivebord</h1>
	<p>En funksjon i Systemvalg i Mac OS X. Hvis datamaskinen din er koblet til flere visningsenheter, inkludert TV-er og projektorer, kan du bruke Skjermer-valgpanelet i Systemvalg for å angi at alle skjermbildene skal fungere som et sammenhengende skrivebord.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>familiekontroller</d:index_value><d:index_title>familiekontroller</d:index_title></d:index>
	<h1>familiekontroller</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>foreldrekontroll</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>raskt brukerbytte</d:index_value><d:index_title>raskt brukerbytte</d:index_title></d:index>
	<h1>raskt brukerbytte</h1>
	<p>En funksjon i Mac OS X som gjør det mulig for mer enn én bruker å være logget på maskinen samtidig. Når raskt brukerbytte er slått på, vises tilgjengelige brukerkontoer i en meny øverst til høyre i menylinjen. Du kan bytte til en annen konto ved å velge kontoen fra menyen. Den forrige brukerkontoen er fortsatt pålogget, og alle programmer og dokumenter som var i bruk, er fortsatt åpne, så du kan raskt bytte tilbake.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Et program som følger med Mac OS X. Brukes for kryptering og sikring av filer på Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Et sett med videoredigeringsprogrammer fra Apple som kan brukes for å redigere video fra profesjonelt videoutstyr og fra vanlige, digitale videokameraer. Final Cut-produkter brukes av både profesjonelle og hobbybrukere. Final Cut-programmer laster inn og viser video på en Macintosh-maskin, der du kan redigere og behandle videoen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>En del av Mac OS. Finder organiserer og viser filer og mapper på datamaskinen og andre disker som er koblet til datamaskinen. Du kan også bruke Finder til å søke etter og organisere informasjon på disker.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>En type kabel, plugg og programvare for høyhastighetstilkobling mellom to datamaskiner eller mellom en datamaskin og en ekstern enhet, for eksempel et digitalt videokamera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>flytende objekt</d:index_value><d:index_title>flytende objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>flytende objekt</h1>
	<p>I tekstbehandlings- og sidelayoutprogrammet Pages er dette et bilde, et grafisk objekt eller et annet objekt som har en fast plassering på en side. Plasseringen til et flytende objekt endres ikke når du legger til mer tekst eller grafikk på side. Se også tekstbundet objekt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Fontbok</d:index_value><d:index_title>Fontbok</d:index_title></d:index>
	<h1>Fontbok</h1>
	<p>Et fontstyringsprogram som følger med Mac OS X. Med Fontbok kan du forhåndsvise og installere fonter, organisere fonter i samlinger, aktivere og deaktivere enkeltfonter og -samlinger og eksportere fonter til andre datamaskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>formel</d:index_value><d:index_title>formel</d:index_title></d:index>
	<h1>formel</h1>
	<p>Et matematisk uttrykk som bruker operasjoner for å komme fram til en verdi. I regnearkprogrammet Numbers kan du legge til en formel i en tabellcelle for å vise en verdi som er regnet ut av verdier i andre tabellceller.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>bildeområde</d:index_value><d:index_title>bildeområde</d:index_title></d:index>
	<h1>bildeområde</h1>
	<p>En serie med videobilder som utgjør en del av et videoklipp eller hele klippet. I iMovie-programmet kan du markere og arbeide med bildeområder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Et program som følger med enkelte versjoner av Mac OS X. Med Front Row kan du styre avspilling av filmer og musikk og visning av bilder på datamaskinen ved hjelp av Apple Remote-fjernkontrollen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>fullskjerm</d:index_value><d:index_title>fullskjerm</d:index_title></d:index>
	<h1>fullskjerm</h1>
	<p>I iPhoto er dette en visningsmetode for bilder som bruker hele skjermen i stedet for en del av den.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>funksjon</d:index_value><d:index_title>funksjon</d:index_title></d:index>
	<h1>funksjon</h1>
	<p>I regnearkprogrammet Numbers er dette en navngitt handling du kan bruke i en formel for å utføre en beregning eller manipulere data i en tabellcelle. Numbers-programmet gir deg blant annet tilgang til funksjoner som utfører vanlige matematiske eller økonomiske operasjoner, henter celleverdier basert på et søk, manipulerer tekststrenger eller henter nåværende dato og klokkeslett. Hver funksjon har et navn etterfulgt av ett eller flere argumenter i parenteser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>En del av iLife-programvarepakken fra Apple Inc. Med GarageBand kan du lage, framføre og spille inn musikk. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/garageband/'>GarageBand-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>Et skjermbildeprogram som følger med Mac OS X. Du bruker Grab til å ta skjermbilder av hele eller deler av skjermen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Et firma som forvalter en database med informasjon om innholdet på lyd-CD-er. Gracenote tilbyr programvare og data som brukes for administrering av og søk i digitale medier. Mange programmer, blant annet iTunes, bruker Gracenotes CD-database (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>gruppekonto</d:index_value><d:index_title>gruppekonto</d:index_title></d:index>
	<h1>gruppekonto</h1>
	<p>På Macintosh-maskiner som bruker Mac OS X, er dette en type konto som består av én eller flere andre brukerkontoer. En gruppekonto (kalles også en «kontogruppe») brukes for å angi rettigheter for filer som deles av to eller flere brukere. Du kan ikke logge deg på en maskin ved hjelp av et gruppekontonavn, slik du kan med de fleste andre brukerkontoer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Forkortelse for Global System for Mobile Communications – den mest brukte standarden for mobiltelefoner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>gjestekonto</d:index_value><d:index_title>gjestekonto</d:index_title></d:index>
	<h1>gjestekonto</h1>
	<p>På Macintosh-maskiner som bruker Mac OS X, er dette en type konto du kan opprette for å tillate at andre bruker maskinen midlertidig, uten å opprette en egen brukerkonto for hver gjest. En gjest kan logge seg på maskinen uten å oppgi passord. Du kan bruke foreldrekontroll for å administrere en gjestekonto. En gjest kan ikke endre andre kontoer, endre innstillingene for datamaskinen eller logge seg på eksternt. Filer som opprettes ved hjelp av en gjestekonto, slettes når gjesten logger seg av.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globally Unique Identifier. En heksadesimal streng som er en unik identifikator for en brukerkonto, gruppekonto eller maskinliste. Brukes også for bruker- og gruppeidentifisering for tilgangskontrollisterettigheter, og for å knytte bestemte brukere til medlemskap i grupper og nestede grupper. GUID-er er 128-bitsverdier, noe som betyr at det er veldig lite sannsynlig at det genereres dupliserte GUID-er.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>GUID-partisjon</d:index_value><d:index_title>GUID-partisjon</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID-partisjon</h1>
	<p>Et partisjonsoppsett som er basert på en GUID (Globally Unique Identifier). På Intel-baserte Macintosh-maskiner kan Mac OS X installeres kun på disker med GUID-partisjonsoppsettet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Tidligere kalt Gimp-Print. En samling åpen kildekode-skriverprogramvare, inkludert PPD-filer (PPD = Printer PostScript Description), som er en del av Mac OS X. Bruk Gutenprint-programvare hvis ikke annen programvare finnes for skriveren din, eller hvis det ser ut til at skriverens programvare ikke fungerer som den skal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>maskinvareport</d:index_value><d:index_title>maskinvareport</d:index_title></d:index>
	<h1>maskinvareport</h1>
	<p>Kontakter på en datamaskin der du kan koble til enheter, for eksempel tastatur og skriver. Eksempler på vanlige maskinvareporter er USB, Firewire og Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Standard-format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Extended-format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>Hjem-mappe</d:index_value><d:index_title>Hjem-mappe</d:index_title></d:index>
	<h1>Hjem-mappe</h1>
	<p>En mappe som opprettes for hver bruker første gang brukerens konto blir opprettet. Hjem-mappen heter ikke «Hjem». Navnet er det samme som brukerens kortnavn, slik dette er angitt i brukerkontoen. Hvis du er den eneste brukeren på en maskin, finnes det bare én brukerkonto og én Hjem-mappe. Hjem-mappen inneholder dokumenter, musikk, bilder, innstillinger og annet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Et Apple-program som ble lansert i 1987. Distribueringen ble avsluttet i 2004. HyperCard var ett av de første populære hypermedieprogrammene. Det ble brukt til å lage databaser, presentasjoner, spill, læringshjelpemidler og mer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Et programmeringsspråk som ble brukt sammen med Apples HyperCard, og som ble lansert i 1987. Distribueringen ble avsluttet i 2004. Brukerne av HyperTalk-språket var hovedsakelig nybegynnere innenfor programmering. Språket i HyperTalk-programmer (kalt «prosedyrer») minner om vanlig, skriftlig engelsk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>En serie med bærbare datamaskiner som ble produsert av Apple Inc. i tidsrommet fra 1999 til 2006. iBook-maskinen var ment for bruk hjemme og på skolen. iBook-serien ble erstattet med MacBook-maskinene i 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>iBooks-programmet</d:index_value><d:index_title>iBooks-programmet</d:index_title></d:index>
	<h1>iBooks-programmet</h1>
	<p>Et Apple-program som er tilgjengelig for iPhone, iPod touch og iPad, som du kan bruke til å laste ned og lese e-bøker (elektroniske bøker i ePub-format).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Et kalenderprogram fra Apple som følger med Mac OS X, og som gjør det mulig å holde oversikt over avtaler og gjøremål. Du kan også bruke iCal for å synkronisere informasjon mellom datamaskiner, telefoner og andre enheter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Et direktemeldingsprogram fra Apple som følger med Mac OS X. Med iChat kan du utveksle meldinger med MobileMe-medlemmer og personer som bruker andre direktemeldingsprogrammer, for eksempel AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk og Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>En funksjon i iChat-programmet som du kan bruke for å presentere filer, bilder, lysbildeserier og filmer i et iChat-videovindu. Du styrer presentasjonen fra maskinen din, mens vennene dine ser presentasjon på maskinene sine.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Nettskytjeneste fra Apple som arkiverer musikk, bilder, programmer, kontakter, kalendere og annet, og sender dem trådløst til alle enhetene dine. iCloud er sømløst integrert med programmene dine og alt skjer automatisk. Du kan lese mer på <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/no/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>symbol</d:index_value><d:index_title>symbol</d:index_title></d:index>
	<h1>symbol</h1>
	<p>Et symbol som representerer et program, en fil eller en mappe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Personlig lagringsplass på Apples Internett-tjenere som er tilgjengelig for MobileMe-medlemmer. iDisk kan brukes som vert for nettstedene dine, til å oppbevare eller sikkerhetskopiere dokumenter og til å dele filer med alle som er koblet til Internett.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Et Apple-program du kan bruke for å lage egne DVDer med filmer og digitalbilder. iDVD inneholder profesjonelt designede temaer og maler. iDVD er en del av iLife-programvarepakken. Hvis du vil vite mer, går du til <a href='http://www.apple.com/no/ilife/idvd/'>iDVD-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>iDVD-temaer</d:index_value><d:index_title>iDVD-temaer</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD-temaer</h1>
	<p>En fuksjon i iDVD-programmet for Macintosh-maskiner. Med iDVD-temaer kan du lage elegante menyer for iDVD-prosjekter. Temaer inneholder en gruppe eller «familie» med menyer som bruker designelementer med et enhetlig preg. En typisk temafamilie inneholder layouter for hovedmenyen i et prosjekt, scenevalgmenyen og en «ekstra»-meny.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>En programvarepakke fra Apple som inneholder verktøy for å lage musikk, filmer, digitalbilder, DVDer og nettsteder. iLife-programvarepakken inneholder programmene GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes og iWeb. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/ilife/'>iLife-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>En serie skrivebordsdatamaskiner fra Apple Inc. iMac-serien ble lansert i 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Image Capture</d:index_value><d:index_title>Image Capture</d:index_title></d:index>
	<h1>Image Capture</h1>
	<p>Et Apple-program som gjør det mulig å laste opp bilder fra digitalkameraer og skannere som er koblet til datamaskinen eller et nettverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>En iTunes-spilleliste du har publisert for å dele den med andre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Et Apple-program som gjør det mulig å importere digitalt videoinnhold fra et kamera, redigere videoen, legge til lyd og effekter og arkivere innholdet som en film du kan publisere på et nettsted eller en disk. iMovie er en del av iLife-programvarepakken. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/imovie/'>iMovie-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>infrarødmottaker</d:index_value><d:index_title>infrarødmottaker</d:index_title></d:index>
	<h1>infrarødmottaker</h1>
	<p>Forkortes med «IR». En enhet som bruker det infrarøde elektromagnetiske spektrumet for trådløs kommunikasjon. De fleste Macintosh-maskiner har en infrarød port for å motta signaler fra Apple Remote-fjernkontrollen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Teknologi for håndskriftsgjenkjenning som er innebygd i Macintosh-maskiner. Ink brukes når et tegnebord med penn er koblet til datamaskinen. Du skriver på tegnebordet, så oversetter Ink skriften til tekst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Se <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>tekstbundet objekt</d:index_value><d:index_title>tekstbundet objekt</d:index_title></d:index>
	<h1>tekstbundet objekt</h1>
	<p>I tekstbehandlings- og sidelayoutprogrammet Pages er dette et bilde, et grafisk objekt eller et annet objekt som er integrert i tekstflyten. Plasseringen til et tekstbundet objekt endres når du legger til mer tekst eller grafikk på siden. Hvis du skriver inn mer tekst over et tekstbundet objekt, flyttes det sammen med teksten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Tastaturmeny</d:index_value><d:index_title>Tastaturmeny</d:index_title></d:index>
	<h1>Tastaturmeny</h1>
	<p>Meny som brukes for å veksle mellom inndatametoder når mer enn én inndatametode er i bruk på en datamaskin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>inndatametode</d:index_value><d:index_title>inndatametode</d:index_title></d:index>
	<h1>inndatametode</h1>
	<p>Et program som gjør det mulig for brukere å taste inn sammensatte tegn, for eksempel kinesiske, japanske og koreanske tegn, ved hjelp av et vestlig tastatur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>inspektør</d:index_value><d:index_title>inspektør</d:index_title></d:index>
	<h1>inspektør</h1>
	<p>I programmer er dette et vindu som viser nåværende innstillinger for teksten eller grafikken som er markert, og som kan brukes for å endre innstillingene og se resultatet av endringen. Mange programmer i Mac OS X bruker inspektørvinduer, blant annet Pages, Keynote og Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>installerer</d:index_value><d:index_title>installerer</d:index_title></d:index>
	<h1>installerer</h1>
	<p>Et program som følger med Mac OS X. Installeringsprogrammet pakker ut og installerer filer fra «pakker» – filer med filendelsen .pkg. Programvare for Macintosh-maskiner med Mac OS X er oftest tilgjengelig som .pkg-filer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Direktealfa</d:index_value><d:index_title>Direktealfa</d:index_title></d:index>
	<h1>Direktealfa</h1>
	<p>En funksjon som er tilgjengelig i Mac OS X-programmer, blant annet Pages, Aperture og Preview. Hvis et bilde har en enkel, ensfarget bakgrunn, for eksempel et bilde av en person med en skyfri himmel i bakgrunnen, kan du bruke direktealfa for å fjerne bakgrunnen slik at det som er igjen av bildet, har en gjennomsiktig bakgrunn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Et program fra Apple Inc. som utviklere kan bruke til å lage grafiske brukergrensesnitt for Mac OS X- og iPhone-programmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet Connect</d:index_value><d:index_title>Internet Connect</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet Connect</h1>
	<p>Et program som følger med Mac OS X. Med Internet Connect kan du opprette en oppringt forbindelse, Ethernet-forbindelse (PPPoE) eller VPN-forbindelse (VPN = Virtual Private Network), eller du kan få AirPort-basestasjonen til å koble til Internett. Du kan også bruke Internet Connect for å administrere tilkoblinger til Bluetooth-utstyr, for eksempel skrivere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>Internett-port</d:index_value><d:index_title>Internett-port</d:index_title></d:index>
	<h1>Internett-port</h1>
	<p>Et nummer som angir protokollen som en tjener på Internett bruker. Nettjenere bruker vanligvis port 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>usynlige</d:index_value><d:index_title>usynlige</d:index_title></d:index>
	<h1>usynlige</h1>
	<p>I tekstbehandlings- og sidelayoutprogrammet Pages og i andre tekstredigeringsprogrammer er dette formateringsmerker som vanligvis ikke er synlig. Eksempler på usynlige er tabulatorer, avsnittsmerker, side- og inndelingsskift, mellomrom og andre formateringsmerker. Du kan endre valgene slik at usynlige vises.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Operativsystemet for iPhone, iPod touch, iPad, og Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>En tavlemaskin fra Apple Inc. I stedet for et fysisk tastatur har iPad Multi-Touch-skjerm med virtuelt tastatur og virtuelle knapper. iPad har iOS (operativsystem) og mange av de samme programmene som iPhone og iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>En kombinasjon av mobiltelefon, multimediespiller og trådløs Internett-enhet fra Apple Inc. I stedet for et fysisk knappesett har iPhone en berøringsfølsom skjerm med virtuelt tastatur og virtuelle knapper. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/iphone/'>iPhone-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Et Apple-program du kan bruke for å arkivere digitale bilder, organisere dem i albumer og publisere dem ved hjelp av nettsteder, plater og trykte albumer. iPhoto er en del av iLife-programvarepakken. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/iphoto/'>iPhoto-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>En serie med bærbare musikkspillere fra Apple Inc. iPod-modellene varierer i størrelse fra iPod shuffle til iPod-modeller som støtter visning av video. iPod kan importere musikk fra Apples iTunes Store og fra CD-er. iPod er laget for bruk sammen med iTunes, et program som er tilgjengelig for både Macintosh- og Windows-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>En bærbar musikkspiller i iPod-produktserien fra Apple Inc. iPod classic har mest lagringsplass av alle iPod-modellene.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>En bærbar musikkspiller i iPod-serien fra Apple Inc. iPod nano har både berøringsskjerm og FM-radio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Den minste bærbare musikkspilleren i iPod-produktserien fra Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>En bærbar musikkspiller i iPod-produktserien fra Apple Inc. iPod touch har berøringsfølsom skjerm og Safari-nettleser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>infrarødmottaker</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Et digitalt kamera fra Apple Inc. En mindre versjon av iSight-kameraet er innebygd i noen Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Et program som følger med Mac OS X. Med iSync kan du synkronisere informasjon i iCal og Adressebok med MobileMe og med enheter som bærbare iPod-musikkspillere, mobiltelefoner og håndholdte datamaskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Et Apple-program som følger med Mac OS X, og som du bruker for å importere musikk, podcaster og video fra CD-er eller iTunes Store, for å organisere medieinnhold i tilpassede albumer og spillelister, og for å brenne medieinnhold på plate eller overføre det til en iPod eller annen mediespiller. iTunes er også mye brukt på Windows-baserte datamaskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Et Apple-program du kan bruke for å lage og publisere nettsider, uten at du må kunne noe nettprogrammeringsspråk. iWeb inneholder profesjonelt designede maler for blogger og andre sider, og du kan flytte og slippe mediefiler, for eksempel bilder og filmer. iWeb er en del av iLife-programvarepakken. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/iweb/'>iWeb-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>En Apple-programvarepakke med produktivitetsprogrammer du bruker for å lage og publisere dokumenter og presentasjoner. iWork-programvarepakken inneholder Keynote som brukes for å lage presentasjoner med høy kvalitet, tekstbehandlingsprogrammet Pages og regnearkprogrammet Numbers. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/iwork/'>iWork-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Et åpen kildekode-direktemeldingsprogram.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Det varemerkebeskyttede navnet for Mac OS X versjon 10.2, som er den tredje store utgaven av operativsystemet for Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>En samling programvareprodukter og spesifikasjoner fra Sun Microsystems. Brukes til å utvikle programmer som kan brukes på en rekke forskjellige datamaskintyper.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Et prosedyrespråk som ofte brukes på nettsider for å håndtere spesialeffekter og gjøre innholdet interaktivt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Journalført format</d:index_value><d:index_title>Journalført format</d:index_title></d:index>
	<h1>Journalført format</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Extended-format</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Ken Burns-effekt</d:index_value><d:index_title>Ken Burns-effekt</d:index_title></d:index>
	<h1>Ken Burns-effekt</h1>
	<p>En spesialeffekt som er oppkalt etter den amerikanske dokumentarfilmskaperen Ken Burns. Effekten skaper bevegelse i et stillbilde slik at det virker som om kameraet sveiper over motivet (panorering) eller flytter seg mot eller bort fra motivet (zooming). Du kan bruke Ken Burns-effekten i iMovie-programmet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>En godkjenningsprotokoll for nettverk som brukere som kommuniserer over et usikret nettverk, kan bruke for å bekrefte identiteten sin overfor hverandre på en sikker måte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kjerne</d:index_value><d:index_title>kjerne</d:index_title></d:index>
	<h1>kjerne</h1>
	<p>Delen av et operativsystem som håndterer hukommelsesstyring, ressurstildeling og andre lavnivåtjenester som er viktig for systemet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kjernepanikk</d:index_value><d:index_title>kjernepanikk</d:index_title></d:index>
	<h1>kjernepanikk</h1>
	<p>En type feil som oppstår når kjernen (kalles også kernel) i et operativsystem mottar en instruksjon som er i et uventet format, eller som kjernen ikke kan behandle på riktig måte. Kjernepanikk kan også oppstå når operativsystemet ikke er i stand til å gjenoppta normal drift etter andre typer feil. En kjernepanikk kan oppstå som følge av skadet eller inkompatibel programvare eller, i sjeldnere tilfeller, skadet eller inkompatibel maskinvare.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Tastaturvisning</d:index_value><d:index_title>Tastaturvisning</d:index_title></d:index>
	<h1>Tastaturvisning</h1>
	<p>Et program som følger med Mac OS X. Du kan bruke Tastaturvisning for å vise hvor tegnene er plassert på tastaturet for språket du har valgt, og du kan vise og sette inn tegn som brukes i andre språk enn det du har valgt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>nøkkelring</d:index_value><d:index_title>nøkkelring</d:index_title></d:index>
	<h1>nøkkelring</h1>
	<p>En samling med passord. En nøkkelring kan for eksempel inneholde passord for programmer, tjenere og nettsteder du bruker når du arbeider, mens en annen nøkkelring kan inneholde alle passordene du bruker når du handler på Internett. Nøkkelringer reduserer antallet passord du må holde oversikt over.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Nøkkelringtilgang</d:index_value><d:index_title>Nøkkelringtilgang</d:index_title></d:index>
	<h1>Nøkkelringtilgang</h1>
	<p>Apples system for passordhåndtering som er innebygd i Mac OS X. Alle passord, nøkler og sertifikater som kreves for programmer, tjenere og nettsteder, oppbevares på en nøkkelring. Når du åpner et objekt eller kobler til en enhet som krever et passord, hentes passordet fra nøkkelringen slik at du slipper å skrive det inn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>nøkkelringpassord</d:index_value><d:index_title>nøkkelringpassord</d:index_title></d:index>
	<h1>nøkkelringpassord</h1>
	<p>Et passord som brukes for å låse og låse opp en nøkkelring. Nøkkelringpassordet er det samme som påloggingspassordet ditt, med mindre du bruker Nøkkelringtilgang for å angi et annet passord.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Et Apple-program som brukes til å lage presentasjoner med imponerende kvalitet. Keynote inneholder maler, temaer, filmaktige overganger og tekstanimasjoner. Keynote er et av produktivitetsprogrammene i iWork-programvarepakken. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/iwork/keynote/'>Keynote-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>kioskmodus</d:index_value><d:index_title>kioskmodus</d:index_title></d:index>
	<h1>kioskmodus</h1>
	<p>En DVD som begynner avspillingen automatisk, og deretter spilles i sløyfe, når du setter den i en mediespiller. Du kan lage kioskmodusplater med iDVD, et Apple-program du bruker for å lage dine egne DVD-er.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>En programstarter som følger med Mac OS X. Launchpad åpnes i Dock ved å klikke på Launchpad-symbolet. Launchpad inneholder symboler for alle programmene i Programmer-mappen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Varemerkebeskyttet navn for Mac OS X versjon 10.5, som er den sjette store utgaven av operativsystemet for Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Varemerkebeskyttet navn for Mac OS X versjon 10.7, som er den åttende store utgaven av operativsystemet for Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>låssymbol</d:index_value><d:index_title>låssymbol</d:index_title></d:index>
	<h1>låssymbol</h1>
	<p>Et symbol som brukes i Mac OS-programmer. I Finder angir et låssymbol at en fil eller mappe er passordbeskyttet. I Safari-verktøylinjen angir et låssymbol i verktøylinjen at kommunikasjon med nettsiden vil bli kryptert. Et låssymbol brukes i mange andre programmer for å angi at du må oppgi et passord for å åpne et objekt eller koble til en tjener.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>sløyfe</d:index_value><d:index_title>sløyfe</d:index_title></d:index>
	<h1>sløyfe</h1>
	<p>Å angi at en film eller lysbildeserie skal starte på nytt straks den er ferdig, og repeteres fortløpende. Du kan bruke iDVD, et Apple-program som gjør det mulig å lage dine egne DVD-er, til å opprette filmer og lysbildeserier som går i sløyfe.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>En samling med Internett-tjenester laget for brukere av Macintosh-datamaskiner (uttales «dått mæk»). Erstattet av <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>En Apple-maskin, også kjent som en Macintosh-maskin. Se også <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>En serie med bærbare datamaskiner fra Apple Inc. som er basert på Intel Core Duo- og Intel Core 2 Duo-prosessorene. MacBook-maskinen ble lansert i 2006 og erstatter iBook G4- og PowerBook-maskinseriene.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>En lett, bærbar datamaskin fra Apple Inc. basert på Intel Core Duo- og Intel Core 2 Duo-prosessorene og med mulighet for SSD-harddisk. MacBook Air veier 1,36 kg, er 1,93 cm på det tykkeste og 0,4 cm på det tynneste. Lansert i 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>En serie med personlige datamaskiner fra Apple Inc. som ble lansert i 1984. Macintosh-maskinen var den første personlige datamaskinen med kommersiell suksess som brukte et grafisk brukergrensesnitt (GUI) og en mus i stedet for et kommandolinjegrensesnitt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS Extended-format</d:index_value><d:index_title>Mac OS Extended-format</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS Extended-format</h1>
	<p>Et harddiskformat som støttes av Mac OS 8.1 og nyere, og som øker antallet allokeringsblokker (lagringsenheter) på en disk sammenlignet med diskformater som har vært brukt av Mac OS tidligere. Dette formatet tillater flere enn 65 000 filer på en harddisk. Mac OS Extended-formatet optimaliserer lagringskapasiteten for store harddisker ved å redusere minimumstørrelsen for enkeltfiler. Et Mac OS Extended-volum kan være «journalført», det vil si at operativsystemet fører en logg (journal) over endringer som blir gjort på filene på volumet. Dette hjelper operativsystemet med å få et volum til å fungere igjen hvis et strømbrudd eller et annet problem fører til brudd i driften og skader på filer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS Standard-format</d:index_value><d:index_title>Mac OS Standard-format</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS Standard-format</h1>
	<p>Harddiskformatet som støttes av Mac OS 8.0 og eldre.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Operativsystemet for Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>En tjenerplattform som støtter Mac-, Windows-, UNIX- og Linux-klienter uten at du må installere ekstra programvare, og som inneholder et sett med skalerbare arbeidsgruppe- og nettverkstjenester med avanserte verktøy for ekstern administrering. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Standard TCP/IP-nettverksprotokoll for Macintosh-maskiner til og med versjon 7.5.1 av Mac OS. Protokollen ble erstattet med Open Transport i 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Et e-postprogram fra Apple som følger med Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>maskering</d:index_value><d:index_title>maskering</d:index_title></d:index>
	<h1>maskering</h1>
	<p>En metode for å beskjære et bilde ved å dekke («maskere») den delen av bildet du vil beholde. I tekstbehandlings- og sidelayoutprogrammet Pages kan du maskere et bilde med en firkant eller en tilpasset figur.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>masterobjekt</d:index_value><d:index_title>masterobjekt</d:index_title></d:index>
	<h1>masterobjekt</h1>
	<p>I tekstbehandlings- og sidelayoutprogrammet Pages er dette et vannmerke, en logo eller et annet bakgrunnsbilde som vises på samme sted på alle sider i et dokument.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>hovedpassord</d:index_value><d:index_title>hovedpassord</d:index_title></d:index>
	<h1>hovedpassord</h1>
	<p>Et passord som gir deg tilgang til en konto som er beskyttet med FileVault. Hvis en bruker glemmer passordet sitt for en FileVault-beskyttet konto, kan en administrator bruke hovedpassordet for å få tilgang til kontoen og endre FileVault-passordet. Hvis administratoren har glemt hovedpassordet, kan du ikke få tilgang til FileVault-beskyttede kontoer, og filene og innstillingene i disse kontoene har gått tapt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>medieplassholder</d:index_value><d:index_title>medieplassholder</d:index_title></d:index>
	<h1>medieplassholder</h1>
	<p>I Pages- og Keynote-maler er dette en fil du kan erstatte ved å flytte inn din egen fil. Du kan kjenne igjen en medieplassholder ved å holde markøren over den. En hjelpeetikett vises med instruksjoner for hvordan du flytter inn din egen fil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Overføringsassistent</d:index_value><d:index_title>Overføringsassistent</d:index_title></d:index>
	<h1>Overføringsassistent</h1>
	<p>Et program i Mac OS X som du kan bruke for å overføre filer og viktige innstillinger fra en gammel Macintosh-maskin til en ny. Hvis du vil bruke Overføringsassistent, må Mac OS X være installert på begge maskiner og de må være koblet sammen ved hjelp av FireWire eller være på samme trådløse nettverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>like skjermer</d:index_value><d:index_title>like skjermer</d:index_title></d:index>
	<h1>like skjermer</h1>
	<p>En funksjon i Systemvalg i Mac OS X. Hvis datamaskinen din er koblet til flere visningsenheter, inkludert TV-er og projektorer, kan du bruke Skjermer-valgpanelet i Systemvalg for å angi at det samme skrivebordet skal vises på alle visningsenhetene.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>En funksjon i Mac OS X som gjør det mulig å se alt som kjører på Mac-maskinen, inkludert vinduer, fullskjermapper, arbeidsområder og Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>En samling Internett-tjenester fra Apple Inc. for Macintosh-maskiner, iPhone, iPod touch og PCer. Hvis du har et MobileMe-abonnement, holdes e-post, kontakter og kalendere automatisk oppdatert på alle enhetene dine. MobileMe gir deg også tilgang til en samling nettprogrammer du kan bruke for å få tilgang til informasjonen din ved hjelp av en nettleser, dele bilder og filmer, være vert for et nettsted og bruke et iDisk-område for å oppbevare filer på Internett. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/mobileme/'>MobileMe-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>MobileMe-galleri</d:index_value><d:index_title>MobileMe-galleri</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe-galleri</h1>
	<p>En funksjon i MobileMe-tjenestepakken fra Apple Inc. Hvis du har et MobileMe-abonnement, kan du publisere bilder og filmer fra iPhoto og iMovie direkte til MobileMe-galleriet ditt på Internett. Du kan legge til bildealbumer og filmer fra MobileMe-galleriet på nettstedene dine. Når du oppdaterer bildealbumet i MobileMe-galleriet, oppdateres nettstedet ditt automatisk med det nye innholdet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>bevegelsesspillehode</d:index_value><d:index_title>bevegelsesspillehode</d:index_title></d:index>
	<h1>bevegelsesspillehode</h1>
	<p>I iDVD er dette et ruteformet symbol i navigeringslinjen som markerer nåværende plassering i musikken eller videoen du redigerer. Du kan flytte bevegelsesspillehodet dit du vil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>MS-DOS (FAT)-format</d:index_value><d:index_title>MS-DOS (FAT)-format</d:index_title></d:index>
	<h1>MS-DOS (FAT)-format</h1>
	<p>Et harddiskformat for disker som skal brukes av Windows-maskiner. Du kan bruke Diskverktøy for å formatere MS-DOS (FAT)-disker for Windows-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Interaksjon med en datamaskin eller annen enhet ved hjelp av en berøringsskjerm. En berøringsskjerm med Multi-Touch kan gjenkjenne flere «berøringspunkter» samtidig. Dette gjør det mulig med bevegelser som bruker begge hender og flere fingre. Intuitive bevegelser, for eksempel å bruke to fingre eller hender til å zoome inn eller ut, er mulig med Multi-Touch-teknologien. Den innebygde berøringsskjermen på Apple iPhone bruker Multi-Touch-teknologi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Nettverksfilsystem</d:index_value><d:index_title>Nettverksfilsystem</d:index_title></d:index>
	<h1>Nettverksfilsystem</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Network File System. En klient- og tjenerprotokoll som bruker IP (Internet Protocol) for å gi eksterne brukere tilgang til filer som om de var lokale. NFS eksporterer delte volumer til maskiner basert på IP-adresse, i stedet for brukernavn og passord. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Et Apple-program for oppretting av regneark. Numbers har et enkelt grensesnitt du bruker for å lage tabeller, diagrammer, kart, etiketter og annet. Numers er et av produktivitetsprogrammene i iWork-programvarepakken. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/iwork/numbers'>Numbers-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Non-Volatile Random Access Memory. En type hukommelse som bevarer informasjon når strømmen til maskinen er slått av.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>En nettverksprotokoll for Macintosh-maskiner som bruker versjoner av Mac OS som er eldre enn Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operator</d:index_value><d:index_title>operator</d:index_title></d:index>
	<h1>operator</h1>
	<p>Aritmetiske operatorer utfører aritmetiske operasjoner, for eksempel addisjon og subtraksjon, og returnerer numeriske resultater. Sammenligningsoperatorer sammenligner to verdier og returnerer SANN eller USANN. I regnearkprogrammet Numbers kan du bruke operatorer i formler for å utføre aritmetiske operasjoner og sammenligne verdier.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>optisk stasjon</d:index_value><d:index_title>optisk stasjon</d:index_title></d:index>
	<h1>optisk stasjon</h1>
	<p>En stasjon som kan lese data på optiske plater, for eksempel CD-er og DVD-er. Eksempler på optiske stasjoner er CD-ROM-, CD-RW-, DVD-ROM-, DVD-RW- og Blu-ray-stasjoner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>pakke</d:index_value><d:index_title>pakke</d:index_title></d:index>
	<h1>pakke</h1>
	<p>En rekke beslektede filer (maler, valg eller andre programspesifikke filer) som er samlet i en mappe som ser ut som en enkeltfil. Programvareoppdateringer for Macintosh-maskiner leveres i pakker som «pakkes opp» og deretter installeres.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>pakkefil</d:index_value><d:index_title>pakkefil</d:index_title></d:index>
	<h1>pakkefil</h1>
	<p>En fil som inneholder en programvarepakke. En pakkefil har vanligvis et symbol som ser ut som en åpnet pakke. Du kan også identifisere en pakkefil ved å åpne filens Info-vindu: Type-feltet inneholder ordet «pakke».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Et tekstbehandlingsprogram fra Apple som inneholder avanserte typografifunksjoner og profesjonelle maler du kan bruke til å lage rapporter, invitasjoner, nyhetsbrev og mer. Pages er et av produktivitetsprogrammene i iWork-programvarepakken. Hvis du vil ha mer informasjon, går du til <a href='http://www.apple.com/no/pages/'>Pages-nettsiden</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Varemerkebeskyttet navn for Mac OS X versjon 10.3, som er den fjerde store utgaven av operativsystemet for Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>foreldrekontroll</d:index_value><d:index_title>foreldrekontroll</d:index_title></d:index>
	<h1>foreldrekontroll</h1>
	<p>Innstillinger på datamaskinen som gjør det mulig for en administrator å angi hvilke programmer og hvilken informasjon som er tilgjengelig for andre brukere. I Mac OS X angir du disse innstillingene ved hjelp av Foreldrekontroll-panelet i Systemvalg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partisjonere</d:index_value><d:index_title>partisjonere</d:index_title></d:index>
	<h1>partisjonere</h1>
	<p>En underinndeling av en harddisk. På Macintosh-maskiner kan du velge hvor mange partisjoner du vil opprette, når du formaterer en harddisk ved hjelp av Diskverktøy. Hver partisjon vises på skrivebordet som en separat disk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>personlig fildeling</d:index_value><d:index_title>personlig fildeling</d:index_title></d:index>
	<h1>personlig fildeling</h1>
	<p>Et system som gjør det mulig for brukere med Macintosh-maskiner å kopiere objekter fra en datamaskin til en annen, eller å bruke en datamaskin for å få tilgang til filer og programmer på en annen datamaskin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>personlig nettdeling</d:index_value><d:index_title>personlig nettdeling</d:index_title></d:index>
	<h1>personlig nettdeling</h1>
	<p>En funksjon i Mac OS X som gjør det mulig å vise dokumenter på Internett eller på et lokalt nettverk ved å flytte dem til Nettsider-mappen på maskinens harddisk. Dokumentene må være i HTML-format.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Et Apple-program som brukes til å ta bilder med iSight-kameraet. Photo Booth inneholder innebygde effekter, for eksempel fargetonefiltre som sepia, og bildemanipuleringsfunksjoner som «Strekk» og «Fisheye».</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>bildenavigering</d:index_value><d:index_title>bildenavigering</d:index_title></d:index>
	<h1>bildenavigering</h1>
	<p>Programvare som gjør det mulig å vise og søke i et utvalg bilder. iPhoto inneholder bildenavigering for prosjekter som bøker og lysbildeserier, der det vises miniatyrbilder av bildene som er valgt for prosjektet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Videokomprimeringsprogramvare fra Apple. Pixlet-kodekprogramvaren (komprimering/dekomprimering) gjør det mulig å vise filmer med høy oppløsning i beste kvalitet på Macintosh-maskiner med Mac OS X versjon 10.3 Panther eller nyere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>plassholderbilde</d:index_value><d:index_title>plassholderbilde</d:index_title></d:index>
	<h1>plassholderbilde</h1>
	<p>I Pages- og Keynote-maler er dette et bilde du kan erstatte ved å flytte inn ditt eget bilde. Du kan kjenne igjen et plassholderbilde ved å holde markøren over bildet. En hjelpeetikett vises med instruksjoner for hvordan du flytter inn din egen fil.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>eksempeltekst</d:index_value><d:index_title>eksempeltekst</d:index_title></d:index>
	<h1>eksempeltekst</h1>
	<p>I Pages- og Keynote-maler er dette tekst du kan erstatte ved å flytte, lime eller skrive inn din egen tekst. Du kan kjenne igjen eksempeltekst ved å klikke på den. Med ett klikk markeres hele tekstblokken slik at det er enkelt å erstatte den.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>spilleliste</d:index_value><d:index_title>spilleliste</d:index_title></d:index>
	<h1>spilleliste</h1>
	<p>I Apples iTunes-musikkspiller er dette en liste med sanger eller musikkstykker som skal spilles av i rekkefølge.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>programtillegg</d:index_value><d:index_title>programtillegg</d:index_title></d:index>
	<h1>programtillegg</h1>
	<p>Et program du kan legge til i et annet program for å utvide funksjonaliteten til det andre programmet. Du kan for eksempel legge til et medieprogramtillegg i en nettleser for å gjøre det mulig for nettleseren å spille av multimedieinnhold på nettsider.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>En lyd- eller videosending som er tilgjengelig på Internett, og som du kan spille av på en bærbar enhet eller datamaskin, for eksempel en iPod, en iPad eller en Mac-maskin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Et Apple-program for å spille inn, publisere og distribuere podcaster av høy kvalitet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>portnummer</d:index_value><d:index_title>portnummer</d:index_title></d:index>
	<h1>portnummer</h1>
	<p>Et nummer som brukes som adresse av en tjener for å avgjøre hvilket program som skal motta datapakker. Brannmurer bruker portnumre for å avgjøre om det er tillatt for datapakker å overføres via lokalnettverket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>En serie med bærbare datamaskiner som ble produsert av Apple Inc. i tidsrommet fra 1991 til 2006. PowerBook-maskinene var rettet mot bedriftsmarkedet. PowerBook-serien ble erstattet med MacBook Pro-maskinene i 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>En serie personlige datamaskiner som ble lansert av Apple Inc. mellom 1994 og 2006. De var basert på Motorolas PowerPC-mikroprosessorer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>En mikroprosessor fra Motorola Corporation. Power Macintosh-maskinserien fra Apple Inc. var basert på PowerPC-mikroprosessoren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>PPD-fil</d:index_value><d:index_title>PPD-fil</d:index_title></d:index>
	<h1>PPD-fil</h1>
	<p>Postscript Printer Description-fil. En fil som inneholder informasjon om egenskapene til en bestemt skrivermodell. PPD-filen inneholder kontrollene du trenger for å brukes spesialfunksjoner som flere papirskuffer, spesielle papirstørrelser og dupleksutskrift. Skrivermodellen du velger når du legger til en skriver, angir hvilken PPD-fil som skal brukes sammen med skriveren. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>En protokoll for kommunikasjon mellom to noder i et nettverk. Brukes for tilkobling via seriekabler, telefonlinjer, mobilnettverk og annet. PPP brukes ofte for oppringte forbindelser til Internett.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Point to Point Protocol over Ethernet. En nettverksprotokoll som ligner på PPP, men som utnytter den økte hastigheten som er tilgjengelig på Ethernet-nettverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Parameter Random Access Memory. En hukommelsestype som brukes i Macintosh-maskiner til å oppbevare systeminnstillinger du har valgt, inkludert startdisk, skjermoppløsning, tidssone, høyttalervolum og andre innstillinger.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Preview</d:index_value><d:index_title>Preview</d:index_title></d:index>
	<h1>Preview</h1>
	<p>Et Apple-program som gjør det mulig å vise PDF-filer, bilder, tekstdokumenter og mange andre typer bildefiler på Macintosh-maskiner med Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>skrivergruppe</d:index_value><d:index_title>skrivergruppe</d:index_title></d:index>
	<h1>skrivergruppe</h1>
	<p>En skriversamling som du kan opprette slik at dokumenter automatisk skrives ut på den første ledige skriveren i gruppen. I Mac OS X bruker du Utskrift og faks-valgpanelet i Systemvalg for å opprette en skrivergruppe. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Et opplæringsprogram som tilbys til Macintosh-brukere i Apple Store-butikker.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protokoll</d:index_value><d:index_title>protokoll</d:index_title></d:index>
	<h1>protokoll</h1>
	<p>Et sett med regler som bestemmer hvordan data sendes mellom to programmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>proxytjener</d:index_value><d:index_title>proxytjener</d:index_title></d:index>
	<h1>proxytjener</h1>
	<p>En tjener som gir en indirekte nettverksforbindelse. Datamaskinen oppretter forbindelse til proxytjeneren og ber om å bli koblet til et nettverk. Proxytjeneren oppretter en forbindelse til det angitte nettverket. Proxytjenere brukes ofte for å sikre nettverk. I Mac OS X kan du angi proxytjenerinformasjon i Nettverk-valgpanelet i Systemvalg. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Apple-grafikkprogramvare som følger med Mac OS X. Quartz sørger for at rulling og endring av vindusstørrelse skjer raskt. Skjermanimasjoner og andre spesialeffekter drives også av Quartz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Grafikkprogramvare fra Apple. QuickDraw har blitt erstattet av Quartz i Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>hurtigvisning</d:index_value><d:index_title>hurtigvisning</d:index_title></d:index>
	<h1>hurtigvisning</h1>
	<p>Et forhåndsvisningsprogram som følger med Mac OS X. Hurtigvisning gjør det mulig å forhåndsvise dokumenter, for eksempel bilder, filmer eller andre filer, uten at du trenger å åpne noen programmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Et multimedieprogram fra Apple som håndterer video, medieklipp, lyd, tekst, animasjon, musikk og ulike typer bilder på Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Random Access Memory. Den delen av en datamaskin der programmer og filer som er i bruk, ligger. RAM er raskere tilgjengelig enn andre typer lagring i en datamaskin, for eksempel harddisken eller en DVD-plate. Det finnes flere typer RAM, inkludert DRAM, NVRAM, PRAM og SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Ekstern Mac OS X-installering</d:index_value><d:index_title>Ekstern Mac OS X-installering</d:index_title></d:index>
	<h1>Ekstern Mac OS X-installering</h1>
	<p>Et program fra Apple som gjør det mulig å installere Mac OS X på maskinen fra en installeringsplate i den optiske stasjonen på en annen datamaskin. De to maskinene må være koblet til samme Ethernet-nettverk eller trådløse nettverk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>repartisjonere</d:index_value><d:index_title>repartisjonere</d:index_title></d:index>
	<h1>repartisjonere</h1>
	<p>Endre partisjonsoppsett for en disk. Se også <a href='x-dictionary:r:partisjonere:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partisjonere</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Programvare som følger med Intel-baserte Macintosh-maskiner, som gjør det mulig å bruke PowerPC-programmer på dem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>ruter</d:index_value><d:index_title>ruter</d:index_title></d:index>
	<h1>ruter</h1>
	<p>En nettverksenhet som mottar et nettverkssignal og videresender det til én eller flere datamaskiner, skrivere eller andre enheter. Rutere leverer vanligvis Internett-forbindelser til flere brukere. AirPort Extreme-basestasjonen fra Apple Inc. er et eksempel på en ruter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Forkortelse for Really Simple Syndication, en alternativ metode for visning av nettsider. Nettsteder som oppdateres ofte, for eksempel nyhetssider, tilbyr ofte RSS-visning. En RSS-side som vises i Safari-nettleseren, viser titlene på de nyeste artiklene i en liste, sammen med én eller to linjer fra innholdet i hver artikkel. Hvis Safari finner en RSS-visning for et nettsted, vises det en RSS-knapp i adresselinjen. Klikk på knappen, så vises strømmen. Termer som brukes, kan være RSS, strøm, nyhetsstrøm, RSS-strøm og XML-strøm.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>En nettleser fra Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>sikker dvale</d:index_value><d:index_title>sikker dvale</d:index_title></d:index>
	<h1>sikker dvale</h1>
	<p>I sikker dvale arkiveres nåværende status for maskinen på harddisken, inkludert åpne programmer og dokumenter. Dette forhindrer at informasjon går tapt hvis maskinen slås helt av mens den er i dvale, noe som skjer hvis batteriet går tomt eller byttes ut.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>skjermnavn</d:index_value><d:index_title>skjermnavn</d:index_title></d:index>
	<h1>skjermnavn</h1>
	<p>Et navn du velger for å kommunisere med andre via Internett. Et skjermnavn kan være det ekte navnet ditt eller et pseudonym. Du kan bruke et skjermnavn når du sender og mottar meldinger med iChat-programmet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>skjermdeling</d:index_value><d:index_title>skjermdeling</d:index_title></d:index>
	<h1>skjermdeling</h1>
	<p>En funksjon i Mac OS X som du kan bruke for å koble deg til en annen maskin på nettverket og vise den andre maskinens skjermbilde på skjermen din. Når du deler skjerm, styrer du alt som skjer på den andre maskinen. Du kan åpne dokumenter og programmer, åpne, flytte og lukke vinduer og slå av maskinen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>navigeringslinje</d:index_value><d:index_title>navigeringslinje</d:index_title></d:index>
	<h1>navigeringslinje</h1>
	<p>En tidslinje under et video- eller lydklipp som viser plasseringen til bevegelsesspillehodet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>sikker virtuell hukommelse</d:index_value><d:index_title>sikker virtuell hukommelse</d:index_title></d:index>
	<h1>sikker virtuell hukommelse</h1>
	<p>Virtuell hukommelse som krypteres for å øke sikkerheten. Informasjon på harddisken forblir tilgjengelig til den overskrives, så du kan redusere risikoen for at konfidensiell informasjon forblir på harddisken ved å bruke sikker virtuell hukommelse.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>tjener</d:index_value><d:index_title>tjener</d:index_title></d:index>
	<h1>tjener</h1>
	<p>En datamaskin som tilbyr tjenester (for eksempel filtjenester, e-posttjenester eller nettjenester) til andre datamaskiner eller nettverksenheter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Digitale effekter som er tilgjengelig fra Apple Inc., og som brukes i filmer, TV-programmer og interaktive spill.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Et programvareverktøy som søker både lokalt på maskinen og på sider på nettet. Sherlock ble lansert av Apple Inc. med Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>kortnavn</d:index_value><d:index_title>kortnavn</d:index_title></d:index>
	<h1>kortnavn</h1>
	<p>Navnet som identifiserer en brukerkonto på Macintosh-maskiner. Når du oppretter en brukerkonto, genereres kortnavnet automatisk basert på navnet du har oppgitt for kontoen. Du kan endre kortnavnet mens du oppretter kontoen, men du kan ikke endre det etter at kontoen har blitt opprettet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>sidepanel</d:index_value><d:index_title>sidepanel</d:index_title></d:index>
	<h1>sidepanel</h1>
	<p>Området på siden av Finder- og programvinduer som viser knapper, koblinger, symboler og annen informasjon. Sidepanelet i Finder-vinduer viser symboler for objekter du bruker ofte, blant annet disker, tjenere og mapper.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Forenklet Finder</d:index_value><d:index_title>Forenklet Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Forenklet Finder</h1>
	<p>En forenklet versjon av Mac OS X Finder med færre menyer og begrenset tilgang til objektene på harddisken. Kontoer med Forenklet Finder har begrenset tilgang til filer og programmer på datamaskinen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>naviger</d:index_value><d:index_title>naviger</d:index_title></d:index>
	<h1>naviger</h1>
	<p>I programmene iMovie og iPhoto er dette å flytte musemarkøren sakte over miniatyrbildene i et videoklipp eller en hendelse for å finne et enkeltbilde.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>dvale</d:index_value><d:index_title>dvale</d:index_title></d:index>
	<h1>dvale</h1>
	<p>En modus der skjermen på maskinen er nedtonet og harddisken er inaktiv. Når maskinen er i dvale, er den fortsatt på, men den bruker mindre strøm. Det går raskere å vekke maskinen fra dvale enn det gjør å starte den på nytt etter at den har vært slått av.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>dvaleindikatorlys</d:index_value><d:index_title>dvaleindikatorlys</d:index_title></d:index>
	<h1>dvaleindikatorlys</h1>
	<p>Et indikatorlys på datamaskinen som pulserer sakte når maskinen er i dvale.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Programvare som gjør det mulig for maskinens oppstartprogram å kontrollere tilstanden til maskinens harddisk. S.M.A.R.T.-teknologi kan varsle deg når det er fare for feil på harddisken, slik at du kan gjøre forebyggende tiltak, for eksempel å sikkerhetskopiere data.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>Smart adresse</d:index_value><d:index_title>Smart adresse</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart adresse</h1>
	<p>Et navn eller en adresse som vises i en blå boble i adressefeltet i en melding du sender.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>smart album</d:index_value><d:index_title>smart album</d:index_title></d:index>
	<h1>smart album</h1>
	<p>En type album (mappe) som brukes av iPhoto-programmet fra Apple Inc. Et smart album finner automatisk bilder som oppfyller ett eller flere angitte kriterier. Du kan for eksempel opprette et smart album som inneholder pekere til bilder som er tatt i oktober, eller alle bilder som er merket med «Paris».</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>smart mappe</d:index_value><d:index_title>smart mappe</d:index_title></d:index>
	<h1>smart mappe</h1>
	<p>En type mappe på Macintosh-maskiner. En smart mappe finner automatisk objekter som oppfyller ett eller flere kriterier du har angitt. Du kan for eksempel opprette en smart mappe som inneholder pekere til alle regnearkene på maskinen. Filene blir ikke flyttet til den smarte mappen de vises i, så det samme objektet kan vises i flere smarte mapper.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>Smart gruppe</d:index_value><d:index_title>Smart gruppe</d:index_title></d:index>
	<h1>Smart gruppe</h1>
	<p>En samling med kontakter som Adressebok automatisk oppdaterer med nye kontakter som oppfyller kriteriene du har angitt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>smart postkasse</d:index_value><d:index_title>smart postkasse</d:index_title></d:index>
	<h1>smart postkasse</h1>
	<p>En type postkasse (e-postmappe) som brukes av Mail-programmet på Macintosh-maskiner. En smart postkasse finner automatisk e-postmeldinger som oppfyller ett eller flere kriterier du har angitt. Du kan for eksempel opprette en smart postkasse som inneholder pekere til alle meldinger fra familiemedlemmer, eller alle meldinger med «ferie» i emnefeltet. E-postmeldingene blir ikke flyttet til den smarte postkassen de vises i, så den samme meldingen kan vises i flere smarte postkasser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>smart spilleliste</d:index_value><d:index_title>smart spilleliste</d:index_title></d:index>
	<h1>smart spilleliste</h1>
	<p>En type spilleliste (mappe) som brukes av programmet iTunes fra Apple Inc. En smart spilleliste finner automatisk musikk som oppfyller ett eller flere angitte kriterier. Du kan for eksempel opprette en smart spilleliste som inneholder snarveier til alle jazzspor eller sanger av en bestemt gruppe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. En protokoll som gjør det mulig for klientmaskiner å få tilgang til filer og nettverkstjenester. Protokollen kan brukes over TCP/IP, Internett og andre nettverksprotokoller. SMB-tjenester bruker SMB for å gi tilgang til tjenere, skrivere og andre nettverksressurser. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>En protokoll for deling av tilgang til filer, skrivere, serieporter og annen informasjon og andre enheter mellom noder i et nettverk. Brukes primært av Windows-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>En oransje knapp med en hvit pil som du finner til høyre i adresse- og søkefeltet i nettleseren Safari fra Apple Inc. Når du klikker på SnapBack-knappen, returneres du til en bestemt side eller en liste med søkeresultater.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Det varemerkebeskyttede navnet for Mac OS X versjon 10.6, som er den sjuende store utgaven av operativsystemet for Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Programvareoppdatering</d:index_value><d:index_title>Programvareoppdatering</d:index_title></d:index>
	<h1>Programvareoppdatering</h1>
	<p>Et program på Macintosh-maskiner som søker etter oppdateringer for programmer på maskinen. Programvareoppdatering kan stilles inn til å gi deg beskjed når en oppdatering er tilgjengelig.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>Kildeliste</d:index_value><d:index_title>Kildeliste</d:index_title></d:index>
	<h1>Kildeliste</h1>
	<p>I iPhoto er dette listen med albumer, mapper, hendelser, lysbildeserier og annet i sidepanelet til venstre i iPhoto-vinduet. Kildelisten vokser etter hvert som du legger til bilder. Det første objektet i kildelisten er iPhoto-biblioteket, som inneholder alle bildene dine.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>kildevideo</d:index_value><d:index_title>kildevideo</d:index_title></d:index>
	<h1>kildevideo</h1>
	<p>I programmet iMovie er dette filen som inneholder et videoklipp du bruker i et prosjekt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>En funksjon i Mac OS X. Med Spaces-funksjonen kan du organisere vinduer i grupper etter hvilke bruksområder de har. Du kan for eksempel lage et arbeidsområde for programmer du bruker når du arbeider, og et annet arbeidsområde for spill. Du kan opprette opptil 16 arbeidsområder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>talte kommandoer</d:index_value><d:index_title>talte kommandoer</d:index_title></d:index>
	<h1>talte kommandoer</h1>
	<p>En funksjon på Macintosh-maskiner som gjør det mulig for datamaskinen å forstå og utføre bestemte kommandoer som du sier til den.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Søkeprogramvare som er innebygd i Macintosh-maskiner. Spotlight bygger en database med informasjon om alle filene på datamaskinen ved å katalogisere alle objekter programmet finner når du starter maskinen for første gang, og alle objekter som legges til senere. Når du skriver inn søketekst i Spotlight-feltet, søker Spotlight i databasen etter filer som er knyttet til teksten, og viser en liste. Spotlight kan bruke noen minutter på å katalogisere første gang, men deretter vil treffene vises umiddelbart når du søker.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Static Random Access Memory. En type hukommelse som bevarer informasjon så lenge det tilføres strøm. I motsetning til DRAM krever ikke SRAM ny elektrisk ladning med få millisekunders mellomrom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>stabler</d:index_value><d:index_title>stabler</d:index_title></d:index>
	<h1>stabler</h1>
	<p>En funksjon i Mac OS X. Stabler vises i Dock og brukes for å få tilgang til mapper med filer. Når du klikker på en stabel, åpnes stabelen i en vifte eller et rutenett.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>startdisk</d:index_value><d:index_title>startdisk</d:index_title></d:index>
	<h1>startdisk</h1>
	<p>Et systemvalgpanel på Macintosh-maskiner der du kan velge en intern harddisk, ekstern disk, en partisjon, en CD eller DVD eller en annen enhet som startdisk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Huskelapper</d:index_value><d:index_title>Huskelapper</d:index_title></d:index>
	<h1>Huskelapper</h1>
	<p>Et Apple-program der du kan skrive notater, på samme måte som med Post-it-lapper, på dataskjermen. I Mac OS X følger Huskelapper også med som en Dashboard-widget.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>En type optisk stasjon fra Apple Inc. Den opprinnelige SuperDrive-stasjonen var en høykapasitets 1,44 MB-diskettstasjon. Nåværende SuperDrive-stasjoner er kombinerte stasjoner som kan lese og skrive (kopiere til) både CD-er og DVD-er.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>System-mappe</d:index_value><d:index_title>System-mappe</d:index_title></d:index>
	<h1>System-mappe</h1>
	<p>I Mac OS 9 og eldre versjoner av Mac OS er dette en mappe som inneholder filer som er nødvendig for systemet, for eksempel fonter og valg. Mac OS X har ikke en System-mappe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Systemvalg</d:index_value><d:index_title>Systemvalg</d:index_title></d:index>
	<h1>Systemvalg</h1>
	<p>Et sett med programvarekontroller som følger med Mac OS X. Systemvalg brukes for å angi mange typer innstillinger, for eksempel skrivebordsbilde, tastatursnarveier, nettverksinnstillinger, strømstyring og annet. Systemvalg erstatter kontrollpanelene som ble brukt av Mac OS-versjoner som er eldre enn Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>Systemprofil</d:index_value><d:index_title>Systemprofil</d:index_title></d:index>
	<h1>Systemprofil</h1>
	<p>Et program som følger med Mac OS X. Systemprofil gir deg detaljert informasjon om programvaren som er installert på maskinen, innebygd maskinvare og tilkoblede enheter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Et program som følger med Mac OS X. Terminal viser et vindu med en kommandolinje, der du kan skrive inn kommandoer som skal utføres av maskinens operativsystem. Terminal er en type program som kalles «terminalemulatorer», og som ofte finnes på UNIX-baserte datamaskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Et tekstbehandlingsprogram som følger med Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>tekst-til-tale</d:index_value><d:index_title>tekst-til-tale</d:index_title></d:index>
	<h1>tekst-til-tale</h1>
	<p>En funksjon på Macintosh-maskiner der maskinen leser opp tekst som er markert på skjermen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>miniatyrbilde</d:index_value><d:index_title>miniatyrbilde</d:index_title></d:index>
	<h1>miniatyrbilde</h1>
	<p>Et lite bilde som representerer et større originalbilde, en side eller et videobilde.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>En type kabel, plugg og programvare for høyhastighetstilkobling mellom en datamaskin og en skjerm eller en ekstern enhet for å overføre data i høy hastighet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Varemerkebeskyttet navn for Mac OS X versjon 10.4, som er den femte store utgaven av operativsystemet for Macintosh-maskiner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>En sikkerhetskopieringsenhet fra Apple Inc. som sammen med Time Machine-programmet i Mac OS X tilbyr sikkerhetskopiering via trådløst nettverk. Time Capsule er også en AirPort Extreme-basestasjon. Flere maskiner kan kobles til trådløst nettverk og utføre trådløs sikkerhetskopiering med én Time Capsule-enhet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Et sikkerhetskopieringsprogram fra Apple som følger med Mac OS X. Time Machine arkiverer regelmessig sikkerhetskopier av alle filer på datamaskinen, inkludert alle data, all programvare og alle operativsystemfiler. Time Machine har et grensesnitt der du kan «fly tilbake i tid» for å se tidligere versjoner av det aktive vinduet eller skrivebordet, slik at du kan hente og gjenopprette den versjonen du er ute etter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>titler</d:index_value><d:index_title>titler</d:index_title></d:index>
	<h1>titler</h1>
	<p>I programmet iMovie er dette tekst du kan legge til i videoprosjektet ditt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Papirkurv</d:index_value><d:index_title>Papirkurv</d:index_title></d:index>
	<h1>Papirkurv</h1>
	<p>En spesialmappe du finner i enden av Dock på Macintosh-maskiner. Hvis du vil fjerne et objekt fra harddisken, flytter du objektet til papirkurven og velger Finder > Tøm papirkurv eller Finder > Sikker tømming.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Digitale effekter som er tilgjengelig fra Apple Inc., og som brukes i filmer, TV-programmer og interaktive spill.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>En standard utviklet av Apple Inc. for skjermfonter.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Særlige behov</d:index_value><d:index_title>Særlige behov</d:index_title></d:index>
	<h1>Særlige behov</h1>
	<p>En betegnelse på produkter og tjenester som er laget for at alle skal kunne bruke dem, uavhengig av fysisk handikap.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>brukerkonto</d:index_value><d:index_title>brukerkonto</d:index_title></d:index>
	<h1>brukerkonto</h1>
	<p>På Macintosh-maskiner som bruker Mac OS X, kan hver person som bruker maskinen, ha sin egen konto med en egen Hjem-mappe. På en maskin med flere brukere kan brukere med vanlige brukerkontoer installere programvare til eget bruk og endre innstillinger som er knyttet til deres kontoer. Hver person kan endre sine egne valg uten at det påvirker andre brukere. Brukere med vanlige brukerkontoer kan ikke administrere andre kontoer. Eksempler på andre kontotyper er administrator, gruppe og gjest.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>video-CD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>video-CD</d:index_value><d:index_title>video-CD</d:index_title></d:index>
	<h1>video-CD</h1>
	<p>En optisk plate med plass til mer informasjon enn på en CD, men mindre enn på en DVD. Video på VCD har lavere kvalitet enn video på DVD, og omtrent samme kvalitet som video på en VHS-kassett. VCD-video er kodet i MPEG-1-format. Hvis du vil vise innholdet på en VCD, bruker du QuickTime Player og en optisk stasjon på maskinen eller som er koblet direkte til maskinen. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>virtuell hukommelse</d:index_value><d:index_title>virtuell hukommelse</d:index_title></d:index>
	<h1>virtuell hukommelse</h1>
	<p>En del av datamaskinens harddisk som brukes som hukommelse for datamaskinen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>VO-taster</d:index_value><d:index_title>VO-taster</d:index_title></d:index>
	<h1>VO-taster</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver-taster</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Et alternativt grensesnitt på Macintosh-maskiner for personer med synshemminger og andre som må få lest opp hva som vises på skjermen. VoiceOver beskriver det som skjer på skjermen, og leser opp tekst i dokumenter og vinduer. Med VoiceOver styrer du maskinen primært ved hjelp av tastaturet i stedet for med musen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver-taster</d:index_value><d:index_title>VoiceOver-taster</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver-taster</h1>
	<p>Når Kontroll- og Tilvalg-tastene trykkes ned sammen med andre taster for å angi VoiceOver-kommandoer, kalles de VoiceOver-taster eller forkortes til «VO-taster». I dokumentasjon kalles de «VO».</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>volum</d:index_value><d:index_title>volum</d:index_title></d:index>
	<h1>volum</h1>
	<p>En blokk med lagringsplass som kan aktiveres, og som for enkeltbrukere oppfører seg som en lokal harddisk, en harddiskpartisjon eller et nettverksvolum.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>nettleser</d:index_value><d:index_title>nettleser</d:index_title></d:index>
	<h1>nettleser</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:nettleser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>nettleser</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Apple-programvare der du kan lage dine egne widgeter med innhold fra nettsider.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>WebDAV-tjener</d:index_value><d:index_title>WebDAV-tjener</d:index_title></d:index>
	<h1>WebDAV-tjener</h1>
	<p>Web-based Distributed Authoring and Versioning. Et liveredigeringsmiljø som gjør det mulig for klientbrukere å se på nettsider, gjøre endringer og deretter sende sidene tilbake til nettstedet mens nettstedet er aktivt og tilgjengelig for brukere.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>nettgalleri</d:index_value><d:index_title>nettgalleri</d:index_title></d:index>
	<h1>nettgalleri</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe-galleri</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Et verktøysett programvareutviklere kan bruke for å vise nettinnhold (for eksempel nettsider) i programmer. WebKit forenkler prosessen med å be om innhold fra en HTTP-tjener på et nettverk og vise innholdet brukerne vil se.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Et utviklingsmiljø fra Apple Inc. som gjør det raskt og enkelt for nettutviklere å bygge nettprogrammer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>nettside</d:index_value><d:index_title>nettside</d:index_title></d:index>
	<h1>nettside</h1>
	<p>Se <a href='x-dictionary:r:nettside:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>nettside</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>nettside</d:index_value><d:index_title>nettside</d:index_title></d:index>
	<h1>nettside</h1>
	<p>En side på World Wide Web som kan vises av alle med en Internett-forbindelse og nettleser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>nettwidget</d:index_value><d:index_title>nettwidget</d:index_title></d:index>
	<h1>nettwidget</h1>
	<p>En del av innholdet på en nettside som du kan legge til på ditt eget nettsted. Mange nettsteder tilbyr nettwidgeter du kan legge ut, blant annet Internett-videoer, nyhetsoverskrifter, aksjekurser og bildestrømmer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Et miniprogram på Macintosh-maskiner. Widgeter følger med Dashboard som en del av Mac OS X. Eksempler på widgeter er Verdensklokke, Kalkulator, Kalender, Dictionary, Weather og Stocks. Dashboard leveres med flere ferdiginstallerte widgeter. Du kan laste ned flere fra <a href='http://www.apple.com/no/downloads/dashboard/'>Apple-nettstedet</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Programvare eller maskinvare for trådløst nettverk som er basert på en av 802.11-standardene.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Et sett med utviklerverktøy for Mac OS X som brukes til å lage programmer til Mac-, iPhone- og iPad-plattformene fra Apple Inc. Samlingen inneholder Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, Instruments-programmet for ytelsesanalyse, kompilerere, feilsøkere og andre verktøy.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Et Apple-program som gjør det mulig for en administrator å bruke den kombinerte prosessorkraften til en gruppe datamaskiner i et nettverk på én oppgave.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Et 64-bits klyngefilsystem som gjør det mulig for flere stasjonære Macintosh-maskiner og Xserve-tjenere å dele RAID-lagringsvolumer via nettverk med høy hastighet. Hver datamaskin kan lese direkte fra og skrive direkte til det sentraliserte filsystemet.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
