<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>IEEE LAN/MAN Standards Committeen (IEEE 802) kehittämä langattomien verkkojen ohjelmisto- ja laitteistostandardi. Standardi sisältää seuraavat osat: 802.11a, 802.11b, 802.11g ja 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>pääsynhallintaluettelo (ACL)</d:index_value><d:index_title>pääsynhallintaluettelo (ACL)</d:index_title></d:index>
	<h1>pääsynhallintaluettelo (ACL)</h1>
	<p>Luettelo käyttöoikeuksista, jotka määrittävät, ketkä voivat käyttää tiettyä tiedostoa, kansiota tai levyä sekä mitä toimintoja kukin käyttäjä voi suorittaa. Esimerkiksi kansion oikeudet määrittävät, saako tietty käyttäjä katsella kansion sisältöä (vain luku), lisätä kansioon tiedostoja muttei nähdä sen sisältöä (vain kirjoitus), vai molempia (luku ja kirjoitus).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>tili</d:index_value><d:index_title>tili</d:index_title></d:index>
	<h1>tili</h1>
	<p>Mac OS X:ää käyttävissä Macintosh-tietokoneissa jokaisella tietokoneen käyttäjällä voi olla oma tili ja kotikansio. Tilityyppejä on erilaisia, kuten käyttäjä, ylläpitäjä, ryhmä ja vieras.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>tilin salasana</d:index_value><d:index_title>tilin salasana</d:index_title></d:index>
	<h1>tilin salasana</h1>
	<p>Mac OS X:ää käyttävissä Macintosh-tietokoneissa käyttäjät voivat määrittää salasanan rajoittaakseen pääsyä käyttäjätileilleen. Tilien salasanoja kutsutaan myös ”kirjautumissalasanoiksi”. Muita Mac OS X:n tärkeitä salasanoja ovat muun muassa avainnipun salasanat ja master-salasana.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>Pääsynhallintaluettelot</d:index_value><d:index_title>Pääsynhallintaluettelot</d:index_title></d:index>
	<h1>Pääsynhallintaluettelot</h1>
	<p>Katso  <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>pääsynhallintaluettelot</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Osoitekirja</d:index_value><d:index_title>Osoitekirja</d:index_title></d:index>
	<h1>Osoitekirja</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma. Osoitekirja-ohjelmalla voidaan tallentaa yhteystietojen tietoja, kuten nimiä, ammatteja, puhelinnumeroita ja osoitteita sekä lisäksi sähköpostiosoitteita, iChat-tunnustietoja ja kotisivujen osoitteita. Koska Osoitekirja on Mac OS X:ään integroitu osa, kaikki osoitekirjan tiedot ovat käytettävissä Mailista, iChatista ja Safarista käsin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>ylläpitäjän tili</d:index_value><d:index_title>ylläpitäjän tili</d:index_title></d:index>
	<h1>ylläpitäjän tili</h1>
	<p>Mac OS X -tietokoneissa jokaisella käyttäjällä voi olla oma henkilökohtainen tilinsä erillisellä kotikansiolla varustettuna. Vähintään yhden tileistä on oltava ylläpitäjän tili, jolla voi luoda, poistaa ja muuttaa muita tilejä, asentaa ohjelmistoja ja muuttaa järjestelmäasetuksia. Jos Mac OS X -tietokoneessa on vain yksi tili, se on automaattisesti ylläpitäjän tili. Muita tilityyppejä ovat muun muassa käyttäjä, ryhmä ja vieras.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>ylläpitäjän salasana</d:index_value><d:index_title>ylläpitäjän salasana</d:index_title></d:index>
	<h1>ylläpitäjän salasana</h1>
	<p>Mac OS X:ää käyttävissä Macintosh-tietokoneissa tietokoneen ylläpitäjätunnuksen tilin salasana. Muita Mac OS X:n tärkeitä salasanoja ovat muun muassa avainnipun salasanat ja master-salasana.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. Applen tiedostopalvelun käyttämä asiakas/palvelinprotokolla, jolla voidaan jakaa tiedostoja ja verkkopalveluita. AFP käyttää TCP/IP:tä ja muita protokollia tukeakseen verkon tietokoneiden välistä tietoliikennettä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Mac OS X:n ominaisuus, jonka avulla voit helposti jakaa tiedostoja muiden lähellä olevien AirDrop-käyttäjien kanssa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, AOL LLC:n pikaviestintäohjelmisto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Applen langattomien verkkojen laitteet ja ohjelmisto, jonka avulla tietokoneet voivat muodostaa kaapelittoman yhteyden verkkoon tai internetiin. AirPort-järjestelmä koostuu verkkoon yhdistävästä reitittimestä, jota kutsutaan AirPort-tukiasemaksi. Tukiasema jakaa verkkoyhteytensä lähettämällä signaalia tietokoneessa sijaitsevalle Airport-kortille tai muulle langattomalle verkkokortille. AirPort-tukiasemia ovat muun muassa AirPort Extreme -tukiasema ja AirPort Express -tukiasema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort-levy</d:index_value><d:index_title>AirPort-levy</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort-levy</h1>
	<p>Applen ohjelma, jonka avulla AirPort-verkossa oleva tietokone voi käyttää Apple Extreme -tukiaseman USB-porttiin liitettyä ulkoista kovalevyä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express -tukiasema</d:index_value><d:index_title>AirPort Express -tukiasema</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express -tukiasema</h1>
	<p>Apple Incorporatedin pienikokoinen AirPort-tukiasema, joka tarjoaa langattoman internet-yhteyden jopa kymmenelle tietokoneelle. AirPort Express ‑tukiasema sisältää AirPlayn – ohjelmiston, jonka avulla voit käyttää verkkoon liitetyn tietokoneen iTunesia musiikin lähettämiseen jopa kolmeen musiikkijärjestelmään. AirPort Express voidaan liittää myös USB-tulostimeen, joka on automaattisesti muiden verkon tietokoneiden käytettävissä Bonjour-teknologian ansiosta. Sitä voidaan lisäksi käyttää olemassa olevan AirPort Extreme ‑verkon kantaman laajentamiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme -tukiasema</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme -tukiasema</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme -tukiasema</h1>
	<p>Applen Inc:in AirPort-tukiasema, joka tarjoaa nopean langattoman internet-yhteyden jopa 50 tietokoneelle. Se tukee myös ethernet-kaapeliliitäntöjä. AirPort Extreme -tukiasemaan voi liittää USB-tulostimen, jota kaikki verkon tietokoneet voivat käyttää automaattisesti Bonjour-tekniikan avulla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Applen ohjelma, jonka avulla AirPort-verkossa oleva tietokone, iPod, iPad tai iPhone voi käyttää iTunesia musiikin ja videon lähettämiseen useisiin laitteisiin, kuten AirPort Expressiin tai Apple TV:hen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>albumi</d:index_value><d:index_title>albumi</d:index_title></d:index>
	<h1>albumi</h1>
	<p>iPhoto-ohjelman ominaisuus Macintosh-tietokoneissa. iPhoto-albumi on valokuvakokoelma, jonka voit valita iPhoto-kirjastosta ja järjestää sen haluamallasi tavalla. Voit luoda perinteisen albumin valitsemalla joukon valokuvia tai Älykkään albumin, joka päivittyy automaattisesti asettamiesi ehtojen mukaisesti iPhoto-kirjaston kasvaessa ja muuttuessa. Voit lisätä saman valokuvan useampaan albumiin ilman, että luot siitä kopioita.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>alias</d:index_value><d:index_title>alias</d:index_title></d:index>
	<h1>alias</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneissa pieni sisällötön tiedosto, joka osoittaa dokumenttiin, kansioon, ohjelmaan tai laitteeseen, joka yleensä sijaitsee eri paikassa. Kun kaksoisosoitat aliasta, sen kohde avataan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>antialiasointi</d:index_value><d:index_title>antialiasointi</d:index_title></d:index>
	<h1>antialiasointi</h1>
	<p>Näytönohjaimien tekniikka, joka vähentää tekstin ja grafiikoiden vääristymiä pehmentämällä sahalaitaisia reunoja, kun korkeatarkkuuksisia elementtejä esitetään alhaisemmalla tarkkuudella.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Applen ohjelma Macintosh-tietokoneille. Monet ammattivalokuvaajat käyttävät Aperturea valokuvien jälkikäsittelyyn.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. on Kaliforniassa vuonna 1976 perustettu teknologiayritys. Kalifornian Cupertinossa pääkonttoriaan pitävä Apple Inc. tunnetaan parhaiten henkilökohtaisista Macintosh-tietokoneista, kannettavista iPod-musiikkisoittimista, Mac OS -käyttöjärjestelmästä, iLife-ohjelmistosta ja iTunesista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Applen huolto- ja tukipalvelu Macintosh-tietokoneille, iPod-musiikkisoittimille ja muille tuotteille.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Kaukosäädin Applen tuotteille, mukaan lukien Apple TV:lle.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Applen ohjelma, jonka avulla käyttäjä kuten opettaja tai tukihenkilö voi seurata muiden Macintosh-käyttäjien toimintaa omalta Macintosh-tietokoneeltaan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Mac OS -käyttöjärjestelmään sisäänrakennettu skriptauskieli. AppleScript-kieli koostuu komennoista, joita voidaan käyttää toistuvien tai monimutkaisten tehtävien automatisointiin ohjelmissa kuten Mail, Safari ja iCal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Tiedosto- ja tulostuspalvelinohjelmisto, joka toimii käyttäen AppleTalk-verkko-ohjelmistoa. Mac OS X Server on korvannut AppleShare-ohjelman.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Joukko Applen ohjelmistotyökaluja tietokoneverkkojen toimintaan. TCP/IP-verkkotoiminto on korvannut AppleTalk-verkkotoiminnon Mac OS X -tietokoneissa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Applen kehittämä television lisälaite, joka vastaanottaa videosignaalia langattomasti ja toistaa sen missä tahansa laajakuvaisessa teräväpiirtotelevisiossa. Apple TV toistaa iTunes-kirjaston elokuvia, TV-ohjelmia, musiikkia ja podcasteja, www.apple.comin elokuvien trailereita sekä tietokoneella olevien valokuvien kuvaesityksiä. Apple TV voi synkronoitua Macintosh-tietokoneen kanssa, jossa on Mac OS X 10.3.9 tai 10.4.9 tai uudempi, tai Windows-tietokoneen kanssa, jossa on Windows XP Home tai Professional (SP2) tai Windows Vista. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/appletv/'>Apple TV:n verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Applen ohjelma, johon sisältyvät tekstinkäsittely-, laskentataulukko-, grafiikka- ja tietokantasovellukset. Alkuperäinen AppleWorks-ohjelma toimi Apple II -perheen tietokoneissa. Myöhemmin AppleWorksista luotiin versio Mac OS X:ää käyttäville Macintosh-tietokoneille. AppleWorksin on korvannut iWork-ohjelmakokoelma.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Mac OS X:n graafinen käyttöliittymä ja visuaalinen teema.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>arkisto</d:index_value><d:index_title>arkisto</d:index_title></d:index>
	<h1>arkisto</h1>
	<p>Toiminto Mac OS X:ssä, joka joko pienentää tiedoston kokoa pakkaamalla sitä, tai säilyttää käyttäjän tiedostot ja asetukset järjestelmän uudelleenasennuksen yhteydessä (”arkistoi ja asenna”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argumentti</d:index_value><d:index_title>argumentti</d:index_title></d:index>
	<h1>argumentti</h1>
	<p>Numbers-taulukkolaskentaohjelmassa argumentit välittävät arvoja, joita Numbersin funktiot tarvitsevat tehtävistä suoriutuakseen. Esimerkiksi seuraava kaava sisältää funktion SUMMA ja yhden argumentin (solujoukon) joka lisää sarakkeen A rivit 2–10: =SUMMA(A2:A10). Argumenttien määrä ja tyyppi vaihtelevat funktiosta riippuen.  </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>äänikirja</d:index_value><d:index_title>äänikirja</d:index_title></d:index>
	<h1>äänikirja</h1>
	<p>Tallennettu puheohjelma, esimerkiksi ääneen luettu kirja. Voit lisätä äänikirjoja ja muita puheohjelmia iTunes-kirjastoosi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>ääniohjain</d:index_value><d:index_title>ääniohjain</d:index_title></d:index>
	<h1>ääniohjain</h1>
	<p>Ohjelma, joka muuntaa äänidatan muotoon, jota tietokoneesi äänikortti voi käsitellä ja toistaa kaiuttimien kautta. Tietokoneen ääniohjaimen täytyy olla yhteensopiva äänikortin kanssa. Mac OS X:n ääniohjaimena toimii Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>AutoFill</d:index_value><d:index_title>AutoFill</d:index_title></d:index>
	<h1>AutoFill</h1>
	<p>Applen Safari-verkkoselaimen ominaisuus, joka täyttää automaattisesti verkkosivuilla olevat lomakkeet käyttämällä osoitekirjasi tietoja ja aiemmin täyttämiäsi lomakkeita.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma, joka mahdollistaa työnkulkujen luomisen toistuvien tehtävien automatisointiin. Automator toimii monien ohjelmien kanssa, kuten Finder, Safari, iCal, Osoitekirja, Microsoft Office ja Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>itsetoistuva DVD</d:index_value><d:index_title>itsetoistuva DVD</d:index_title></d:index>
	<h1>itsetoistuva DVD</h1>
	<p>DVD-elokuva tai kuvaesitys, jonka toisto alkaa automaattisesti, kun katselija syöttää DVD:n tietokoneen optiseen asemaan. Macintosh-tietokoneilla voit luoda itsetoistuvan DVD:n iDVD-ohjelmalla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Versio UNIX-käyttöjärjestelmästä tiettyihin Macintosh-tietokoneisiin. A/UX-käyttöjärjestelmän ensimmäinen versio julkaistiin vuonna 1988 ja viimeinen versio vuonna 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>tausta</d:index_value><d:index_title>tausta</d:index_title></d:index>
	<h1>tausta</h1>
	<p>Mac OS X:ssä voit asettaa oman taustakuvan monille asioille, kuten työpöydälle, Finderin ikkunoille ja iDVD:n projekteille. Katso myös <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>työpöytäkuva</b></a> ja <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>iDVD-teemat</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Varmuuskopio</d:index_value><d:index_title>Varmuuskopio</d:index_title></d:index>
	<h1>Varmuuskopio</h1>
	<p>Applen ohjelma MobileMe-jäsenille. Backup-ohjelmalla voit luoda automaattisia, säännöllisiä varmuuskopioita Macintosh-tietokoneen tiedostoista, kuten valokuvista, musiikista, kotikansiosta ja muusta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>leijuva tunniste</d:index_value><d:index_title>leijuva tunniste</d:index_title></d:index>
	<h1>leijuva tunniste</h1>
	<p>Pieni graafinen kohde, joka näkyy siirtäessäsi osoittimen kuvan, ikkunan, symbolin tai muun objektin päälle. Leijuva tunniste tarjoaa lisätietoja objektista. Lisätessäsi Macintosh-tietokoneiden Aperture-valokuvausohjelmassa kuvaan säätöjä, avainsanoja, arviointeja tai muita muutoksia, Aperture merkitsee kuvan leijuvalla tunnisteella. Leijuvat tunnisteet näkyvät vain näytöllä, eivätkä ne ole osa kuvaa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelmisto. Bonjour-ohjelmisto liittää tietokoneen lähellä oleviin verkkosivustoihin ja laitteisiin, kuten tulostimiin ja muihin tietokoneisiin. Se havaitsee myös lähiverkossa sijaitsevat iChat-ystävät ja jaetun materiaalin, kuten musiikin ja valokuvat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>selain</d:index_value><d:index_title>selain</d:index_title></d:index>
	<h1>selain</h1>
	<p>Ohjelma, joka helpottaa tekstin, kuvien, äänien ja muun tiedon etsimistä, esittämistä ja käyttämistä. Verkkoselainta käytetään internetin verkkosivujen selaamiseen. Macintosh-tietokoneiden Safari-ohjelma on esimerkki verkkoselaimesta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>selaushistoria</d:index_value><d:index_title>selaushistoria</d:index_title></d:index>
	<h1>selaushistoria</h1>
	<p>Safarin tai muun verkkoselaimen tallentama luettelo verkkosivujen osoitteista, joilla on käyty. Selaushistoria sisältää yleensä noin viikon edestä verkkosivujen osoitteita.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>Ystäväluettelo</d:index_value><d:index_title>Ystäväluettelo</d:index_title></d:index>
	<h1>Ystäväluettelo</h1>
	<p>Pikaviestiohjelmissa näkyvä luettelo henkilöistä, joiden kanssa voi keskustella. Ystäväluettelo sisältää yleensä niiden henkilöiden nimet, joihin olet eniten yhteydessä, ja näyttää ystävien tilan (linjoilla ja tavoitettavissa tai ei tavoitettavissa).</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>Poltettava kansio</d:index_value><d:index_title>Poltettava kansio</d:index_title></d:index>
	<h1>Poltettava kansio</h1>
	<p>Mac OS X -tietokoneiden kansiotyyppi. Poltettava kansio sisältää kohteita, jotka haluat polttaa CD:lle tai DVD:lle. Voit polttaa kaikki poltettavassa kansiossa olevat tiedostot levylle kaksoisosoittamalla poltettavan kansion symbolia ja osoittamalla Polta-painiketta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Laskin</d:index_value><d:index_title>Laskin</d:index_title></d:index>
	<h1>Laskin</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva laskinohjelma. Laskimessa on perus-, tiede- ja ohjelmointitilat ja se tukee käänteistä puolalaista notaatiota.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Ohjelmisto, jonka avulla useat käyttäjät voivat julkaista ja tilata kalentereita yhteiskäyttöön sekä synkronoida niitä usean laitteen välillä. Jaettuja kalentereita hallinnoidaan CalDAV-palvelimella</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>ehdotusikkuna</d:index_value><d:index_title>ehdotusikkuna</d:index_title></d:index>
	<h1>ehdotusikkuna</h1>
	<p>Tekstin syöttömenetelmäohjelmiston ikkuna, jota käytetään esimerkiksi kiinalaisten ideogrammien (käsitemerkkien) syöttämiseen, joita ei löydy näppäimistöstä. Ehdotusikkuna tulee näkyviin, kun syötetään syötekoodi, johon liittyy vähintään yksi merkki. Haluttu merkki lisätään tekstiin valitsemalla se ehdotusikkunasta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Joukko työkaluja, joita kutsutaan ohjelmointirajapinnoiksi (application programming interface eli API). Niillä ohjelmistokehittäjät voivat luoda ohjelmia Mac-käyttöjärjestelmälle. Carbon sisältää muun muassa käyttöliittymätyökalut, tapahtumien hallinnan, Quartz 2D -grafiikkakirjaston ja moniprosessorituen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>CD-levytietokanta. CDDB on Gracenote, Inc.:n lisensoitu tavaramerkki. Ohjelmat käyttävät CDDB:tä etsiäkseen ääni-CD-levyjen tietoja internetistä. CDDB-kyselyn jälkeen ohjelma voi esittää useimpien CD-levyjen nimen, artistin, kappaleluettelon ja muita tietoja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>soluviittaus</d:index_value><d:index_title>soluviittaus</d:index_title></d:index>
	<h1>soluviittaus</h1>
	<p>Numbers-taulukkolaskentaohjelmassa soluviittaukset kaavoissa edustavat tiettyjä soluja. Soluviittauksia voidaan luoda käyttämällä kirjaimia ja numeroita, viitevälilehteä tai otsakesolujen nimiä. Jos taulukossa on sekä yläotsakerivi ja otsakesarake, soluun voidaan viitata käyttämällä sarakkeen nimeä ja sen jälkeen rivin nimeä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>soluarvon muoto</d:index_value><d:index_title>soluarvon muoto</d:index_title></d:index>
	<h1>soluarvon muoto</h1>
	<p>Numbers-taulukkolaskentaohjelmassa solu voidaan muotoilla siten, että sen sisältämä arvo esitetään tietyllä tavalla. Esimerkiksi raha-arvoja sisältävät solut voidaan muotoilla siten, että solun lukujen jälkeen näkyy valuuttasymboli (kuten €, $ tai £). Solut voidaan myös muotoilla sisältämään säätimiä, kuten valintaneliöitä ja liukusäätimiä, joita käytetään soluarvojen muuttamiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>varmenne</d:index_value><d:index_title>varmenne</d:index_title></d:index>
	<h1>varmenne</h1>
	<p>Sähköisen dokumentin liite, jonka ansiosta tietoa voidaan siirtää internetissä suojatusti. Verkkoselaimet, sähköpostiohjelmat ja pikaviestintäohjelmat käyttävät varmenteita tietojen vaihtamiseen suojatun sivuston kanssa. Varmenteet voivat suojata kirjautumistietoja, luottokorttien numeroita, osoitteita ja muuta arkaluontoista tietoa. Varmenteita myöntävät luotettavat organisaatiot, kuten VeriSign, Inc. ja RSA Data Security, Inc. Siirryttäessä suojatulle verkkosivustolle Mac OS X tarkistaa sivuston varmenteen ja vertailee sitä muihin luotettaviksi tiedettyihin varmenteisiin. Jos verkkosivuston varmennetta ei tunnisteta tai jos sivulla ei ole varmennetta, käyttäjää huomautetaan asiasta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>kappalemerkki</d:index_value><d:index_title>kappalemerkki</d:index_title></d:index>
	<h1>kappalemerkki</h1>
	<p>Digitaaliseen elokuvaan lisättyjä merkkejä, joiden avulla voidaan luoda kohtauksenvalintavalikko. Valikkoa käyttämällä katsojat voivat siirtyä suoraan haluamiinsa kohtauksiin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>merkkipaletti</d:index_value><d:index_title>merkkipaletti</d:index_title></d:index>
	<h1>merkkipaletti</h1>
	<p>Mac OS X:n ominaisuus, jolla voit lisätä dokumentteihin erikoismerkkejä kuten matemaattisia symboleja, aksentteja sisältäviä kirjaimia, nuolia tai kirjaimia toisista kielistä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Valitsija</d:index_value><d:index_title>Valitsija</d:index_title></d:index>
	<h1>Valitsija</h1>
	<p>Aiempien Mac OS -käyttöjärjestelmäversioiden ominaisuus, jonka avulla voitiin liittyä tulostimiin ja palvelimiin ja kytkeä AppleTalk-verkkotoiminto päälle ja pois. Mac OS X:ssä sen korvasi Järjestelmäasetusten Tulostus ja faksaus -osio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Joukko Applen ohjelmistotyökaluja, jotka tulevat ammattimaisen videoeditointiohjelman Final Cut Pron mukana. Cinema Tools -ohjelmistoa käytetään alkuperäisen filmin ja äänen ja niiden digitoitujen vastineiden välisen suhteen seuraamiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Macintosh-käyttöjärjestelmän aiemmat versiot, jotka Mac OS X on korvannut.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>leike</d:index_value><d:index_title>leike</d:index_title></d:index>
	<h1>leike</h1>
	<p>Äänen tai videon osa. iMovie-ohjelmassa voit työskennellä leikkeiden kanssa monin eri tavoin saavuttaaksesi haluamiasi tehosteita leikkeitä siirtelemällä, musiikkileikkeiden alku- ja loppukohtia asettamalla, leikkeiden välisiä siirroksia lisäämällä ja monilla muilla tavoilla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Joukko työkaluja, joita kutsutaan ohjelmointirajapinnoiksi (application programming interface eli API). Niillä ohjelmistokehittäjät voivat luoda ohjelmia Mac-käyttöjärjestelmälle. Cocoa on oliopohjainen sovellusympäristö Mac OS X:n natiivien ohjelmien kehittämiseen. Cocoa-ohjelmat noudattavat Applen human interface -käyttöliittymäohjeistusta, joten niiden ulkoasu ja toiminta ovat tuttuja Macintosh-käyttäjille.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Joukko työkaluja, joita kutsutaan ohjelmointirajapinnoiksi (application programming interface eli API). Niillä ohjelmistokehittäjät voivat luoda iPhone- ja iPod touch -ohjelmia. Cocoa Touch pohjautuu Cocoa-työkaluihin, joilla luodaan Mac OS X -ohjelmia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Applen värinsovitusohjelma. ColorSync integroi kaikki kuvantamislaitteet kuten näytöt, tulostimet, skannerit ja digitaalikamerat, jotta näytöllä näkyvä väri on sama kuin tulostuva väri. ColorSync on osa Mac OS X:ää.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ColorSync-profiili</d:index_value><d:index_title>ColorSync-profiili</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync-profiili</h1>
	<p>Tieto, jonka ColorSync-ohjelma tallentaa kaikkia tietokoneeseen liitettyjä kuvantamislaitteita, kuten skannereita, tulostimia ja näyttöjä, varten. Profiilia käytetään toisintamaan kuvat mahdollisimman tarkasti. Esimerkiksi kuvaa skannattaessa kuvatiedosto sisältää skannerin profiilin. Kun kuva tulostetaan, sovitusprosessi muuntaa väritiedon skannerin profiilista tulostimen profiiliin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>Combo-asema</d:index_value><d:index_title>Combo-asema</d:index_title></d:index>
	<h1>Combo-asema</h1>
	<p>Levyaseman tyyppi. Combo-asema voi lukea ja kirjoittaa CD:itä ja lukea, mutta ei kirjoittaa, DVD:itä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>Pääsynhallintalaite. Käyttämällä lukijassa Common Access Card -korttia voit kirjautua sisään tietokoneelle, päästä käyttämään tietokonetta, kun näytönsäästäjä on päällä, tehdä muutoksia tiettyihin Järjestelmäasetusten osioihin ja asentaa ohjelmia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>ehdollinen muotoilu</d:index_value><d:index_title>ehdollinen muotoilu</d:index_title></d:index>
	<h1>ehdollinen muotoilu</h1>
	<p>Ominaisuus, jonka avulla voit muotoilla Numbers-laskentataulukon solun siten, että solu näyttää tietynlaisesta halutun ehdon toteutuessa. Voit esimerkiksi asettaa solun taustan muuttumaan punaiseksi, kun sen sisältämä arvo ylittää tietyn rajan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>säädin</d:index_value><d:index_title>säädin</d:index_title></d:index>
	<h1>säädin</h1>
	<p>Windows-tietokoneiden ohjauspaneelissa on pieniä ohjelmia, joilla voit muuttaa asetuksia kuten työpöydän taustaa tai tapaa, jolla muodostetaan yhteys internetiin. Macintosh-tietokoneissa asetuksia muutetaan Järjestelmäasetuksissa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>säätönauha</d:index_value><d:index_title>säätönauha</d:index_title></d:index>
	<h1>säätönauha</h1>
	<p>Käytettiin aiemmissa Mac-käyttöjärjestelmien versioissa akun varaustilan esittämiseen, verkkoyhteyden tarkistamiseen, järjestelmän äänenvoimakkuuden muuttamiseen, näytön tarkkuuden säätämiseen ja muiden toimintojen suorittamiseen. Mac OS X:ssä säätönauhan korvasivat valikkorivin valikkoekstrat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>eväste</d:index_value><d:index_title>eväste</d:index_title></d:index>
	<h1>eväste</h1>
	<p>Verkkosivuston tietokoneellesi tallentama pieni tiedosto. Palatessasi sivustolle myöhemmin, verkkoselain lähettää evästeet takaisin sivustolle, jolle ne kuuluvat. Evästeet kertovat sivustolle kuka olet, jotta se voi näyttää sinulle kohdistettua tietoa. Evästeet voivat sisältää tunnistustietoja, kuten nimesi ja sähköpostiosoitteesi. Verkkosivustolla on pääsy vain antamiisi tietoihin, ei muihin tietokoneesi tietoihin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneissa käytetty ääniohjain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>iTunes-mediasoittimen ja Mac OS X:n Finderin ominaisuus. iTunesissa Cover Flow -ominaisuus esittää iTunesin musiikkikokoelman albumien kansikuvat tietokoneen näytöllä, jolloin albumien selailu on nopeaa. Finderissa Cover Flow -näkymä on yksi näkymävaihtoehto tiedostojen, kansioiden ja ohjelmien selaamiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>rajaus</d:index_value><d:index_title>rajaus</d:index_title></d:index>
	<h1>rajaus</h1>
	<p>Kuvan, kuten valokuvan, muokkaaminen säilyttämällä vain haluttu kuvan osio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva Applen ohjelma, joka sisältää pieniä ohjelmia eli ”widgettejä”. Widgeteillä on monia käyttötarkoituksia, kuten osakkeiden hintojen seuranta, paikallisten tai maailmanlaajuisten säätietojen selvittäminen, sanan etsiminen sanakirjasta ja niin edelleen. Dashboard on osa Mac OS X:ää.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Applen luoma ohjelmistokehitysohjelma, jolla voidaan luoda Dashboard-widgettejä tai verkkosovelluksia (iPhonen Safarille optimoituja verkkosivuja). Dashcodella luodut widgetit ja verkkosovellukset hyödyntävät standardien mukaisia tekniikoita kuten HTML-merkintäkieltä, CSS-tyylisivuja ja JavaScript-ohjelmointikieltä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>Työpöytä</d:index_value><d:index_title>Työpöytä</d:index_title></d:index>
	<h1>Työpöytä</h1>
	<p>Tietokoneen näytön tausta-alue. Työpöytä sisältää symboleita, ikkunoita, työkalupalkkeja, tiedostoja ja kansioita, joita voit luoda, muokata, siirtää ja poistaa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>työpöytäkuva</d:index_value><d:index_title>työpöytäkuva</d:index_title></d:index>
	<h1>työpöytäkuva</h1>
	<p>Näytön tausta-alueen mukauttamiseen käytettävä väri, kuvio tai kuva. Voit valita käytettävän taustakuvan Järjestelmäasetusten Työpöytä ja näytönsäästäjä -osiossa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Sanakirja</d:index_value><d:index_title>Sanakirja</d:index_title></d:index>
	<h1>Sanakirja</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma. Sanakirja mahdollistaa määritelmien ja synonyymien etsimisen useista lähteistä mukaan lukien Oxford American Dictionary -sanakirjoista ja Applen sanakirjasta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>digitaalinen varmenne</d:index_value><d:index_title>digitaalinen varmenne</d:index_title></d:index>
	<h1>digitaalinen varmenne</h1>
	<p>Myös julkisen avaimen varmenteeksi kutsuttava sähköinen dokumentti, joka yhdistää digitaaliseen identiteettiisi muita tietoja, kuten nimesi, sähköpostiosoitteesi tai yrityksesi. Verkossa toimivat ohjelmat, kuten Safari-verkkoselain, Mail ja iChat käyttävät varmenteita suojattuun tiedonsiirtoon verkossa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>levytiedosto</d:index_value><d:index_title>levytiedosto</d:index_title></d:index>
	<h1>levytiedosto</h1>
	<p>Yksittäinen tiedosto, joka sisältää tallennuslaitteen, kuten kovalevyn tai optisen levyn, koko sisällön ja rakenteen. Voit luoda levytiedoston Levytyökalu-ohjelmalla. Tämän levytiedoston avulla voit arkistoida vanhaa dataa, jaella tiedostoja toisille käyttäjille, salata arkaluontoista tietoa ja tehdä kopioita.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Levytyökalu</d:index_value><d:index_title>Levytyökalu</d:index_title></d:index>
	<h1>Levytyökalu</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma, joka suorittaa levyihin liittyviä tehtäviä. Levytyökalu mahdollistaa levytiedostojen luomisen ja levyjen tuomisen näkyviin, poistamisen, alustamisen uudelleen, osioimisen, polttamisen ja korjaamisen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Mac OS X:ää kuuluva ohjelmien käynnistyspaikka. Dock sijaitsee näytön reunan myötäisesti. Siinä on monien tietokoneessa olevien ohjelmien symbolit ja voit vetää symboleita Dockiin tai pois siitä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Alun perin Cairo dingbat -fontin merkkiä dogcow käytettiin Mac-tietokoneissa näyttämään paperin suuntaa ja väriä arkin määrittelyn valintaikkunassa. Ajan myötä dogcow sai lisää täpliä ja lehmämäisemmän ilmeen. Dogcow sanoo ”haummuu”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domain</d:index_value><d:index_title>domain</d:index_title></d:index>
	<h1>domain</h1>
	<p>Internetiin liitetyn tietokoneen domainnimen osa. Nimi ”www.esimerkki.com” koostuu alidomainista tai palvelinnimestä ”www”, domainista ”esimerkki” ja ylätason domainista ”com”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Dokumenttiobjektimalli. Käyttöliittymä, jonka kautta ohjelmat voivat käyttää ja päivittää dokumenttien ja verkkosivujen sisältöä, rakennetta ja tyyliä. Verkkosivun DOM luettelee kaikki verkkosivulla näkyvät elementit, kuten sisällön, linkit, tyylimäärittelyt ja skripit (pienet ohjelmat) sekä määrittelee sivulla näkyvien elementtien keskinäisen järjestyksen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>DOM-navigointi</d:index_value><d:index_title>DOM-navigointi</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM-navigointi</h1>
	<p>Verkkosivun navigointitapa, joka perustuu sivun dokumenttiobjektimalliin (DOM).</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dynaaminen käyttömuisti (DRAM). Yleisin PC:issä käytetty muistityyppi. DRAM vaatii uuden sähkövarauksen muutaman millisekunnin välein.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>DVD- tai CD-jako</d:index_value><d:index_title>DVD- tai CD-jako</d:index_title></d:index>
	<h1>DVD- tai CD-jako</h1>
	<p>Mac OS X:n ominaisuus, joka mahdollistaa DVD- ja CD-levyjen jakamisen ethernet- tai langattomassa verkossa. Jos verkkosi toisessa tietokoneessa ei ole optista asemaa, se voi käyttää tietokoneesi optisessa asemassa olevaa levyä. Optisella asemalla varustetussa tietokoneessa on oltava Mac OS X 10.4.10 tai uudempi, Windows XP tai Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>dynaaminen komentokehote</d:index_value><d:index_title>dynaaminen komentokehote</d:index_title></d:index>
	<h1>dynaaminen komentokehote</h1>
	<p>Käynnistä dynaaminen komentokehote, jos haluat syöttää tekstin syöttömenetelmäohjelmiston ikkunassa esimerkiksi kiinalaisten ideogrammeja (käsitemerkkejä), joita ei löydy näppäimistöstä. Merkit tulevat kirjoitettaessa automaattisesti näkyviin ehdotusikkunaan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>Koulutusalan Mac - edullinen, yksikokonaisuuksinen tietokone, jossa on 17 tuuman näyttö ja joka perustuu PowerPC G4 -prosessoriin. Apple julkisti eMacin vuonna 2002 ja lopetti sen tuotannon vuonna 2006, jolloin se korvattiin iMac-mallilla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>korosta</d:index_value><d:index_title>korosta</d:index_title></d:index>
	<h1>korosta</h1>
	<p>iPhoto-ohjelman ominaisuus Macintosh-tietokoneissa. Korosta-painikkeen osoittaminen valokuvaa muokattaessa kirkastaa valokuvaa tai säätää sen kontrastia esiasetettuihin ehtoihin perustuen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>ympäröity Postscript</b></a></p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Ympäröity Postscript</d:index_value><d:index_title>Ympäröity Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Ympäröity Postscript</h1>
	<p>Lyhenne EPS. Tiedostomuoto, joka perustuu tekstin ja grafiikan tulostamisessa käytettyyn PostScript-kieleen. EPS-tiedoston sisältämää kuvausta tekstistä ja grafiikasta voidaan käyttää tulostimessa ja se voidaan kopioida ja jakaa useilla tietokoneilla ja useissa ohjelmissa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>taajuuskorjain</d:index_value><d:index_title>taajuuskorjain</d:index_title></d:index>
	<h1>taajuuskorjain</h1>
	<p>Lyhenne EQ. Äänisäädin, joka toimii kuten stereoiden diskantti- ja bassosäätimet, mutta on tehokkaampi ja joustavampi. Taajuuskorjainta käytetään tiettyjen äänitaajuusalueen taajuuksien hienosäätämiseen muokattaessa musiikin toistoa sopivaksi eri lajityypeille, kuunteluympäristöille (kuten kodin eri huoneille) ja eri ulostulotavoille (kuten kaiuttimet ja kuulokkeet). iTunesissa voit säätää taajuuskorjainasetuksia käsin tai valita haluamasi yli 20:sta tavallisimpien taajuuskorjainasetusten esiasetuksesta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>tapahtuma</d:index_value><d:index_title>tapahtuma</d:index_title></d:index>
	<h1>tapahtuma</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden iMovie- ja iPhoto-ohjelmat järjestävät video- ja valokuvakirjastot tapahtumien mukaan. Tapahtuma ryhmittää yhteen tiettynä aikana kuvatut videot ja valokuvat, kuten iltapäivähäiden tai lauantain rantakävelyn aikana kuvatut valokuvat. Voit järjestetää videoita ja valokuvia yhdistämällä tai jakamalla tapahtumia ja antamalla tapahtumille omia nimiä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Digitaalikameroissa käytettävän kuvatiedostomuodon määritelmä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>EXchangeable Image File (EXIF)</d:index_value><d:index_title>EXchangeable Image File (EXIF)</d:index_title></d:index>
	<h1>EXchangeable Image File (EXIF)</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Mac OS X:n ominaisuus, joka siirtää ikkunat tilapäisesti pois tieltä tai pois näytöltä kokonaan painettaessa näppäimistön näppäintä F11. Exposé auttaa näkemään tietyn ikkunan tai työpöydän.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Tietokoneissa, myös kannettavissa Macintosh-tietokoneissa käytetty laajennuspaikka. ExpressCardin lisääminen tietokoneeseen kasvattaa sen ominaisuuksia. Voit käyttää ExpressCardia kovalevyjen, muistikortinlukijoiden ja muiden laitteiden liittämiseen. Macintosh-kannettavat käyttävät ExpressCard/34-paikkaa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>laajennettu työpöytä</d:index_value><d:index_title>laajennettu työpöytä</d:index_title></d:index>
	<h1>laajennettu työpöytä</h1>
	<p>Mac OS X:n Järjestelmäasetusten ominaisuus. Jos tietokoneesi on liitettynä useampiin näyttölaitteisiin kuten televisioihin ja projektoreihin, voit säätää Järjestelmäasetusten Näytöt-osion asetuksia siten, että sama näyttökuva levittyy joka näytölle.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>käyttörajoitukset</d:index_value><d:index_title>käyttörajoitukset</d:index_title></d:index>
	<h1>käyttörajoitukset</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Käyttörajoitukset</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>nopea käyttäjän vaihto</d:index_value><d:index_title>nopea käyttäjän vaihto</d:index_title></d:index>
	<h1>nopea käyttäjän vaihto</h1>
	<p>Mac OS X:n ominaisuus, jonka avulla useampi kuin yksi käyttäjä voi olla samanaikaisesti kirjautuneena tietokoneelle. Kun nopea käyttäjän vaihto on päällä, käytettävissä olevat käyttäjätunnukset ilmestyvät valikkoon valikkorivin oikeassa yläkulmassa. Voit vaihtaa toiseen käyttäjään valikosta valitsemalla. Koska aiempi tunnus pysyy kirjautuneena, ja sen käytössä olevat ohjelmat ja dokumentit avattuina, voit vaihtaa nopeasti takaisin. </p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma Macintosh-tietokoneiden tiedostojen salaamiseen ja suojaamiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p>Kokoelma Applen videoeditointiohjelmia, joilla voidaan editoida ammattilaisten laitteistoilla ja kotidigivideokameroilla kuvattuja videoita. Ammattilaiset ja harrastelijakuvaajat käyttävät Final Cut -tuotteita. Final Cut -ohjelmat siirtävät ja näyttävät videota Macintosh-tietokoneella, jolla voit editoida ja käsitellä videota.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Osa Mac OS -käyttöjärjestelmää. Finder järjestelee ja näyttää tietokoneella tai siihen liitetyllä levyllä olevat tiedostot ja kansiot. Finder mahdollistaa myös levyillä olevien tietojen etsimisen ja hallinnoimisen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Kaapeli, liitin ja ohjelmisto, jotka mahdollistavat nopean yhteyden kahden tietokoneen tai tietokoneen ja siihen liitetyn laitteen, kuten digivideokameran, välillä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>kelluva objekti</d:index_value><d:index_title>kelluva objekti</d:index_title></d:index>
	<h1>kelluva objekti</h1>
	<p>Pages-tekstinkäsittelyohjelmassa oleva kuva, grafiikka tai muu objekti, jonka sijainti sivulla on kiinteä. Kelluvan objektin sijainti sivulla ei muutu tekstiä tai kuvia lisättäessä. Katso myös tekstin mukana liikkuva objekti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Kirjasinkirja</d:index_value><d:index_title>Kirjasinkirja</d:index_title></d:index>
	<h1>Kirjasinkirja</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva fonttihallintaohjelma. Kirjasinkirja mahdollistaa fonttien esikatselun ja asentamisen, fonttien ryhmittämisen kokoelmiin, yksittäisten fonttien tai kokoelmien ottamisen käyttöön tai pois käytöstä ja fonttien viemisen toiselle tietokoneelle.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>kaava</d:index_value><d:index_title>kaava</d:index_title></d:index>
	<h1>kaava</h1>
	<p>Matemaattinen ilmaisu, joka selvittää arvon suorittamalla laskutoimituksia. Numbers-taulukkolaskentaohjelmassa voit lisätä kaavan taulukon soluun joka muodostaa tuloksen muiden solujen sisältämiä arvoja käyttäen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>kehysalue</d:index_value><d:index_title>kehysalue</d:index_title></d:index>
	<h1>kehysalue</h1>
	<p>Joukko videokehyksiä, jotka yhdessä muodostavat videoleikkeen tai koko leikkeen. iMovie-ohjelmassa voit valita kehysalueita ja työskennellä niiden parissa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Joidenkin Mac OS X -versioiden mukana tullut ohjelma. Front Row'lla voit selata tietokoneella olevia elokuvia, musiikkia ja valokuvia Apple Remotea käyttäen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>koko näyttö</d:index_value><d:index_title>koko näyttö</d:index_title></d:index>
	<h1>koko näyttö</h1>
	<p>iPhoton valokuvien katselumenetelmä, joka hyödyntää koko näytön tilaa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>funktio</d:index_value><d:index_title>funktio</d:index_title></d:index>
	<h1>funktio</h1>
	<p>Numbers-taulukkolaskentaohjelman nimetty operaatio, joka voidaan lisätä kaavaan laskutoimituksen suorittamiseksi tai taulukon solun datan käsittelemiseksi. Numbers-ohjelmassa on funktioita tavallisia matemaattisia ja taloudellisia laskutoimituksia varten, hakuehtojen perusteella palautettavia soluarvoja varten, tekstimerkkijonojen käsittelyä varten ja päivämäärän ja ajan selvittämistä varten. Kullakin funktiolla on nimi, jota seuraa yksi tai useampia argumentteja sulkeissa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Osa Applen luovien iLife-ohjelmien pakettia. GarageBandilla voit luoda, esittää ja tallentaa omaa musiikkia. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/garageband/'>GarageBandin verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Kaappari</d:index_value><d:index_title>Kaappari</d:index_title></d:index>
	<h1>Kaappari</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva näytönkaappausohjelma. Kaapparilla voit ottaa näytönkaappauksia (kuvia) tietokoneen koko näytöstä tai sen osasta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Yritys, joka ylläpitää tietokantaa ääni-CD-levyjen sisällöstä. Gracenote tarjoaa ohjelmistoa ja dataa, jolla voidaan hallinnoida ja etsiä digitaalista mediaa. Useat tietokoneohjelmat, iTunes mukaan lukien, hyödyntävät Gracenoten CD-tietokantaa (CDDB).</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>ryhmätunnus</d:index_value><d:index_title>ryhmätunnus</d:index_title></d:index>
	<h1>ryhmätunnus</h1>
	<p>Mac OS X:ää käyttävissä Macintosh-tietokoneissa oleva tilityyppi, joka koostuu yhdestä tai useammasta käyttäjätilistä. Ryhmätiliä (tai ”tiliryhmää”) käytetään asettamaan oikeudet kahden tai useamman käyttäjän jakamille tiedostoille. Tietokoneelle ei voida kirjautua ryhmätilin nimellä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>(Lyhenne sanoista Global System for Mobile Communications.) Yleisin matkapuhelinstandardi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>vierastunnus</d:index_value><d:index_title>vierastunnus</d:index_title></d:index>
	<h1>vierastunnus</h1>
	<p>Mac OS X:ää käyttävissä tietokoneissa oleva tilityyppi, joka voidaan luoda tietokoneen välilaikaiseen käyttöön ilman, että vieraalle täytyy luoda erillistä käyttäjätiliä. Vieras voi kirjautua tietokoneelle ilman salasanaa. Voit hallinnoida ja rajoittaa vierastilin oikeuksia käyttörajoituksilla. Vieras ei voi muuttaa muiden tilejä, muokata tietokoneen asetuksia tai kirjautua sisään etänä. Vieraan luomat tiedostot poistetaan uloskirjautumisen yhteydessä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globaali ainutkertainen tunniste. Heksadesimaalimuotoinen merkkijono, joka yksilöi käyttäjätilin, ryhmätilin tai tietokoneiden luettelon. Käytetään myös käyttäjien ja ryhmien tunnistamiseen pääsynhallintaluetteloiden (ACL) oikeuksien asettamiseksi sekä asettamaan tiettyjä käyttäjiä ryhmien ja sisäkkäisten ryhmien jäseniksi. GUID-tunnisteet ovat 128-bittisiä arvoja, joten toisen täsmälleen samanlaisen tunnisteen syntyminen on erittäin epätodennäköistä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>GUID-osio</d:index_value><d:index_title>GUID-osio</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID-osio</h1>
	<p>Osiointimalli, joka perustuu globaaliin ainutkertaiseen tunnistimeen (GUID). Intel-pohjaisissa Macintosh-tietokoneissa Mac OS X voidaan asentaa vain levyille, jotka käyttävät GUID-osiointimallia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Aiemmin nimellä Gimp-Print tunnettu avoimeen lähdekoodiin perustuvien tulostinohjaimien joukko, joka sisältää tulostimien PostScript-kuvaustiedostoja (PPD). Osa Mac OS X:ää. Käytä Gutenprint-ohjelmistoa, jos tulostimelle ei löydy omaa ohjelmistoa tai ohjelmisto ei toimi oikein.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>laitteistoportti</d:index_value><d:index_title>laitteistoportti</d:index_title></d:index>
	<h1>laitteistoportti</h1>
	<p>Mikä tahansa tietokoneen liitäntä, johon laitteita kuten näppäimistöjä ja tulostimia voidaan liittää. Yleisimpiä laitteistoportteja ovat USB, Firewire ja ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS vakio -muoto</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS+</d:index_value><d:index_title>HFS+</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS+</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS laajennettu -muoto</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>kotikansio</d:index_value><d:index_title>kotikansio</d:index_title></d:index>
	<h1>kotikansio</h1>
	<p>Kansio, joka luodaan tietokoneen jokaiselle käyttäjälle, kun heidän tilinsä otetaan ensi kerran käyttöön. Kotikansion nimi ei todellisuudessa ole ”Koti”, vaan sen nimi on sama kuin tilin käyttäjätunnus. Jos olet tietokoneen ainoa käyttäjä, tietokoneella on vain yksi tili ja yksi kotikansio. Kotikansio pitää sisällään kaikki dokumenttisi, musiikkisi, kuvasi, asetuksesi ja paljon muuta. </p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Applen vuonna 1987 julkaisema ja vuonna 2004 lopettama ohjelma. HyperCard oli yksi ensimmäisistä menestyksekkäistä hypermediaohjelmista. Sitä käytettiin tietokantojen, esitysten, pelien ja oppimateriaalin luomiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Ohjelmointikieli, jota käytettiin Applen vuonna 1987 julkaisemassa ja vuonna 2004 lopettamassa HyperCard-ohjelmassa. HyperTalkin kohderyhmä oli ensisijaisesti aloittelevat ohjelmoijat. HyperTalk-ohjelmat (joita kutsutaan ”skripteiksi”) ovat kirjoitetun englannin kaltaisia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Applen vuosien 1999 ja 2006 välisenä aikana valmistama kannettavien tietokoneiden mallisto. iBook-tietokoneet oli tarkoitettu käytettäväksi kotona ja kouluissa. iBook-mallisto korvattiin MacBookilla vuonna 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>iBooks-ohjelma</d:index_value><d:index_title>iBooks-ohjelma</d:index_title></d:index>
	<h1>iBooks-ohjelma</h1>
	<p>Apple-ohjelma saatavilla iPhoneen, iPod touchiin ja iPadiin. Sen avulla voit ladata ja lukea e-kirjoja (sähköisiä kirjoja ePub-muodossa).</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva Applen kalenteriohjelma, jolla voit pitää lukua tapahtumista ja tehtävistä. iCalilla voit myös synkronoida tietoja tietokoneiden, puhelimien ja muiden laitteiden välillä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva Applen pikaviestiohjelma. iChatilla voit vaihtaa viestejä MobileMe-jäsenten sekä muita pikaviestiohjelmia, kuten AIM:ia, Bonjouria, Google Talkia ja Jabberia, käyttävien henkilöiden kanssa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>iChat-ohjelman ominaisuus, jonka ansiosta voit esittää tiedostoja, valokuvia, diaesityksiä ja elokuvia iChatin videoikkunassa. Voit ohjata esitystäsi omalta tietokoneeltasi samalla, kun ystäväsi katsovat sitä omiltaan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Applen pilvipalvelu, joka tallentaa musiikin, kuvat, ohjelmat, yhteystiedot, kalenterit ja muut ja lähettää ne langattomasti Push-tekniikan avulla kaikkiin laitteisiisi. iCloud on integroitu ohjelmiisi saumattomasti, joten kaikki tapahtuu automaattisesti. Lisätietoja osoitteesta <a href='http://www.apple.com/fi/icloud/'>www.apple.com/fi/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>symboli</d:index_value><d:index_title>symboli</d:index_title></d:index>
	<h1>symboli</h1>
	<p>Symboli, joka edustaa ohjelmaa, tiedostoa tai kansiota.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Henkilökohtainen tallennustila Applen internet-palvelimilla MobileMe-käyttäjille. Voit käyttää iDiskiä verkkosivustojen tarjoamiseen, dokumenttien tallentamiseen ja varmuuskopioimiseen ja tiedostojen jakamiseen kenen tahansa kanssa, jolla on internet-yhteys.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Applen ohjelma, jolla voit luoda elokuvia ja valokuvia sisältäviä muokattuja DVD-levyjä. iDVD sisältää ammattilaisten suunnittelemia teemoja ja työpohjia. iDVD on osa iLife-ohjelmistopakettia. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/ilife/idvd/'>iDVD:n verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>iDVD-teemat</d:index_value><d:index_title>iDVD-teemat</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD-teemat</h1>
	<p>iDVD-ohjelman ominaisuus Macintosh-tietokoneissa. iDVD-teemat antavat iDVD-projekteille ammattimaisen ilmeen. Teemoissa on joukko valikkoja, jotka käyttävät yhdenmukaisia suunnitteluratkaisuja. Tyypillisessä teemaperheessä on asetteluja projektin pää-, kohtauksenvalinta- ja ekstravalikoille.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Kokoelma Applen ohjelmia musiikin, elokuvien, digitaalisten valokuvien, muokattujen DVD-levyjen ja verkkosivustojen tekemiseen. iLife sisältää GarageBand-, iPhoto-, iMovie-, iDVD-, iTunes- ja iWeb-ohjelmat. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/ilife/'>iLifen verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Apple Inc:n pöytäkoneiden mallisto. iMac-tietokoneet esiteltiin vuonna 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Kuvansiirtäjä</d:index_value><d:index_title>Kuvansiirtäjä</d:index_title></d:index>
	<h1>Kuvansiirtäjä</h1>
	<p>Applen ohjelma, jolla voit siirtää kuvia digikameroista tai skannereista, jotka on liitetty tietokoneeseen tai verkkoon.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>iTunesin soittolista, joka on julkaistu muille jaettavaksi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Applen ohjelma, jolla voit tuoda digitaalista videomateriaalia kamerasta, editoida videota, lisätä ääntä ja tehosteita ja tallentaa projektin elokuvana, joka voidaan julkaista verkkosivustolla tai levyllä. iMovie on osa iLife-ohjelmistopakettia. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/imovie/'>iMovien verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>infrapunavastaanotin</d:index_value><d:index_title>infrapunavastaanotin</d:index_title></d:index>
	<h1>infrapunavastaanotin</h1>
	<p>Lyhenne IR. Laite, joka käyttää langattomaan viestintään sähkömagneettisen spektrin infrapuna-aluetta. Useimmissa Macintosh-tietokoneissa on infrapunaportti, jonka kautta ne voivat vastaanottaa Apple Remote -kaukosäätimen signaaleja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden käsialantunnistusteknologia. Ink toimii yhdessä tietokoneeseen liitetyn piirtoalustan ja kynän kanssa. Voit kirjoittaa kirjoitusalustalle ja Ink tulkitsee käsialan kirjoitetuksi tekstiksi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Katso <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>tekstin mukana liikkuva objekti</d:index_value><d:index_title>tekstin mukana liikkuva objekti</d:index_title></d:index>
	<h1>tekstin mukana liikkuva objekti</h1>
	<p>Pages-tekstinkäsittelyohjelmassa oleva kuva, grafiikka tai muu objekti, joka on liitetty tekstiin. Tekstin mukana liikkuvan objektin sijainti muuttuu tekstiä tai muita objekteja sivulle lisättäessä. Jos tekstiä kirjoitetaan tällaisen objektin yläpuolelle, se siirtyy alemmas tekstin lisääntyessä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Syöttövalikko</d:index_value><d:index_title>Syöttövalikko</d:index_title></d:index>
	<h1>Syöttövalikko</h1>
	<p>Valikko, jota käytetään syöttötapojen välillä vaihtamiseen, kun tietokone käyttää useampaa kuin yhtä syöttötapaa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>syöttötapa</d:index_value><d:index_title>syöttötapa</d:index_title></d:index>
	<h1>syöttötapa</h1>
	<p>Ohjelma, jonka avulla käyttäjä voi syöttää länsimaalaisella näppäimistöllä monimutkaisia merkkejä, kuten kiinalaisia, japanilaisia ja korealaisia merkkejä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>inspektori</d:index_value><d:index_title>inspektori</d:index_title></d:index>
	<h1>inspektori</h1>
	<p>Ikkuna, jossa näkyy valitun tekstin tai kuvan nykyiset asetukset ja jolla voidaan nopeasti muuttaa asetuksia ja nähdä muutos heti. Monet Mac OS X -ohjelmat hyödyntävät inspektoreita. Näitä ovat muun muassa Pages, Keynote ja Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>asentaja</d:index_value><d:index_title>asentaja</d:index_title></d:index>
	<h1>asentaja</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma. Asentajaohjelma purkaa ja asentaa tiedostoja ”paketeista”, .pkg-päätteisistä tiedostoista. Mac OS X:ää käyttävät Macintosh-ohjelmat jaellaan usein .pkg-tiedostoina.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Pika-alfa</d:index_value><d:index_title>Pika-alfa</d:index_title></d:index>
	<h1>Pika-alfa</h1>
	<p>Mac OS X:n ohjelmissa, kuten Pagesissa, Aperturessa ja Esikatselussa, tarjolla oleva ominaisuus. Kuvasta, jossa on yksinkertainen tasavärinen tausta - esimerkiksi ihminen seisomassa sinistä taivasta vasten - Pika-alfa poistaa kuvan taustan ja korvaa sen läpinäkyvällä taustalla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Applen ohjelma, jolla ohjelmistokehittäjät voivat luoda Mac OS X - tai iPhone-ohjelmalle graafisen käyttöliittymän.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internet-yhteys</d:index_value><d:index_title>Internet-yhteys</d:index_title></d:index>
	<h1>Internet-yhteys</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma. Voit muodostaa Internet-yhteydellä puhelinverkkoyhteyden, ethernet-yhteyden (PPPoE) tai VPN-yhteyden tai yhdistää AirPort-tukiasemasi internetiin. Voit myös käyttää Internet-yhteyttä hallitaksesi Bluetooth-laitteiden kuten tulostinten yhteyksiä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>internet-portti</d:index_value><d:index_title>internet-portti</d:index_title></d:index>
	<h1>internet-portti</h1>
	<p>Numero, joka ilmaisee internetissa sijaitsevan palvelimen käyttämän palvelun. WWW-palvelimet käyttävät yleensä porttia 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>näkymättömät muotoilumerkit</d:index_value><d:index_title>näkymättömät muotoilumerkit</d:index_title></d:index>
	<h1>näkymättömät muotoilumerkit</h1>
	<p>Pages-tekstinkäsittelyohjelmassa ja muissa tekstinkäsittelyohjelmissa käytettävät muotoilumerkit, jotka eivät tavallisesti näy. Näkymättömiä muotoilumerkkejä ovat sarkaimet, kappalemerkit, sivun ja osion vaihdot, välilyönnit ja muut muotoilumerkit. Näkymättömät muotoilumerkit saa näkyviin ohjelmien asetuksista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>iPhonen, iPod touchin, iPadin ja Apple TV:n käyttöjärjestelmä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Applen tablet-tietokone. Fyysisen näppäimistön tai numeronäppäimistön sijaan iPadissa on Multi-Touch-näyttö ja virtuaalinen näppäimistö ja painikkeet. iPadissa on iOS-käyttöjärjestelmä ja useita samoja ohjelmia, joita on iPhonessa ja iPod touchissa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Matkapuhelimen, multimediasoittimen ja langattoman internet-laitteen yhdistelmä Applelta. Fyysisen näppäimistön sijaan iPhonessa on kosketusnäyttö ja virtuaalinen näppäimistö ja painikkeet. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/iphone/'>iPhonen verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Applen ohjelma, jolla voit tallentaa digikuvia, järjestellä niitä albumeiksi ja julkaista niitä verkkosivustoilla, levyillä ja painettuina albumeina. iPhoto on osa iLife-ohjelmistopakettia. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/iphoto/'>iPhoton verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Applen kannettavien musiikkisoitinten perhe. iPod-soitinten koko vaihtelee iPod shufflesta videotoistoa tukeviin iPodeihin. iPodit voivat tuoda musiikkia Applen iTunes Storesta ja CD-levyiltä. Ne on suunniteltu toimimaan iTunesin kanssa, joka on saatavana niin Macintosh- kuin Windows-tietokoneillekin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Applen iPod-tuoteperheen kannettava musiikkisoitin. iPod classicissa on iPod-malleista eniten tallennustilaa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Applen iPod-tuoteperheen kannettava musiikkisoitin. iPod nanossa on muun muassa kosketusnäyttö ja FM-viritin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Applen iPod-tuoteryhmän pienin kannettava musiikkisoitin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Applen iPod-tuoteperheen kannettava musiikkisoitin. iPod touchissa on muun muassa kosketusnäyttö ja Safari-verkkoselain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>Infrapuna (IR)</d:index_value><d:index_title>Infrapuna (IR)</d:index_title></d:index>
	<h1>Infrapuna (IR)</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>infrapunavastaanotin</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Applen valmistama digikamera. Pieni versio iSight-kamerasta on sisäänrakennettu joihinkin Macintosh-tietokoneisiin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma. iSync synkronoi iCalissa ja Osoitekirjassa olevat tiedot MobileMen ja laitteiden kuten kannettavien iPod-musiikkisoittimien, matkapuhelinten ja kämmentietokoneiden tietojen kanssa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva Applen ohjelma, jolla voit tuoda musiikkia, podcasteja ja videota CD:iltä tai iTunes Storesta, järjestää mediaa muokattuihin albumeihin ja soittolistoihin sekä polttaa sitä levyille tai siirtää sitä iPodiin tai muuhun mediasoittimeen. iTunesia käytetään laajalti myös Windows-pohjaisissa tietokoneissa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Applen ohjelma, jolla voit luoda ja julkaista verkkosivuja ilman minkäänlaista verkko-ohjelmointikielten osaamista. iWeb sisältää ammattimaisesti suunniteltuja pohjia blogeille ja muille sivustoille ja se sallii mediatiedostojen kuten valokuvien ja elokuvien vetämisen ja pudottamisen. iWeb on osa iLife-ohjelmistopakettia. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/iweb/'>iWebin verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Kokoelma Applen ohjelmia dokumenttien ja esitysten luomiseen ja julkaisemiseen. iWork-ohjelmistopaketti sisältää Keynote-ohjelman elokuvatasoisten esitysten luomiseen, Pages-ohjelman tekstinkäsittelyyn ja Numbers-ohjelman laskentataulukkojen luomiseen. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/iwork/'>iWorkin verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Avoimeen lähdekoodiin perustuva pikaviestintäohjelmisto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden Mac OS X -käyttöjärjestelmän kolmannen merkittävän version Mac OS X 10.2:n tavaramerkki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Sun Microsystemsin kokoelma tietokoneohjelmia ja määrityksiä monissa erityyppisissä tietokoneissa toimivien ohjelmien kehittämiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Skriptauskieli, jota käytetään verkkosivuilla erikoistehosteiden ja interaktiivisuuden tarjoamiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>Kirjaava levymuoto</d:index_value><d:index_title>Kirjaava levymuoto</d:index_title></d:index>
	<h1>Kirjaava levymuoto</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS laajennettu -muoto</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Ken Burns -tehoste</d:index_value><d:index_title>Ken Burns -tehoste</d:index_title></d:index>
	<h1>Ken Burns -tehoste</h1>
	<p>Amerikkalaisen dokumentaristin Ken Burnsin mukaan nimetty erikoistehoste, joka luo tavalliseen kuvaan liikettä antaen tunteen kohteen ylitse liukuvasta kamerasta tai lähestyvästä tai loittonevasta kamerasta. Ken Burns -tehostetta voidaan käyttää esimerkiksi iMovie-ohjelmassa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Tietokoneverkkojen autentikointiprotokolla, jonka avulla suojaamattomien verkkojen välityksellä kommunikoivat henkilöt voivat varmistaa henkilöllisyytensä suojatusti. </p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>Käyttöjärjestelmän osa, joka huolehtii muistinhallinnasta, resurssien jakamisesta ja muista järjestelmän tärkeistä peruspalveluista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernel-paniikki</d:index_value><d:index_title>kernel-paniikki</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel-paniikki</h1>
	<p>Virhe, jossa käyttöjärjestelmän ydin (kernel) vastaanottaa käskyn, joka on odottamattomassa muodossa tai sitä ei voida käsitellä oikein. Kernel-paniikki voi syntyä myös, kun käyttöjärjestelmä ei pysty palautumaan tietyntyyppisistä virheistä. Kernel-paniikin voi aiheuttaa vioittunut tai epäyhteensopiva ohjelmisto tai joskus jopa laitteisto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Näppäimistö-ikkuna</d:index_value><d:index_title>Näppäimistö-ikkuna</d:index_title></d:index>
	<h1>Näppäimistö-ikkuna</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma. Näppäimistö-ikkunan avulla voidaan katsella valitun kielen mukaisen näppäimistön näppäinten asettelua ja nähdä ja kirjoittaa muissa kielissä käytettäviä merkkejä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>avainnippu</d:index_value><d:index_title>avainnippu</d:index_title></d:index>
	<h1>avainnippu</h1>
	<p>Tallennettu salasanojen joukko. Yksi avainnippu voi esimerkiksi sisältää työhösi tarvitsemat ohjelmien, palvelimien ja verkkosivustojen salasanat, ja toinen avainnippu voi sisältää verkkokauppaostamiseen liittyvät salasanat. Avainniput vähentävät muistettavien salasanojen määrää.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Avainnipun käyttö</d:index_value><d:index_title>Avainnipun käyttö</d:index_title></d:index>
	<h1>Avainnipun käyttö</h1>
	<p>Applen Mac OS X:ään rakentama salasanojen hallintajärjestelmä. Avainnippu tallentaa kaikki ohjelmien, palvelimien ja verkkosivustojen tarvitsemat salasanat, avaimet ja varmenteet. Jos avaat kohteen tai liität laitteen, joka vaatii salasanan syöttämisen, avainnippu tarjoaa sen puolestasi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>avainnipun salasana</d:index_value><d:index_title>avainnipun salasana</d:index_title></d:index>
	<h1>avainnipun salasana</h1>
	<p>Salasana, jolla avainnippu lukitaan ja avataan. Avainnipun salasanasi on sama kuin kirjautumissalasanasi, ellet vaihda salasanaa Avainnipun käyttö -ohjelmalla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Applen ohjelma ammattimaisten kuvaesitysten luomiseen. Keynote sisältää työpohjia, teemoja, elokuvamaisia siirroksia ja animoitua tekstiä. Keynote on osa iWork-ohjelmistopakettia. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/iwork/keynote/'>Keynoten verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>kioskitila</d:index_value><d:index_title>kioskitila</d:index_title></d:index>
	<h1>kioskitila</h1>
	<p>DVD-levy, joka alkaa toistua automaattisesti ja keskeytyksettä, kun se on laitettu mediatoistimeen. Voit luoda kioskitilan iDVD:llä, joka on Applen ohjelma DVD-levyjen tekemiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelmien käynnistyspaikka. Launchpad avautuu osoittamalla Launchpadin kuvaketta Dockissa. Launchpad sisältää kaikkien Ohjelmat-kansiossa olevien ohjelmien kuvakkeet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden Mac OS X -käyttöjärjestelmän kuudennen merkittävän version Mac OS X 10.5:n tavaramerkki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden Mac OS X -käyttöjärjestelmän kahdeksannen merkittävän version Mac OS X 10.7:n tavaramerkki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>lukkosymboli</d:index_value><d:index_title>lukkosymboli</d:index_title></d:index>
	<h1>lukkosymboli</h1>
	<p>Mac OS -ohjelmissa käytetty symboli. Finderissa lukkosymboli ilmaisee, että tiedosto tai kansio on salasanasuojattu. Safarin työkalupalkissa lukkosymboli ilmaisee, että verkkosivun ja tietokoneen välinen tietoliikenne on salattu. Lukkosymbolia käytetään monissa muissa ohjelmissa ilmaisemaan, että kohteen avaamiseen tai palvelimen käyttämiseen vaaditaan salasana.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>silmukointi</d:index_value><d:index_title>silmukointi</d:index_title></d:index>
	<h1>silmukointi</h1>
	<p>Elokuvan tai kuvaesityksen asettaminen alkamaan alusta heti sen päätyttyä. Voit luoda silmukoivia elokuvia ja kuvaesityksiä esimerkiksi Applen iDVD-ohjelmalla.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Macintosh-käyttäjille suunniteltu kokoelma internet-palveluja (lausutaan ”piste Mac”). Korvattu <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMellä</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Apple-tietokone, tunnetaan myös nimellä Macintosh-tietokone. Katso myös <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Applen kannettavien tietokoneiden mallisto, joka perustuu Intel Core Duo- ja Intel Core 2 Duo -prosessoreihin. Vuonna 2006 esitelty MacBook korvaa iBook G4- ja PowerBook-sarjojen tietokoneet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Erittäin kevyt Applen kannettava, joka pohjautuu Intelin Core Duo ja Core 2 Duo -prosessoreihin ja jossa on mahdollisuus puolijohdekovalevyn käyttöön. MacBook Air painaa 1,36 kg ja on paksummaista kohdastaan 1,93 cm paksu ja ohuimmasta kohdastaan 0,4 cm paksu. Esiteltiin vuonna 2008.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Applen tietokoneiden mallisto. Vuonna 1984 esitelty Macintosh-tietokone oli ensimmäinen menestyksekäs tietokone, joka käytti graafista käyttöliittymää ja hiirtä komentorivikäyttöliittymän sijasta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS laajennettu -muoto</d:index_value><d:index_title>Mac OS laajennettu -muoto</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS laajennettu -muoto</h1>
	<p>Mac OS 8.1- ja sitä uudempien käyttöjärjestelmien levymuoto, joka kasvattaa levyllä olevien tallennusyksiköiden määrää aiempien Mac OS -järjestelmien käyttämiin levymuotoihin verrattuna. Muoto sallii kovalevylle yli 65 000 tiedostoa. Mac OS laajennettu -muoto optimoi suurempien kovalevyjen tallennustilaa pienentämällä yksittäisen tiedoston viemää vähimmäistilaa. Mac OS laajennettu -muotoinen taltio voidaan asettaa ”kirjaavaan” tilaan, jossa käyttöjärjestelmä pitää taltion tiedostoihin tehdyistä muutoksista jatkuvaa kirjanpitoa, lokia. Tämä helpottaa käyttöjärjestelmää palauttamaan taltion toimintakuntoon sähkökatkosten ja muiden kovalevyn toiminnan keskeyttävien ja tiedostoja vaurioittavien ongelmien jälkeen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS vakio -muoto</d:index_value><d:index_title>Mac OS vakio -muoto</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS vakio -muoto</h1>
	<p>Mac OS 8.0:n ja sitä vanhempien käyttöjärjestelmien tukema levymuoto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden käyttöjärjestelmä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Palvelinalusta, joka tukee Mac-, Windows-, UNIX- ja Linux-asiakkaita suoraan ja tarjoaa joukon skaalautuvia työryhmä- ja verkkopalveluita edistyksellisillä etähallintatyökaluilla. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden standardi TCP/IP (verkkoprotokolla) Macintosh-käyttöjärjestelmän versioon 7.5.1 saakka. Se korvattiin vuonna 1995 Open Transportilla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva Applen sähköpostiohjelma.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>maskaus</d:index_value><d:index_title>maskaus</d:index_title></d:index>
	<h1>maskaus</h1>
	<p>Menetelmä, jolla kuvasta rajataan haluttu säilytettävä alue ”maskaamalla”. Pages-tekstinkäsittelyohjelmassa voit maskata kuvan esimerkiksi suorakulmiota tai valitsemaasi muotoa käyttäen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>kantaobjekti</d:index_value><d:index_title>kantaobjekti</d:index_title></d:index>
	<h1>kantaobjekti</h1>
	<p>Pages-tekstinkäsittelyohjelmassa esiintyvä vesileima, logo tai muu taustakuva, joka näkyy samassa kohdassa dokumentin joka sivulla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>pääsalasana</d:index_value><d:index_title>pääsalasana</d:index_title></d:index>
	<h1>pääsalasana</h1>
	<p>Salasana, jonka avulla pääset käsiksi FileVaultin suojaamaan tiliin. Jos käyttäjä unohtaa FileVault-suojatun tilinsä salasanan, ylläpitäjä voit käyttää master-salasanaa tilille päästäkseen ja vaihtaa käyttäjän salasanan. Jos master-salasana unohtuu, FileVault-suojatut tilit ja niiden sisältämät tiedostot ja asetukset menetetään.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>median paikanvaraaja</d:index_value><d:index_title>median paikanvaraaja</d:index_title></d:index>
	<h1>median paikanvaraaja</h1>
	<p>Pages- ja Keynote-ohjelmissa esiintyvä tiedosto, joka voidaan korvata vetämällä toinen tiedosto sen tilalle. Median paikanvaraajan tunnistaa viemällä hiiren osoittimen sen ylle: ilmestyvä ohjeteksti kehottaa käyttäjää vetämään toisen tiedoston sen tilalle.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Siirtymisapuri</d:index_value><d:index_title>Siirtymisapuri</d:index_title></d:index>
	<h1>Siirtymisapuri</h1>
	<p>Mac OS X -ohjelma, joka auttaa siirtämään tiedostoja ja tärkeitä asetuksia vanhasta Macista uuteen. Siirtymisapurin käyttämiseksi molempien tietokoneiden täytyy käyttää Mac OS X:ää ja olla liitettynä toisiinsa FireWire-kaapelilla tai saman langattoman verkon välityksellä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>peilatut näytöt</d:index_value><d:index_title>peilatut näytöt</d:index_title></d:index>
	<h1>peilatut näytöt</h1>
	<p>Mac OS X:n Järjestelmäasetusten ominaisuus. Jos tietokoneesi on liitettynä useampiin näyttölaitteisiin kuten televisioihin ja projektoreihin, voit säätää Järjestelmäasetusten Näytöt-osion asetuksia siten, että sama näyttökuva näkyy kaikilla näytöillä sen sijaan, että sama näyttökuva levittyisi joka näytölle.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Mac OS X:n ominaisuus, jonka avulla voit nähdä kaiken Macissa käynnissä olevan, mukaan lukien ikkunat, koko näytön ohjelmat, työtilat ja Dashboardin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Applen internet-palvelukokonaisuus Macintosh-tietokoneille, iPhoneille, iPod toucheille ja PC:ille. MobileMe-jäsenyys pitää automaattisesti sähköpostin, yhteystiedot ja kalenterin ajan tasalla kaikissa laitteissasi. MobileMe sisältää myös joukon verkkosovelluksia, joiden avulla voit käyttää tietojasi verkkoselaimella, jakaa valokuvia ja elokuvia, ylläpitää verkkosivustoa ja käyttää iDiskiä verkkopohjaisena tallennustilana. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/mobileme/'>MobileMen  verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>MobileMe-galleria</d:index_value><d:index_title>MobileMe-galleria</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe-galleria</h1>
	<p>Applen MobileMe-palvelukokonaisuuden ominaisuus. MobileMe-tilauksen avulla voit julkaista valokuvia ja elokuvia iPhotosta ja iMoviesta suoraan MobileMe-galleriaasi internetiin. Voit lisätä MobileMe-gallerian valokuva-albumeja ja elokuvia mille tahansa verkkosivullesi. Kun MobileMe-gallerian valokuva-albumi päivittyy, verkkosivustosi päivittyy automaattisesti vastaavalla sisällöllä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>liikkeen toistopaikka</d:index_value><d:index_title>liikkeen toistopaikka</d:index_title></d:index>
	<h1>liikkeen toistopaikka</h1>
	<p>iDVD:ssä esiintyvä vinoneliön muotoinen selauspalkki, joka ilmaisee nykyisen sijainnin muokattavassa musiikissa tai videossa. Liikkeen toistopaikkaa voidaan siirtää vetämällä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>MS-DOS (FAT) -muoto</d:index_value><d:index_title>MS-DOS (FAT) -muoto</d:index_title></d:index>
	<h1>MS-DOS (FAT) -muoto</h1>
	<p>Windows-tietokoneiden käyttämä levymuoto. Voit alustaa MS-DOS (FAT) -levyjä Windows-tietokoneita varten Levytyökalulla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Tietokoneen tai laitteen käyttö kosketusnäytön välityksellä. Multi-Touchilla varustettu kosketusnäyttö tunnistaa useita samanaikaisia ”kosketuspisteitä”. Sen ansiosta voidaan suorittaa eleitä kumpaakin kättä ja useita sormia käyttäen. Multi-Touch-tekniikan intuitiivisia eleitä on muun muassa lähentäminen ja loitontaminen kahdella sormella. Applen iPhonen kosketusnäyttö hyödyntää Multi-Touch-tekniikkaa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>NFS-tiedostojärjestelmä</d:index_value><d:index_title>NFS-tiedostojärjestelmä</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS-tiedostojärjestelmä</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Network File System. IP-protokollaa käyttävä asiakas/palvelinprotokolla, jonka avulla etäkäyttäjät voivat käyttää tiedostoja kuin ne olisivat paikallisia. NFS tarjoilee jaettuja taltioita tietokoneille IP-osoitteiden perusteella, ei käyttäjätunnusten ja salasanojen perusteella. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Applen ohjelma laskentataulukoiden luomiseen. Numbersissa on helppokäyttöinen käyttöliittymä taulukoiden, kaavioiden, karttojen, tarrojen ja muun luomiseen. Numbers on osa iWork-tuottavuusohjelmakokoelmaa. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/iwork/numbers'>Numbersin verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Säilyvä käyttömuisti (RAM). Muistityyppi, joka säilyttää muistin tiedot, kun tietokoneen virta katkaistaan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Mac OS X:ää edeltävää Macintosh-käyttöjärjestelmää käyttävien Macintosh-tietokoneiden verkkoprotokolla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operaattori</d:index_value><d:index_title>operaattori</d:index_title></d:index>
	<h1>operaattori</h1>
	<p>Aritmeettiset operaattorit suorittavat aritmeettisia laskutoimituksia, kuten yhteen- ja vähennyslaskua, ja palauttavat numeerisia tuloksia. Vertailuoperaattorit vertailevat kahta arvoa keskenään ja palauttavat joko TOSI tai EPÄTOSI. Numbers-taulukkolaskentaohjelmassa operaattoreita käytetään esimerkiksi kaavoissa suorittamaan aritmeettisia laskutoimituksia ja vertailemaan arvoja keskenään.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>optinen asema</d:index_value><d:index_title>optinen asema</d:index_title></d:index>
	<h1>optinen asema</h1>
	<p>Levyasema, joka lukee dataa optisilta levyiltä, mukaan lukien CD- ja DVD-levyiltä. Optiset asemat voivat olla CD-ROM-, CD-RW-, DVD-ROM-, DVD-RW- ja Blu-ray-asemia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>paketti</d:index_value><d:index_title>paketti</d:index_title></d:index>
	<h1>paketti</h1>
	<p>Joukko toisiinsa liittyviä tiedostoja (työpohjia, asetuksia ja ohjelmakohtaisia tiedostoja) kansiossa, joka näyttää yksittäiseltä tiedostolta. Macintosh-tietokoneiden ohjelmistopäivitykset toimitetaan paketteina, jotka ”puretaan” ja asennetaan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>pakettitiedosto</d:index_value><d:index_title>pakettitiedosto</d:index_title></d:index>
	<h1>pakettitiedosto</h1>
	<p>Tiedosto, joka sisältää ohjelmistopaketin. Tavallisesti pakettitiedoston symboli näyttää avatulta paketilta. Voit tunnistaa pakettitiedoston myös sen Tiedot-ikkunan perusteella: Laji-kentässä näkyy sana ”paketti”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Applen tekstinkäsittelyohjelma, joka sisältää kehittyneitä typografisia ominaisuuksia ja ammattimaisia työpohjia raporttien, kutsujen, uutiskirjeiden ja muiden luomiseen. Pages on osa iWork-ohjelmistopakettia. Lisätietoja <a href='http://www.apple.com/fi/pages/'>Pagesin verkkosivulta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden Mac OS X -käyttöjärjestelmän neljännen merkittävän version Mac OS X 10.3:n tavaramerkki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>Käyttörajoitukset</d:index_value><d:index_title>Käyttörajoitukset</d:index_title></d:index>
	<h1>Käyttörajoitukset</h1>
	<p>Tietokoneen asetus, jonka avulla ylläpitäjä voi ohjata muiden käyttäjien käyttämiä ohjelmia ja tietoja. Mac OS X:ssä käyttörajoitukset asetetaan Järjestelmäasetusten Käyttörajoitukset-osassa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>osio</d:index_value><d:index_title>osio</d:index_title></d:index>
	<h1>osio</h1>
	<p>Osa kovalevyä. Macintosh-tietokoneissa voit valita kuinka moneen osaan haluat kovalevyn osioitavan Levytökalun avulla. Jokainen osio näkyy työpöydällä erillisenä levynä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>tiedostonjako</d:index_value><d:index_title>tiedostonjako</d:index_title></d:index>
	<h1>tiedostonjako</h1>
	<p>Järjestelmä, jonka avulla Macintosh-tietokoneiden käyttäjät voivat kopioida kohteita nopeasti tietokoneelta toiselle tai käyttää yhdellä tietokoneella toisen tietokoneen tiedostoja ja ohjelmia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>web-jako</d:index_value><d:index_title>web-jako</d:index_title></d:index>
	<h1>web-jako</h1>
	<p>Mac OS X:n ominaisuus, joka mahdollistaa internetissä tai lähiverkossa olevien dokumenttien katselemisen vetämällä ne tietokoneen kovalevyllä olevaan Sites -kansioon. Dokumenttien on oltava HTML-muodossa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Applen ohjelma valokuvien ottamiseen iSight-kameralla. Photo Boothissa on valmiita tehosteita, joita voidaan käyttää valokuvissa, mukaan lukien sävyjä ja suotimia, kuten seepia, sekä kuvankäsittelytehosteita, kuten venytys tai kalansilmä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>valokuvaselain</d:index_value><d:index_title>valokuvaselain</d:index_title></d:index>
	<h1>valokuvaselain</h1>
	<p>Tietokoneohjelmisto, jonka avulla valokuvajoukkoa voidaan katsella ja hakea. iPhoto sisältää kirjoja ja kuvaesityksiä varten valokuvaselaimen, joka näyttää valittujen valokuvien miniatyyrit.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Applen videonpakkausohjelma. Pixlet-koodekki (pakkaus- ja purkuohjelma) mahdollistaa täysitarkkuuksisten teräväpiirtoelokuvien katselemisen Macintosh-tietokoneilla, joissa on Mac OS X 10.3 Panther tai uudempi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>paikanvaraajakuva</d:index_value><d:index_title>paikanvaraajakuva</d:index_title></d:index>
	<h1>paikanvaraajakuva</h1>
	<p>Pages- ja Keynote-ohjelmissa esiintyvä kuva, joka voidaan korvata vetämällä toinen kuva sen tilalle. Paikanvaraajakuvan tunnistaa viemällä hiiren osoittimen sen ylle: ilmestyvä ohjeteksti kehottaa käyttäjää vetämään toisen tiedoston sen tilalle.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>paikanvaraaja</d:index_value><d:index_title>paikanvaraaja</d:index_title></d:index>
	<h1>paikanvaraaja</h1>
	<p>Pages- ja Keynote-ohjelmien työpohjissa esiintyvä teksti, joka voidaan korvata vetämällä, sijoittamalla tai kirjoittamalla omaa tekstiä sen tilalle. Paikanvaraajatekstin tunnistaa sitä osoittamalla: yksittäinen osoitus korostaa koko tekstilohkon, jolloin sen korvaaminen on helppoa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>Soittolista</d:index_value><d:index_title>Soittolista</d:index_title></d:index>
	<h1>Soittolista</h1>
	<p>Applen iTunes-musiikkisoittimessa luettelo musiikkikappaleista, jotka toistetaan järjestyksessä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>liitännäinen</d:index_value><d:index_title>liitännäinen</d:index_title></d:index>
	<h1>liitännäinen</h1>
	<p>Ohjelma, jonka voit lisätä toiseen ohjelmaan ja lisätä sen ominaisuuksia. Voit esimerkiksi lisätä verkkoselaimeen medialiitännäisen, jonka avulla verkkoselain voi toistaa verkkosivujen mediasisältöä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Internetissä saatavilla oleva ääni- tai videolähetys, jota voit toistaa iPodin, iPadin tai Macin kaltaisessa kannettavassa laitteessa tai tietokoneella.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Apple-ohjelma korkealaatuisten podcastien tallentamiseen, julkaisemiseen ja jakamiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>porttinumero</d:index_value><d:index_title>porttinumero</d:index_title></d:index>
	<h1>porttinumero</h1>
	<p>Numero, jota palvelin käyttää määrittääkseen minkä ohjelman tulisi vastaanottaa datapaketteja. Palomuurit käyttävät porttinumeroita määrittääkseen sallitaanko datapaketeille pääsy sisäverkkoon.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Applen vuosien 1991 ja 2006 välisenä aikana valmistama kannettavien tietokoneiden mallisto. PowerBook-tietokoneet oli tarkoitettu liiketoimintaan ja ammattikäyttöön. PowerBook-mallisto korvattiin MacBook Prolla vuonna 2006.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Applen vuosien 1994 ja 2006 välisenä aikana valmistamien tietokoneiden mallisto, joka perustui Motorolan PowerPC-prosessoreihin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Motorola Corporationin prosessori. Applen Power Macintosh -tietokoneiden mallisto perustui PowerPC-prosessoriin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>PPD-tiedosto</d:index_value><d:index_title>PPD-tiedosto</d:index_title></d:index>
	<h1>PPD-tiedosto</h1>
	<p>PostScript-tulostinkuvaustiedosto. Tiedosto, joka sisältää tietoa tietyn tulostinmallin ominaisuuksista. PPD-tiedosto sisältää säätimet, joiden avulla tulostimien erikoistoimintoja kuten useita paperialustoja, erikoisia paperikokoja ja kaksipuolisuutta voidaan hyödyntää. Tulostinta lisättäessä valittu tulostinmalli määrittää, mitä PPD-tiedostoa tulostimen kanssa käytetään. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Protokolla verkon kahden solmun väliseen viestintään käyttäen sarjakaapeleita, puhelinlinjoja, matkapuhelinverkkoja ja vastaavia. PPP:tä käytetään yleisesti internet-valintayhteyksissä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Point to Point Protocol over Ethernet. PPP:tä muistuttava verkkoprotokolla, mutta hyödyntää ethernet-verkkojen tarjoamaa suurempaa nopeutta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>PRAM-muisti (Parameter Random Access Memory). Macintosh-tietokoneissa käytetty muistityyppi, joka säilyttää järjestelmän asetuksia, kuten valitun käynnistyslevyn, näytön tarkkuuden, aikavyöhykkeen, kaiuttimien voimakkuuden ja muita asetuksia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Esikatselu</d:index_value><d:index_title>Esikatselu</d:index_title></d:index>
	<h1>Esikatselu</h1>
	<p>Applen ohjelma, jolla voidaan katsella PDF-tiedostoja, kuvia, tekstidokumentteja ja monen muun tyyppisiä tiedostoja Mac OS X -tietokoneissa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>tulostinpooli</d:index_value><d:index_title>tulostinpooli</d:index_title></d:index>
	<h1>tulostinpooli</h1>
	<p>Tulostimien joukko, joka voidaan luoda, jotta dokumentti tulostuu automaattisesti poolin ensimmäisellä vapaalla tulostimella. Voit Mac OS X:ssä ottaa tulostinpoolin käyttöön Järjestelmäasetusten Tulostus ja faksaus -osiossa. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Apple Store -jälleenmyyjillä tarjolla oleva kahdenkeskinen koulutusohjelma Macintosh-tietokoneiden käyttäjille.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protokolla</d:index_value><d:index_title>protokolla</d:index_title></d:index>
	<h1>protokolla</h1>
	<p>Joukko sääntöjä, jotka määrittelevät kuinka dataa lähetetään edestakaisin ohjelmien välillä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>Välipalvelin</d:index_value><d:index_title>Välipalvelin</d:index_title></d:index>
	<h1>Välipalvelin</h1>
	<p>Palvelin, joka tarjoaa epäsuoran verkkoyhteyden. Tietokone yhdistää välipalvelimeen ja pyytää verkkoyhteyttä ja välipalvelin yhdistää määriteltyyn verkkoon. Välipalvelimia käytetään usein verkon turvallisuuden parantamiseen. Mac OS X:ssä välipalvelintiedot määritellään Järjestelmäasetusten Verkko-osiossa. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva Applen grafiikkaohjelmisto. Quartz tarjoaa nopean ikkunan koon muuttamisen ja rullaamisen sekä näytöllä näkyvät animaatiot ja muut erikoistehosteet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Applen grafiikkaohjelmisto. QuickDraw on korvattu Quartzilla Mac OS X:ssä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Pikakatselu</d:index_value><d:index_title>Pikakatselu</d:index_title></d:index>
	<h1>Pikakatselu</h1>
	<p>Esikatseluohjelma, joka tulee Mac OS X:n mukana. Pikakatselulla voit katsella dokumentteja, kuvia, elokuvia tai muita tiedostoja avaamatta tiedostoja erillisessä ohjelmassa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Applen multimediaohjelma, joka käsittelee videota, medialeikkeitä, ääntä, tekstiä, animaatiota, musiikkia ja useita erityyppisiä kuvia Macintosh-tietokoneilla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Käyttömuisti (RAM). Tietokoneen osa, jossa parhaillaan käytössä olevat ohjelmat ja tiedostot säilytetään. Pääsy RAMille on nopeampaa kuin muihin tietokoneen tallennustyyppeihin, kuten kovalevylle tai DVD-levylle. RAM-muistia on useampaa lajia, mukaan lukien DRAM, NVRAM, PRAM ja SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Etäasenna Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Etäasenna Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Etäasenna Mac OS X</h1>
	<p>Applen ohjema, jonka avulla voit asentaa Mac OS X:n tietokoneelle käyttäen toisen tietokoneen optisessa asemassa olevaa asennuslevyä. Molempien tietokoneiden on oltava samassa verkossa langattomasti tai ethethet-yhteydellä yhdistettyinä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>uudelleenosiointi</d:index_value><d:index_title>uudelleenosiointi</d:index_title></d:index>
	<h1>uudelleenosiointi</h1>
	<p>Voit muuttaa levyn osiointimallia. Katso myös <a href='x-dictionary:r:osio:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>osio</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Intel-pohjaisten Macintosh-tietokoneiden mukana tuleva ohjelmisto, joka mahdollistaa PowerPC-ohjelmien suorittamisen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>reititin</d:index_value><d:index_title>reititin</d:index_title></d:index>
	<h1>reititin</h1>
	<p>Verkkolaite, joka vastaanottaa verkon signaalin ja välittää sen eteenpäin yhdelle tai useammalle tietokoneelle, tulostimelle tai muulle laitteelle. Yleensä reitittimet tarjoavat internet-yhteyden useammalle käyttäjälle. Esimerkiksi Applen AirPort Extreme -tukiasema on reititin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Lyhenne sanoista Really Simple Syndication. Vaihtoehtoinen tapa katsoa verkkosivua. Usein muuttuvista verkkosivustoista, kuten uutissivustoista, on monesti olemassa RSS-näkymä. Safari-verkkoselaimessa katsotulla RSS-sivulla näkyvät luettelossa uusien ja viimeaikaisten artikkeleiden otsikot ja rivi tai kaksi kunkin artikkelin sisällöstä. Jos Safari havaitsee, että verkkosivustosta on saatavilla RSS-näkymä, osoitekenttään tulee näkyviin RSS-painike, jota osoittamalla näet syötteen. Termillä RSS tarkoitetaan samaa kuin termeillä syöte, uutissyöte, RSS-syöte ja XML-syöte.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Applen verkkoselain.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>turvallinen nukkuminen</d:index_value><d:index_title>turvallinen nukkuminen</d:index_title></d:index>
	<h1>turvallinen nukkuminen</h1>
	<p>Turvallisessa nukkumisessa tietokoneen nykyinen tila tallennetaan kovalevylle, mukaan lukien avoimien ohjelmien ja dokumenttien tilat. Toimenpide estää tietojen katoamisen tilanteissa, joissa tietokoneen virransyöttö katkeaa kokonaan esimerkiksi akun tyhjentyessä tai akkua vaihdettaessa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>näyttönimi</d:index_value><d:index_title>näyttönimi</d:index_title></d:index>
	<h1>näyttönimi</h1>
	<p>Nimi, jonka valitset viestiessäsi muiden verkon käyttäjien kanssa. Näyttönimi voi olla oikea nimesi tai pseudonyymi. iChat-ohjelmassa käytät näyttönimeäsi pikaviestien lähettämiseen ja vastaanottamiseen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>näytön jakaminen</d:index_value><d:index_title>näytön jakaminen</d:index_title></d:index>
	<h1>näytön jakaminen</h1>
	<p>Mac OS X:n ominaisuus, jonka avulla voit ottaa yhteyden toiseen verkossa olevaan tietokoneeseen ja näyttää sen näytön tietokoneellasi. Kun jaat tietokoneen näytön, hallitset kaikkea, mitä tietokoneella tapahtuu kuten dokumenttien tai ohjelmien avaamista, ikkunoiden avaamista, siirtämistä tai sulkemista ja tietokoneen sammuttamista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>selauspalkki</d:index_value><d:index_title>selauspalkki</d:index_title></d:index>
	<h1>selauspalkki</h1>
	<p>Video- tai äänileikkeen alla oleva aikajanapalkki, joka näyttää liikkeen toistopaikan sijainnin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>suojattu virtuaalimuisti</d:index_value><d:index_title>suojattu virtuaalimuisti</d:index_title></d:index>
	<h1>suojattu virtuaalimuisti</h1>
	<p>Salattu virtuaalimuisti. Koska kovalevylle kirjoitettu tieto säilyy levyllä kunnes se korvataan uudella tiedolla, voit vähentää arkaluontoisten tietojen kovalevylle jäämistä käyttämällä suojattua virtuaalimuistia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>palvelin</d:index_value><d:index_title>palvelin</d:index_title></d:index>
	<h1>palvelin</h1>
	<p>Tietokone, joka tarjoaa palveluita (kuten tiedosto-, sähköposti- ja verkkopalveluita) muille tietokoneille tai verkkolaitteille.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Applen digitaalitehosteohjelmisto, joka käytetään pitkissä elokuvissa, lähetyksissä ja interaktiivisissa peleissä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Ohjelmistotyökalu, joka etsi tietoa sekä tietokoneeseen liitetyiltä paikallisilta levyiltä että verkkosivuilta. Apple esitteli Sherlockin Mac OS 8.5:n yhteydessä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>käyttäjätunnus</d:index_value><d:index_title>käyttäjätunnus</d:index_title></d:index>
	<h1>käyttäjätunnus</h1>
	<p>Nimi, joka yksilöi Macintosh-tietokoneen yksittäisen käyttäjätilin. Kun käyttäjätili luodaan, lyhyt nimi luodaan automaattisesti tilille syöttämääsi nimeen perustuen. Voit vaihtaa lyhyttä nimeä tilin luomisen yhteydessä, mutta et enää tilin luomisen jälkeen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>sivupalkki</d:index_value><d:index_title>sivupalkki</d:index_title></d:index>
	<h1>sivupalkki</h1>
	<p>Finderin ja ohjelmaikkunoiden sivussa oleva alue, jossa näkyy painikkeita, linkkejä, symboleja ja muuta tietoa. Finder-ikkunoiden sivupalkissa näkyy usein käyttämiäsi kohteita, kuten levyjä, palvelimia ja kansioita.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Yksinkertainen Finder</d:index_value><d:index_title>Yksinkertainen Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Yksinkertainen Finder</h1>
	<p>Mac OS X Finderin yksinkertaistettu versio, jossa on vähemmän valikoita ja rajoitettu pääsy kovalevyn kohteisiin. Yksinkertainen Finder rajoittaa tilin käyttäjän pääsyä tietokoneen tiedostoihin ja ohjelmiin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>selaus</d:index_value><d:index_title>selaus</d:index_title></d:index>
	<h1>selaus</h1>
	<p>Liike iMovie- ja iPhoto-ohjelmissa, jossa hiiren osoitinta siirretään hitaasti videoleikkeen tai tapahtuman sisällä olevien miniatyyrien ylitse tietyn yksittäisen kehyksen tai kuvan löytämiseksi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>nukkuminen</d:index_value><d:index_title>nukkuminen</d:index_title></d:index>
	<h1>nukkuminen</h1>
	<p>Tila, jossa tietokoneen näyttö on pimennetty ja sen kovalevy on pysähtynyt. Tietokoneen ollessa nukkumassa, sen virta on edelleen päällä, mutta se kuluttaa vähemmän virtaa. Tietokoneen herättäminen unitilasta on nopeampaa kuin sammutetun tietokoneen käynnistäminen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>nukkumisen merkkivalo</d:index_value><d:index_title>nukkumisen merkkivalo</d:index_title></d:index>
	<h1>nukkumisen merkkivalo</h1>
	<p>Tietokoneen merkkivalo, joka sykkii hitaasti tietokoneen ollessa nukkumassa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Ohjelmisto, jonka avulla tietokoneen käynnistysohjelma voi määrittää tietokoneen kovalevyn kunnon. S.M.A.R.T.-tekniikka voi varoittaa etukäteen levyrikoista, jotta ehdit suorittaa pelastustoimenpiteitä kuten datan varmuuskopioinnin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>älykäs osoite</d:index_value><d:index_title>älykäs osoite</d:index_title></d:index>
	<h1>älykäs osoite</h1>
	<p>Nimi tai osoite, joka näkyy lähettämäsi viestin osoitekentän sinisessä kuplassa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Älykäs albumi</d:index_value><d:index_title>Älykäs albumi</d:index_title></d:index>
	<h1>Älykäs albumi</h1>
	<p>Applen iPhoto-ohjelman käyttämä albumi- tai kansiotyyppi. Älykäs albumi etsii automaattisesti yhtä tai useampaa hakuehtoa vastaavat valokuvat. Voit esimerkiksi luoda älykkään albumin, joka sisältää viitteet kaikkiin lokakuussa otettuihin valokuviin tai kaikkiin “Pariisi”-merkinnällä varustettuihin valokuviin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Älykäs kansio</d:index_value><d:index_title>Älykäs kansio</d:index_title></d:index>
	<h1>Älykäs kansio</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneissa esiintyvä kansiotyyppi. Älykkäät kansiot etsivät automaattisesti kohteita, jotka täyttävät yhden tai useamman ehdon. Voit esimerkiksi luoda älykkään kansion, joka sisältää kaikki tietokoneella olevat laskentataulukot. Älykkään kansion ilmaisemien tiedostojen todelliset sijainnit eivät muutu, joten yksittäinen kohde voi kuulua useampaan älykkääseen kansioon.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>älykäs ryhmä</d:index_value><d:index_title>älykäs ryhmä</d:index_title></d:index>
	<h1>älykäs ryhmä</h1>
	<p>Kokoelma yhteystietoja, jotka Osoitekirja automaattisesti päivittää uusilla yhteystiedoilla silloin, kun yhteystiedot täyttävät määrittelemäsi ehdot.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Älykäs postilaatikko</d:index_value><d:index_title>Älykäs postilaatikko</d:index_title></d:index>
	<h1>Älykäs postilaatikko</h1>
	<p>Mail-ohjelmassa käytettävä postilaatikkotyyppi (sähköpostikansio). Älykäs postilaatikko löytää automaattisesti sähköpostiviestejä, jotka täyttävät yhden tai useamman annetun ehdon. Voit esimerkiksi luoda älykkään postilaatikon, joka osoittaa kaikkiin perheesi jäseniltä tulleisiin viesteihin tai kaikkiin Havaiji-aiheisiin viesteihin. Älykkäässä postilaatikossa listattujen viestien todellinen sijainti ei muutu, joten yksittäinen kohde voi olla listattuna useammassa älykkäässä postilaatikossa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Älykäs soittolista</d:index_value><d:index_title>Älykäs soittolista</d:index_title></d:index>
	<h1>Älykäs soittolista</h1>
	<p>Applen iTunes-ohjelman käyttämä soittolista- tai kansiotyyppi. Älykäs soittolista etsii automaattisesti yhtä vai useampaa hakuehtoa vastaavan musiikin. Esimerkiksi, voit luoda älykkään soittolistan, joka sisältää viitteet kaikkiin jazz-kappaleisiin tai tietyn yhtyeen kappaleisiin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. Protokolla, jonka avulla asiakastietokoneet voivat käyttää verkon tiedostoja ja palveluita. Sitä voidaan käyttää TCP/IP-, internet- ja muiden verkkoyhteyksien välityksellä. SMB-palvelut käyttävät SMB:tä tarjotakseen pääsyn palvelimiin, tulostimiin ja muihin verkon resursseihin. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Protokolla, jonka avulla voidaan käyttää tiedostoja, tulostimia, sarjaportteja ja muuta tietoa ja laitteita verkon kahden solmun välillä. Käytetään pääosin Windows-tietokoneissa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Applen Safari-verkkoselaimen sijainti- ja hakukenttien oikeassa reunassa oleva, valkoisen nuolen sisältävä oranssi painike. Kun osoitat SnapBack-painiketta, palaat ennalta määritellylle sivulle tai hakutulosten luetteloon.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden Mac OS X -käyttöjärjestelmän seitsemännen merkittävän version Mac OS X 10.6:n tavaramerkki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Ohjelmiston päivitys</d:index_value><d:index_title>Ohjelmiston päivitys</d:index_title></d:index>
	<h1>Ohjelmiston päivitys</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden ohjelma, joka etsii päivityksiä ohjelmiin. Ohjelmiston päivitys voidaan asettaa automaattisesti ilmoittamaan, kun saatavilla on päivitys.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>Lähdeluettelo</d:index_value><d:index_title>Lähdeluettelo</d:index_title></d:index>
	<h1>Lähdeluettelo</h1>
	<p>iPhoto-ikkunan sivupalkissa vasemmalla oleva lista albumeista, kansioista, tapahtumista, kuvaesityksistä ja muista. Lähdeluettelo kasvaa sitä mukaa kun lisäät kuvia. Ensimmäinen kohde Lähdeluettelossa on iPhoto-kirjasto, joka sisältää kaikki valokuvasi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>lähdevideo</d:index_value><d:index_title>lähdevideo</d:index_title></d:index>
	<h1>lähdevideo</h1>
	<p>iMovie-ohjelmassa se tiedosto, joka sisältää projektissa käytettävän videoleikkeen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Mac OS X:n ominaisuus. Spaces järjestää ikkunasi eri tarkoituksiin sopiviin ryhmiin. Voit esimerkiksi asettaa ensisijaisen tilan työasioille ja siirtyä sitten pelaamaan toiseen tilaan. Voit luoda jopa 16 erillistä tilaa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>Puhutut komennot</d:index_value><d:index_title>Puhutut komennot</d:index_title></d:index>
	<h1>Puhutut komennot</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden ominaisuus, jonka avulla tietokone voi ymmärtää ja suorittaa puhuttuja komentoja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden hakuohjelma. Spotlight rakentaa tietokantaa tietokoneesi kaikkien tiedostojen tiedoista tietokoneen ensimmäisen käyttökerran yhteydessä ja sen jälkeen aina kohteita lisättäessä. Syöttäessäsi hakutermin Spotlight-kenttään, Spotlight etsii termiä vastaavia tiedostoja tietokannastaan ja esittää luettelon tuloksista. Vaikka ensimmäinen luettelointi voi kestää jonkin aikaa, sen jälkeiset Spotlight-hakutulokset tulevat välittömästi näkyviin.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Staattinen käyttömuisti (SRAM). Muistityyppi, joka säilyttää tiedot niin kauan kuin tietokone saa virtaa. Toisin kuin DRAM, SRAM ei vaadi uutta sähkövarausta muutaman millisekunnin välein.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>pinot</d:index_value><d:index_title>pinot</d:index_title></d:index>
	<h1>pinot</h1>
	<p>Mac OS X:n ominaisuus. Pinot näkyvät Dockissa ja mahdollistavat nopean tien kansioihisi ja tiedostoihisi. Kun osoitat pinoa, sen sisältämät tiedostot ponnahtavat esiin viuhkan tai ruudukon muodossa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>käynnistyslevy</d:index_value><d:index_title>käynnistyslevy</d:index_title></d:index>
	<h1>käynnistyslevy</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden järjestelmäasetus, jota käytetään sisäisen kovalevyn, ulkoisen levyn, osion, CD:n tai DVD:n tai muun laitteen asettamiseen käynnistyslevyksi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Tarralaput</d:index_value><d:index_title>Tarralaput</d:index_title></d:index>
	<h1>Tarralaput</h1>
	<p>Apple-ohjelma, joka mahdollistaa pienten muistilappujen lisäämisen tietokoneen näytölle. Mac OS X:ssä Tarralaput on yksi Dashboardin widgeteistä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive-asema</d:index_value><d:index_title>SuperDrive-asema</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive-asema</h1>
	<p>Applen levyaseman tyyppi. Alkuperäinen SuperDrive oli 1,44 Mt korppuasema. Nykyinen SuperDrive voi lukea ja kirjoittaa CD- ja DVD-levyjä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Järjestelmäkansio</d:index_value><d:index_title>Järjestelmäkansio</d:index_title></d:index>
	<h1>Järjestelmäkansio</h1>
	<p>Mac OS 9:n ja aiempien Mac OS -versioiden kansio, jossa säilytetään järjestelmän toiminnalle tarpeellisia tiedostoja kuten fontteja ja asetuksia. Mac OS X:ssä ei ole Järjestelmäkansiota.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Järjestelmäasetukset</d:index_value><d:index_title>Järjestelmäasetukset</d:index_title></d:index>
	<h1>Järjestelmäasetukset</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tulevat ohjelmistosäätimet. Järjestelmäasetuksia käytetään monien erilaisten asetusten, kuten työpöydän taustakuvan, näppäinoikoteiden, verkkoasetusten ja virrankäytön säätämiseen. Järjestelmäasetukset korvaavat aiemmissa Mac OS -järjestelmissä käytetyt säätimet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>Järjestelmän kuvaus</d:index_value><d:index_title>Järjestelmän kuvaus</d:index_title></d:index>
	<h1>Järjestelmän kuvaus</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma. Järjestelmän kuvaus tarjoaa yksityiskohtaista tietoa tietokoneen ohjelmista sekä sen sisäisistä ja siihen liitetyistä laitteista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Pääte</d:index_value><d:index_title>Pääte</d:index_title></d:index>
	<h1>Pääte</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva ohjelma. Pääte tarjoaa komentorivi-ikkunan, johon voit kirjoittaa komentoja tietokoneen käyttöjärjestelmän suoritettaviksi. Päätteen kaltaiset, pääte-emulaattoreiksi kutsutut ohjelmat ovat tavallisia UNIX-perustaisissa tietokoneissa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TeXturi</d:index_value><d:index_title>TeXturi</d:index_title></d:index>
	<h1>TeXturi</h1>
	<p>Mac OS X:n mukana tuleva tekstinkäsittelyohjelma.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Teksti puheeksi</d:index_value><d:index_title>Teksti puheeksi</d:index_title></d:index>
	<h1>Teksti puheeksi</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden ominaisuus, joka mahdollistaa tietokoneen lukea ääneen näytöllä korostettua tekstiä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>miniatyyri</d:index_value><d:index_title>miniatyyri</d:index_title></d:index>
	<h1>miniatyyri</h1>
	<p>Kuvan, sivun tai videokehyksen pienempi versio, joka edustaa alkuperäistä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Kaapeli, liitin ja ohjelmisto, jotka mahdollistavat nopean yhteyden tietokoneen ja näytön tai ulkoisen laitteen välillä sallien nopean tiedonsiirron.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden Mac OS X -käyttöjärjestelmän viidennen merkittävän version Mac OS X 10.4:n tavaramerkki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Applen tietokoneiden varmuuskopiointilaite, joka toimii langattomasti Mac OS X:n Time Machine -varmuuskopiointiohjelman kanssa. Time Capsule on lisäksi AirPort Extreme -tukiasema. Useat tietokoneet voivat liittyä samanaikaisesti langattomaan verkkoon ja suorittaa langattomia varmuuskopiointeja yhden Time Capsulen avulla.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Applen tiedostojen varmuuskopiointiohjelma, joka tulee Mac OS X:n mukana. Time Machine luo säännöllisesti varmuuskopiot kaikista tietokoneen tiedostoista mukaan lukien kaikki data-, ohjelmisto- ja käyttöjärjestelmätiedostot. Time Machine kiidättää käyttäjän vertauskuvallisesti ajassa taaksepäin katsomaan aikaisempia versioita aktiivisesta ikkunasta tai työpöydästä, jotta halutun version voit etsiä ja palauttaa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>otsikot</d:index_value><d:index_title>otsikot</d:index_title></d:index>
	<h1>otsikot</h1>
	<p>iMovie-ohjelmassa videoprojektiin lisättävää tekstiä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Roskakori</d:index_value><d:index_title>Roskakori</d:index_title></d:index>
	<h1>Roskakori</h1>
	<p>Macintosh-tietokoneiden Dockissa sijaitseva erityinen kansio. Jos haluat poistaa kohteen levyltäsi, vedä se roskakoriin ja valitse sitten Finder > Tyhjennä roskakori tai Finder > Tyhjennä roskakori turvallisesti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Applen digitaalitehosteohjelmisto, joka käytetään pitkissä elokuvissa, lähetyksissä ja interaktiivisissa peleissä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Applen kehittämä standardi näyttöfonteille.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Käyttöapu</d:index_value><d:index_title>Käyttöapu</d:index_title></d:index>
	<h1>Käyttöapu</h1>
	<p>Tuotteita ja palveluita, jotka on suunniteltu kaikkien ihmisten käytettäviksi riippumatta heidän fyysisistä rajoitteistaan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>käyttäjätili</d:index_value><d:index_title>käyttäjätili</d:index_title></d:index>
	<h1>käyttäjätili</h1>
	<p>Mac OS X:ää käyttävissä Macintosh-tietokoneissa jokaisella tietokoneen käyttäjällä voi olla oma tili ja kotikansio. Tietokoneella, jota käyttää useampi käyttäjä, tavalliset käyttäjätilit antavat käyttäjien asentaa ohjelmia omaan käyttöön ja muuttaa tiliinsä liittyviä asetuksia. Jokainen käyttäjä voi muuttaa asetuksiaan toisista käyttäjistä riippumatta. Normaalien käyttäjätilien käyttäjät eivät voi hallinnoida muita tilejä. Muita tilityyppejä ovat ylläpitäjä, ryhmä ja vieras.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>video compact disc</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>video compact disc</d:index_value><d:index_title>video compact disc</d:index_title></d:index>
	<h1>video compact disc</h1>
	<p>Optinen levy, joka voi sisältää enemmän tietoa kuin CD, mutta vähemmän kuin DVD. VCD-levylle tallennettu videokuva on DVD-laatua heikompaa, VHS-videokasetin kuvanlaadun luokkaa. VCD-video on koodattu MPEG-1-muodossa. VCD-levyn sisältöä voidaan katsella QuickTime Playerilla ja tietokoneen omalla tai siihen liitetyllä optisella asemalla. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>virtuaalimuisti</d:index_value><d:index_title>virtuaalimuisti</d:index_title></d:index>
	<h1>virtuaalimuisti</h1>
	<p>Tietokoneen kovalevyn osa, jota käytetään tietokoneen muistina.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>VO-näppäimet</d:index_value><d:index_title>VO-näppäimet</d:index_title></d:index>
	<h1>VO-näppäimet</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver-näppäimet</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Vaihtoehtoinen Macintosh-tietokoneiden käyttöliittymä näkörajoitteisille ihmisille tai muille, joiden tarvitsee kuulla, mitä näytöllä tapahtuu. VoiceOver kuvailee ääneen, mitä näytöllä näkyy ja puhuu dokumenttien ja ikkunoiden tekstit. VoiceOveria käytettäessä tietokonetta hallitaan ensisijaisesti näppäimistöllä hiiren sijaan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver-näppäimet</d:index_value><d:index_title>VoiceOver-näppäimet</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver-näppäimet</h1>
	<p>VoiceOver-komentojen syöttämiseen käytettäviä Ctrl- ja Optio-näppäimiä yhdessä muiden näppäimien kanssa kutsutaan VoiceOver-näppäimiksi tai lyhyemmin ”VO-näppäimiksi”. Niihin viitataan dokumentaatiossa termillä ”VO”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>taltio</d:index_value><d:index_title>taltio</d:index_title></d:index>
	<h1>taltio</h1>
	<p>Tiedostojärjestelmään liitettävä tallennustila, jota voidaan käyttäjän näkökulmasta ajatella paikallisena kovalevynä, sellaisen osiona tai verkkotaltiona.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>verkkoselain</d:index_value><d:index_title>verkkoselain</d:index_title></d:index>
	<h1>verkkoselain</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:selain:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>selain</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Web Clip</d:index_value><d:index_title>Web Clip</d:index_title></d:index>
	<h1>Web Clip</h1>
	<p>Applen ohjelma, jolla voit luoda omia Dashboard-widgettejä verkkosivujen sisällöstä.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>WebDAV-palvelin</d:index_value><d:index_title>WebDAV-palvelin</d:index_title></d:index>
	<h1>WebDAV-palvelin</h1>
	<p>Verkkopohjainen hajautettu tuotanto- ja versiointiohjelmisto. Reaaliaikainen ympäristö, jonka avulla asiakaskäyttäjät voivat noutaa verkkosivuja, tehdä niihin muutoksia ja lähettää ne lopulta takaisin sivuston ollessa samanaikaisesti täydessä käyttövalmiudessa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Verkkogalleria</d:index_value><d:index_title>Verkkogalleria</d:index_title></d:index>
	<h1>Verkkogalleria</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe-galleria</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Joukko työkaluja, jotka helpottavat ohjelmistokehittäjiä verkkosisällön (kuten verkkosivujen) esittämisessä ohjelmien sisällä. WebKit yksinkertaistaa prosessia, jossa verkon HTTP-palvelimelta pyydetään sisältöä sekä sen esittämistä käyttäjille.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Applen kehitysympäristö, jolla verkkokehittäjät voivat rakentaa verkko-ohjelmia nopeasti.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>verkkosivu</d:index_value><d:index_title>verkkosivu</d:index_title></d:index>
	<h1>verkkosivu</h1>
	<p>Katso <a href='x-dictionary:r:verkkosivu:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>verkkosivu</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>verkkosivu</d:index_value><d:index_title>verkkosivu</d:index_title></d:index>
	<h1>verkkosivu</h1>
	<p>Sivu internetissä, jota kuka tahansa internetiin yhteyden muodostanut voi katsella verkkoselainta käyttäen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>verkkowidgetti</d:index_value><d:index_title>verkkowidgetti</d:index_title></d:index>
	<h1>verkkowidgetti</h1>
	<p>Verkkosivun sisällön osa, jonka voit lisätä omalle verkkosivustollesi. Monet verkkosivustot tarjoavat verkkowidgettejä eri tarkoituksiin, kuten internet-videot, uutisotsikot, pörssikurssit, kuvavirrat ja paljon muuta.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widgetti</d:index_value><d:index_title>widgetti</d:index_title></d:index>
	<h1>widgetti</h1>
	<p>Miniohjelma Macintosh-tietokoneissa. Widgetit tulevat Dashboardin mukana, joka on osa Mac OS X:ää. Widgettejä ovat muun muassa Maailmankello, Laskin, Kalenteri, Sanakirja, Sää ja Pörssi. Dashboardissa on monia widgettejä jo valmiiksi asennettuna; lisää saat <a href='http://www.apple.com/fi/downloads/dashboard/'>Applen-verkkosivustolta</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Johonkin 802.11-standardiin perustuva langattoman verkon ohjelmisto tai laitteisto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Mac OS X:n ohjelmistokehittäjien työkalujoukko, jolla luodaan ohjelmia Applen Mac-, iPhone- ja iPad-alustoille. Kokoelmaan kuuluu Xcode.app IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, Instruments-ohjelma suorituskyvyn analysoimiseksi, kääntäjiä, virheenkorjausohjelmia ja muita työkaluja.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Applen ohjelma, jolla ylläpitäjä voi käyttää yhden tehtävän suorittamiseksi verkossa olevien tietokoneiden ryhmän yhdistettyä laskentatehoa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>64-bittinen ryvästiedostojärjestelmä, jonka ansiosta useat työpöytä-Macit ja Xserve-tietokoneet voivat jakaa RAID-tallennustaltioita huippunopean verkon välityksellä. Jokainen tietokone voi lukea ja kirjoittaa suoraan keskitettyyn tiedostojärjestelmään.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
