<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Standard oprogramowania i sprzętu do obsługi sieci bezprzewodowej, wprowadzony przez IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802). Obejmuje on standardy 802.11a, 802.11b, 802.11g i 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>listy kontroli dostępu</d:index_value><d:index_title>listy kontroli dostępu</d:index_title></d:index>
	<h1>listy kontroli dostępu</h1>
	<p>Lista uprawnień, określająca którzy użytkownicy mogą mieć dostęp do pliku, katalogu lub dysku i jakie operacje każdy z nich może przeprowadzać. Przykładowo, uprawnienia do katalogu określają, czy dany użytkownik może zobaczyć jego zawartość (tylko odczyt), dodawać do niego pliki, ale nie oglądać zawartości (tylko zapis) lub i to, i to (odczyt i zapis).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>konto</d:index_value><d:index_title>konto</d:index_title></d:index>
	<h1>konto</h1>
	<p>Każda osoba używająca Macintosha z systemem Mac OS X może mieć swoje własne konto użytkownika z osobnym katalogiem domowym. Istnieją różne typy kont: konto użytkownika, konto administratora, konto grupowe i konto gościnne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>hasło konta</d:index_value><d:index_title>hasło konta</d:index_title></d:index>
	<h1>hasło konta</h1>
	<p>Na Macintoshach z systemem Mac OS X, użytkownicy mogą ustalić hasło, zabezpieczające dostęp do swoich kont. Hasła do kont użytkowników określane są często jako „hasła logowania”. Inne ważne hasła w systemie Mac OS X to hasła do pęku kluczy i hasło główne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL</d:index_value><d:index_title>ACL</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>listy kontroli dostępu</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Książka adresowa</d:index_value><d:index_title>Książka adresowa</d:index_title></d:index>
	<h1>Książka adresowa</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X. Książka adresowa pozwala na przechowywanie informacji kontaktowych, obejmujących imiona, nazwiska, tytuły, numery telefonów i adresy pocztowe, a także adresy email, nazwy użytkowników programu iChat i adresy stron internetowych. Dzięki pełnej integracji Książki adresowej z innymi programami systemu Mac OS X, informacje te dostępne są również w takich programach, jak Mail, iChat czy Safari. </p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>konto administratora</d:index_value><d:index_title>konto administratora</d:index_title></d:index>
	<h1>konto administratora</h1>
	<p>Każda osoba korzystająca z Macintosha z systemem Mac OS X może mieć swoje własne konto użytkownika i osobny katalog domowy. Przynajmniej jedno z tych kont musi być kontem administratora, pozwalającym na tworzenie, usuwanie i zmianę pozostałych kont, instalowanie oprogramowania i zmianę ustawień systemowych. Jeżeli w systemie Mac OS X założone jest tylko jedno konto, jest to właśnie konto administratora. Pozostałe typy kont to konto użytkownika, grupowe i gościnne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>hasło administratora</d:index_value><d:index_title>hasło administratora</d:index_title></d:index>
	<h1>hasło administratora</h1>
	<p>Na Macintoshach z systemem Mac OS X, hasło konta zabezpiecza dostęp do konta administratora. Inne ważne hasła w systemie Mac OS X to hasła do pęku kluczy i hasło główne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Skrót od angielskiego „Apple Filing Protocol”, czyli „protokół segregowania (plików) Apple”. Protokół klient-serwer, używany przez usługę plików Apple do udostępniania plików i usług sieciowych. AFP obsługuje komunikację pomiędzy komputerami w sieci, używając TCP/IP i innych protokołów transmisji.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Funkcja systemu Mac OS X, pozwalająca na łatwe udostępnianie plików pobliskim użytkownikom przez AirDrop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, komunikator internetowy z AOL LLC (dawniej America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Urządzenia i oprogramowanie do obsługi sieci bezprzewodowej, produkowane przez Apple Inc., umożliwiające komputerom bezprzewodowe łączenie się z siecią lokalną lub Internetem. System AirPort składa się z routera (czyli stacji bazowej AirPort), który podłączony jest do sieci. Stacja bazowa udostępnia swoje połączenie z Internetem drogą radiową, emitując sygnał, który odbierany jest przez kartę AirPort, znajdującą się w komputerze. Przykładowe stacje bazowe AirPort to AirPort Extreme i AirPort Express.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>Dysk AirPort</d:index_value><d:index_title>Dysk AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>Dysk AirPort</h1>
	<p>Oprogramowanie Apple pozwalające komputerom w sieci AirPort udostępniać dysk zewnętrzny podłączony do portu USB w stacji bazowej AirPort Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>stacja bazowa AirPort Express</d:index_value><d:index_title>stacja bazowa AirPort Express</d:index_title></d:index>
	<h1>stacja bazowa AirPort Express</h1>
	<p>Mała stacja bazowa AirPort z firmy Apple Inc., pozwalająca na bezprzewodowe połączenie z Internetem do dziesięciu komputerów. Stacja bazowa AirPort Express zawiera AirPlay, czyli oprogramowanie pozwalające na bezprzewodową transmisję muzyki z iTunes do maksimum trzech zestawów stereo. Do AirPort Express można także podłączyć drukarkę USB, która stanie się wówczas dostępna dla wszystkich komputerów w sieci lokalnej za pomocą technologii Bonjour. AirPort Express może także służyć do rozszerzenia zasięgu istniejącej sieci AirPort Extreme.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>stacja bazowa AirPort Extreme</d:index_value><d:index_title>stacja bazowa AirPort Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>stacja bazowa AirPort Extreme</h1>
	<p>Stacja bazowa AirPort z firmy Apple Inc., pozwalająca na szybkie bezprzewodowe połączenie z Internetem do 50 komputerów. Obsługuje ona również połączenie przewodowe za pomocą złącza Ethernet. Do stacji bazowej AirPort Extreme można podłączyć drukarkę USB, udostępnianą automatycznie wszystkim komputerom w sieci lokalnej za pomocą technologii Bonjour.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Oprogramowanie firmy Apple, które pozwala komputerom, iPodom, iPadom i iPhonom w sieci AirPort używać iTunes do bezprzewodowego wysyłania muzyki i wideo do wielu urządzeń, na przykład AirPort Express lub Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>Funkcja oferowana przez program iPhoto na Macintoshach. Album w iPhoto to zbiór zdjęć, wybranych z biblioteki iPhoto i ułożonych w dowolnej kolejności. Można utworzyć zwykły album z wybranymi zdjęciami lub „album inteligentny”, uaktualniany automatycznie na podstawie ustalonych kryteriów. To samo zdjęcie można umieścić w kilku albumach, bez konieczności tworzenia jego kopii.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>skrót</d:index_value><d:index_title>skrót</d:index_title></d:index>
	<h1>skrót</h1>
	<p>Na Macintoshach jest to mały plik, nie zawierający żadnej własnej zawartości, który wskazuje na dokument, katalog, program lub urządzenie, znajdujące się zwykle w innym miejscu. Gdy klikniesz w skrót, źródłowa rzecz jest otwierana lub uruchamiana.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>wygładzanie</d:index_value><d:index_title>wygładzanie</d:index_title></d:index>
	<h1>wygładzanie</h1>
	<p>Technika stosowana w grafice komputerowej, mająca na celu zmniejszenie zniekształceń tekstu i grafiki poprzez wygładzenie nierównych krawędzi, gdy elementy o wysokiej rozdzielczości wyświetlane są w niższej rozdzielczości.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Program firmy Apple dla Macintoshów. Program Aperture jest używany przez wielu profesjonalnych fotografów do obróbki postprodukcyjnej.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. to przedsiębiorstwo technologiczne, założone w 1976 roku w Kalifornii. Siedziba główna Apple Inc. znajduje się w Cupertino. Najbardziej znane produkty Apple Inc. to komputery Macintosh, odtwarzacze przenośne iPod, system Mac OS oraz pakiet oprogramowania iLife wraz z programem iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Wsparcie techniczne i serwis Macintoshów, iPodów i innych produktów firmy Apple. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Pilot zdalnego sterowania do używania z produktami Apple, włącznie z Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Program firmy Apple, pozwalający użytkownikom (np. nauczycielom lub pracownikom wsparcia technicznego) na zdalne monitorowanie przez sieć ze swojego Macintosha aktywności innych użytkowników na ich Macintoshach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Język skryptowy wbudowany w system Mac OS X. Język AppleScript składa się z poleceń używanych do sterowania programami oraz automatyzowania powtarzalnych lub złożonych zadań w wielu programach, takich jak Mail, Safari, iCal i innych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Oprogramowanie serwera plików oraz drukowania, które współpracowało z oprogramowaniem sieciowym AppleTalk. Program AppleShare został zastąpiony przez Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Zestaw narzędzi firmy Apple Inc., służących do zarządzania sieciami komputerowymi. System sieciowy AppleTalk został zastąpiony przez sieci TCP/IP na Macintoshach z systemem Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Urządzenie firmy Apple, odbierające bezprzewodowy sygnał wideo i odtwarzające go na dowolnym szerokoekranowym telewizorze ED lub HD. Apple TV może odtwarzać filmy, programy TV, muzykę i podcasty z biblioteki iTunes, zwiastuny filmów z witryny www.apple.com oraz pokazy slajdów ze zdjęć znajdujących się na komputerze. Apple TV można synchronizować z Macintoshem, na którym zainstalowano system Mac OS X 10.3.9 lub nowszy, a także z komputerem z systemem Windows XP Home, Windows XP Professional (SP2) lub Windows Vista. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/appletv/'>stronę Apple TV</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Pakiet programów firmy Apple, zawierający procesor tekstu, arkusz kalkulacyjny, program graficzny i program do tworzenia baz danych. Oryginalny pakiet AppleWorks przeznaczony był dla komputerów Apple II. Później stworzona została wersja przeznaczona dla Macintoshów z systemem Mac OS X. Obecnie AppleWorks został zastąpiony przez iWork.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>Graficzny interfejs użytkownika oraz wizualny motyw Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>kompresja</d:index_value><d:index_title>kompresja</d:index_title></d:index>
	<h1>kompresja</h1>
	<p>Funkcja dostępna w systemie Mac OS X, pozwalająca na utworzenie archiwum z pojedynczego pliku lub kilku plików przy jednoczesnym zmniejszeniu ich rozmiaru.</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argument</d:index_value><d:index_title>argument</d:index_title></d:index>
	<h1>argument</h1>
	<p>W programie kalkulacyjnym Numbers, argumenty zawierają wartości dla funkcji. Przykładowo, oto formuła zawierająca funkcję o nazwie SUMA z pojedynczym argumentem (zakresem komórek), która dodaje wartości z wierszy od 2 do 10 w kolumnie A: =SUMA(A2:A10). Liczba i rodzaje argumentów są różne dla różnych funkcji. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>książka audio</d:index_value><d:index_title>książka audio</d:index_title></d:index>
	<h1>książka audio</h1>
	<p>Nagranie głosowe, np. książka czytana na głos. Książki audio i inne audycje głosowe można umieszczać w bibliotece iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>sterownik dźwięku</d:index_value><d:index_title>sterownik dźwięku</d:index_title></d:index>
	<h1>sterownik dźwięku</h1>
	<p>Program, który przekształca dane dźwiękowe w taką postać, która może zostać przetworzona przez urządzenie dźwiękowe w komputerze i odtworzona przez głośniki. Sterownik dźwiękowy musi być zgodny z urządzeniem dźwiękowym w komputerze. W systemie Mac OS X sterownikiem dźwiękowym jest Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>Autoformularz</d:index_value><d:index_title>Autoformularz</d:index_title></d:index>
	<h1>Autoformularz</h1>
	<p>Funkcja przeglądarki internetowej Safari, pozwalająca na automatyczne wypełnianie formularzy na witrynach internetowych przy użyciu informacji z książki adresowej i formularzy wypełnionych wcześniej.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X, pozwalający na tworzenie „kolejek czynności”, wykonujących automatycznie często powtarzane zadania. Automator współpracuje z wieloma innymi programami, w tym z Finderem, Safari, Książką adresową oraz programami pakietu Microsoft Office i programem Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>automatycznie odtwarzana płyta DVD</d:index_value><d:index_title>automatycznie odtwarzana płyta DVD</d:index_title></d:index>
	<h1>automatycznie odtwarzana płyta DVD</h1>
	<p>Film DVD lub pokaz slajdów, który odtwarzany jest automatycznie po włożeniu przez widza płyty DVD do napędu optycznego. Na Macintoshach można tworzyć własne automatycznie odtwarzane płyty DVD za pomocą programu iDVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Wersja systemu operacyjnego UNIX, przeznaczona dla niektórych modeli Macintosha. Pierwsza wersja systemu A/UX opublikowana została w 1988 roku, a ostatnia jego wersja pojawiła się w 1995 roku.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>tło</d:index_value><d:index_title>tło</d:index_title></d:index>
	<h1>tło</h1>
	<p>W systemie Mac OS X można umieszczać własne tło w wielu miejscach, takich jak biurko, okna Findera lub projekty iDVD. Zobacz także <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>obrazek biurka</b></a> oraz <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>motywy iDVD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Program firmy Apple, dostępny dla użytkowników usługi MobileMe. Pozwala konfigurować automatyczne, regularnie wykonywane kopie zapasowe plików na Macu użytkownika, włącznie ze zdjęciami, muzyką, katalogiem domowym i innymi rzeczami.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>nakładka</d:index_value><d:index_title>nakładka</d:index_title></d:index>
	<h1>nakładka</h1>
	<p>Mały obrazek, który pojawia się po umieszczeniu wskaźnika myszy nad obrazem, oknem, ikoną lub innym obiektem. Nakładka może zawierać dodatkowe informacje o danym obiekcie. W programie do obróbki zdjęć Aperture, przeznaczonym dla Macintoshów, po zastosowaniu korekcji, zmianie słów kluczowych, oceny lub dokonaniu innych zmian zdjęcia, oznaczane jest ono nakładką. Nakładki widoczne są tylko na ekranie. Nie widać ich na wydruku.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Oprogramowanie wbudowane w system Mac OS X. Bonjour łączy komputer ze znajdującymi się w sieci lokalnej witrynami i urządzeniami (np. drukarkami i innymi komputerami). Wykrywa także znajomych z iChata i udostępniane informacje (np. biblioteki muzyki i zdjęć).</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>przeglądarka</d:index_value><d:index_title>przeglądarka</d:index_title></d:index>
	<h1>przeglądarka</h1>
	<p>Program, który pozwala znajdować, wyświetlać i korzystać z tekstu, obrazków, dźwięku i innych informacji. Przeglądarka internetowa używana jest do poruszania się po stronach w sieci Internet. Przykładową przeglądarką internetową jest Safari, używana na Macintoshach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>przeglądanie historii</d:index_value><d:index_title>przeglądanie historii</d:index_title></d:index>
	<h1>przeglądanie historii</h1>
	<p>Lista adresów odwiedzonych stron, zachowywana przez Safari lub inną przeglądarkę. Historia obejmuje najczęściej strony odwiedzone w ostatnim tygodniu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>lista znajomych</d:index_value><d:index_title>lista znajomych</d:index_title></d:index>
	<h1>lista znajomych</h1>
	<p>W komunikatorach internetowych to lista osób, z którymi można rozpocząć czat. Zwykle na liście znajomych znajdują się imiona osób, z którymi kontaktujesz się najczęściej. Lista znajomych pokazuje także status każdej osoby, np. dostępny, niedostępny lub poza siecią.</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>katalog nagrywania</d:index_value><d:index_title>katalog nagrywania</d:index_title></d:index>
	<h1>katalog nagrywania</h1>
	<p>Rodzaj katalogu używanego przez komputery z systemem Mac OS X. Katalog nagrywania zawiera rzeczy, które można nagrać na płytę CD lub DVD. Dwukrotne kliknięcie w ikonę katalogu nagrywania i kliknięcie w przycisk Nagraj rozpoczyna kopiowanie rzeczy z katalogu nagrywania na płytę.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Kalkulator</d:index_value><d:index_title>Kalkulator</d:index_title></d:index>
	<h1>Kalkulator</h1>
	<p>Program do obliczeń, dołączony do systemu Mac OS X. Kalkulator posiada tryb podstawowy, naukowy oraz specjalny tryb dla programistów, obsługujący m.in. odwrotną notację polską.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Oprogramowanie, pozwalające wielu użytkownikom na publikowanie i subskrybowanie wspólnych kalendarzy, a także na synchronizowanie ich pomiędzy różnymi urządzeniami. Udostępniane kalendarze zarządzane są przez serwer CalDAV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>okno propozycji</d:index_value><d:index_title>okno propozycji</d:index_title></d:index>
	<h1>okno propozycji</h1>
	<p>W programach do obsługi niestandardowych metod wprowadzania jest to okno, używane do wprowadzania znaków (np. chińskich ideogramów), których nie ma na klawiaturze. Okno propozycji pojawia się po wprowadzeniu kodu, do którego przyporządkowanych jest więcej niż jeden znak. Pozwala ono na wybranie znaku, który zostanie umieszczony w tekście.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Zestaw narzędzi (tzw. API) dla programistów tworzących oprogramowanie dla systemu Mac OS. Carbon oferuje narzędzia interfejsu użytkownika, procedury obsługi zdarzeń, bibliotekę graficzną Quartz 2D i obsługę wielu procesów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Baza danych płyt CD. CDDB to licencjonowany znak towarowy firmy Gracenote, Inc. Programy mogą używać CDDB do sprawdzania przez Internet informacji o płytach. Po wysłaniu zapytania do CDDB i otrzymaniu odpowiedzi, program może wyświetlić tytuł płyty, nazwę wykonawcy, listę utworów i inne informacje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>odwołanie do komórki</d:index_value><d:index_title>odwołanie do komórki</d:index_title></d:index>
	<h1>odwołanie do komórki</h1>
	<p>Program kalkulacyjny Numbers pozwala na stosowanie w formułach odwołań do komórek, wskazujących dane komórki. Odwołanie do komórki można utworzyć zarówno, używając liter i liczb z kart odwołań tabeli, jak i używając nazw. Jeżeli tabela zawiera wiersz i kolumnę nagłówka, można określać komórki poprzez podanie nazwy kolumny i nazwy wiersza.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>format komórki</d:index_value><d:index_title>format komórki</d:index_title></d:index>
	<h1>format komórki</h1>
	<p>W programie kalkulacyjnym Numbers można zastosować format w komórce, tak aby znajdująca się w niej wartość wyświetlana była w pewien określony sposób. Przykładowo, można sformatować komórki z wartościami finansowymi, tak aby obok liczby widoczny był symbol waluty (np. zł, $ lub £). Można także użyć takiego formatu, który powoduje wyświetlenie w komórce interaktywnego narzędzia, np. pola wyboru lub suwaka, pozwalającego użytkownikowi na dodawanie lub zmianę wartości.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>certyfikat</d:index_value><d:index_title>certyfikat</d:index_title></d:index>
	<h1>certyfikat</h1>
	<p>Załącznik do dokumentu elektronicznego, który pozwala na bezpieczne przesyłanie informacji przez Internet. Przeglądarki internetowe, programy pocztowe i komunikatory używają certyfikatów do szyfrowania informacji. Certyfikaty zabezpieczają informacje logowania, numery kart kredytowych, adresy i inne ważne dane. Certyfikaty wydawane są przez zaufane organizacje, takie jak VeriSign, Inc. lub RSA Data Security, Inc. Po otwarciu bezpiecznej strony internetowej, system Mac OS X sprawdza jej certyfikat i porównuje go ze znanymi, zaufanymi certyfikatami. Jeżeli certyfikat witryny nie zostanie rozpoznany (lub gdy witryna go nie posiada), na ekranie pojawi się odpowiedni komunikat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>znacznik rozdziału</d:index_value><d:index_title>znacznik rozdziału</d:index_title></d:index>
	<h1>znacznik rozdziału</h1>
	<p>Znaczniki umieszczane w filmie cyfrowym, pozwalające na tworzenie menu wyboru scen, umożliwiającego widzom szybkie przechodzenie do wybranych fragmentów filmu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>paleta znaków</d:index_value><d:index_title>paleta znaków</d:index_title></d:index>
	<h1>paleta znaków</h1>
	<p>Funkcja systemu Mac OS X, pozwalająca na wstawianie do dokumentów znaków specjalnych (np. symboli matematycznych, liter akcentowanych, strzałek, ornamentów lub znaków z innych języków).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Wybieracz</d:index_value><d:index_title>Wybieracz</d:index_title></d:index>
	<h1>Wybieracz</h1>
	<p>Funkcja dostępna w starszych wersjach systemu Mac OS, pozwalająca na nawiązywanie połączeń z drukarkami i serwerami oraz włączanie i wyłączanie sieci AppleTalk. W systemie Mac OS X Wybieracz został zastąpiony przez panele Drukarka i faks oraz Sieć w oknie Preferencji systemowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Zestaw narzędzi firmy Apple Inc., dołączony do Final Cut Pro, profesjonalnego programu do edycji wideo. Oprogramowanie Cinema Tools jest używane do nadzorowania relacji pomiędzy oryginalnym filmem oraz dźwiękiem, a ich cyfrowym odpowiednikiem wideo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Wcześniejsze wersje systemu operacyjnego dla Macintoshów, zastąpione przez system Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>ujęcie</d:index_value><d:index_title>ujęcie</d:index_title></d:index>
	<h1>ujęcie</h1>
	<p>Fragment materiału audio lub wideo. Program iMovie udostępnia kilka różnych sposobów pracy z ujęciami, pozwalających osiągnąć zamierzone efekty. Sposoby te obejmują m.in przesuwanie ujęć, ustalanie początku i końca, dodawanie przejść pomiędzy ujęciami itd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Zestaw narzędzi (tzw. API) dla programistów tworzących oprogramowanie dla systemu Mac OS. Cocoa to środowisko obiektowe, przeznaczone do tworzenia macierzystych programów Mac OS X. Programy Cocoa powinny spełniać wytyczne Apple dotyczące interfejsu użytkownika, co pozwala zapewnić spójny wygląd i znajomy sposób działania.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Zestaw narzędzi (tzw. API) dla programistów tworzących oprogramowanie dla iPhone'ów i iPodów touch. Cocoa Touch bazuje na narzędziach Cocoa służących do tworzenia programów dla systemu Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Program firmy Apple do zarządzania kolorami. ColorSync współpracuje z urządzeniami do przetwarzania obrazu (monitorami, drukarkami, skanerami i aparatami cyfrowymi), tak aby kolory wyświetlane na ekranie wyglądały tak samo, jak na wydruku. ColorSync to część systemu Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>profil ColorSync</d:index_value><d:index_title>profil ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>profil ColorSync</h1>
	<p>Informacje, które program ColorSync zachowuje dla wszystkich urządzeń obsługujących obraz, podłączonych do komputera — np. skanerów, drukarek i monitorów. Profil ten używany jest do tak dokładnego odwzorowania kolorów, jak to tylko możliwe. Przykładowo, podczas skanowania obrazu, w zachowanym pliku umieszczana jest kopia profilu skanera. Gdy obraz ten jest drukowany, kolory przekształcane są z profilu skanera na profil drukarki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>napęd Combo</d:index_value><d:index_title>napęd Combo</d:index_title></d:index>
	<h1>napęd Combo</h1>
	<p>Typ napędu dysków. Napęd combo może czytać i zapisywać płyty CD, oraz czytać (lecz nie zapisywać) płyty DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>Urządzenie kontroli dostępu. Przesunięcie karty Common Access Card przez czytnik pozwala zalogować się do komputera lub uzyskać do niego dostęp, gdy włączony jest wygaszacz ekranu, a także dokonywać zmian w Preferencjach systemowych i instalować oprogramowanie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>format warunkowy</d:index_value><d:index_title>format warunkowy</d:index_title></d:index>
	<h1>format warunkowy</h1>
	<p>Funkcja, która pozwala na automatyczną zmianę formatu komórki w arkuszu kalkulacyjnym Numbers na podstawie ustalonych reguł. Przykładowo, tło komórki może zmieniać kolor na czerwony, gdy jej wartość przekroczy pewien wskazany próg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>panel sterowania</d:index_value><d:index_title>panel sterowania</d:index_title></d:index>
	<h1>panel sterowania</h1>
	<p>Na komputerach z systemem Windows, panel sterowania zawiera małe programy, które pozwalają na wybór różnych ustawień, takich jak tło biurka (zwanego w systemie Windows „pulpitem”) lub sposobu łączenia się z Internetem. Na Macintoshach zmian tego typu dokonuje się za pomocą programu Preferencje systemowe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>pasek kontrolny</d:index_value><d:index_title>pasek kontrolny</d:index_title></d:index>
	<h1>pasek kontrolny</h1>
	<p>Używany w starszych wersjach systemu Mac OS do sprawdzania stanu baterii i połączeń sieciowych, zmiany głośności, rozdzielczości ekranu i wykonywania innych czynności. W systemie Mac OS X pasek kontrolny zastąpiony został przez ikony widoczne po prawej stronie paska menu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>Mały plik, umieszczany na dysku komputera przez witrynę internetową, chcącą przechować pewne informacje. Gdy witryna ta zostanie ponownie otwarta, przeglądarka internetowa wysyła jej z powrotem należący do niej plik cookie. Pliki cookie pozwalają witrynie rozpoznać odwiedzającą osobę, dzięki czemu witryna ta może wyświetlić informacje przeznaczone właśnie dla niej. W plikach cookie mogą być przechowywane dane identyfikujące użytkownika, np. imię, nazwisko i adres email. Witryny mają dostęp tylko do tych informacji, które poda im użytkownik. Żadna witryna nie może użyć plików cookie do uzyskania innych informacji, znajdujących się w komputerze.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Sterownik dźwięku, używany na Macintoshach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Funkcja dostępna w Finderze w systemie Mac OS X i w programie iTunes. Cover Flow w iTunes pokazuje na ekranie komputera okładki płyt z biblioteki, pozwalając na szybkie przeglądanie albumów. Cover Flow w Finderze to jeden z czterech dostępnych sposobów przeglądania plików, katalogów i programów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>przycięcie</d:index_value><d:index_title>przycięcie</d:index_title></d:index>
	<h1>przycięcie</h1>
	<p>Edycja obrazka (np. zdjęcia), polegająca na pozostawieniu tylko wybranego fragmentu i usunięciu reszty.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Oprogramowanie Apple, stanowiące część systemu Mac OS X, udostępniające małe programy, zwane „widgetami”. Widgety mają szerokie zastosowanie, np. pozwalają na sprawdzanie kursów akcji, znajdowanie informacji lokalnych, sprawdzanie prognozy pogody, wyszukiwanie słów w słownikach i inne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Program Apple, przeznaczony do tworzenia widgetów Dashboard i programów sieciowych (witryn dostosowanych do Safari na iPhonie). Widgety i programy sieciowe utworzone za pomocą Dashcode używają standardowych technologii sieciowych, takich jak język HTML, kaskadowe arkusze stylów (CSS) i JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>biurko</d:index_value><d:index_title>biurko</d:index_title></d:index>
	<h1>biurko</h1>
	<p>Obszar tła ekranu komputera. Na biurku znajdują się ikony, okna, paski narzędzi, pliki i katalogi, które możesz tworzyć, zmieniać, przenosić lub usuwać.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>obrazek biurka</d:index_value><d:index_title>obrazek biurka</d:index_title></d:index>
	<h1>obrazek biurka</h1>
	<p>Kolor, wzór lub obrazek, używany w celu dostosowania tła ekranu. Tło biurka można zmienić w panelu Wygaszacz i biurko, znajdującym się w oknie Preferencji systemowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Słownik</d:index_value><d:index_title>Słownik</d:index_title></d:index>
	<h1>Słownik</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X. Słownik pozwala sprawdzać definicje i synonimy w różnych źródłach, w tym słownikach Oxford American Dictionary i Słowniku Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>certyfikat cyfrowy</d:index_value><d:index_title>certyfikat cyfrowy</d:index_title></d:index>
	<h1>certyfikat cyfrowy</h1>
	<p>Określany także jako „certyfikat klucza publicznego”. Dokument elektroniczny, łączący tożsamość cyfrową użytkownika z innymi informacjami, takimi jak nazwisko, adres email lub nazwa firmy. Programy internetowe, takie jak przeglądarka Safari, Mail i iChat używają certyfikatów do zabezpieczania informacji przesyłanych poprzez sieć.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>obraz dysku</d:index_value><d:index_title>obraz dysku</d:index_title></d:index>
	<h1>obraz dysku</h1>
	<p>Pojedynczy plik, w którym zachowane są wszystkie pliki i katalogi z urządzenia przechowującego informacje, np. dysku twardego lub dysku optycznego. Obraz dysku można utworzyć za pomocą programu Narzędzie dyskowe. Obrazy dysku pozwalają na archiwizowanie danych, udostępnianie ich innym, szyfrowanie poufnych informacji i wykonywanie kopii dysków.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Narzędzia dyskowe</d:index_value><d:index_title>Narzędzia dyskowe</d:index_title></d:index>
	<h1>Narzędzia dyskowe</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X, pozwalający na wykonywanie zadań związanych z dyskiem. Narzędzie dyskowe pozwala tworzyć obrazy dysków, montować, usuwać, formatować, dzielić na partycje i naprawiać dyski, a także nagrywać płyty.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Narzędzie do uruchamiania programów, dołączone do systemu Mac OS X. Dock umieszczony jest domyślnie wzdłuż dolnej krawędzi ekranu. Zawiera ikony, reprezentujące różne programy, znajdujące się na komputerze. Można do niego przeciągać nowe ikony i wyjmować istniejące.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Pierwotnie znak w ozdobnej czcionce Cairo dingbat (ornament), służący do wskazywania orientacji i koloru papieru w oknach dialogowych drukowania na Macach. Z czasem dogcow („psokrowa”) zyskał dodatkowe łaty i bardziej przypominał krowę. Dogcow mówi tylko po angielsku: „muuff”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domena</d:index_value><d:index_title>domena</d:index_title></d:index>
	<h1>domena</h1>
	<p>Część nazwy domenowej komputera, który jest podłączony do Internetu. Np. nazwa serwera „www.przyklad.pl” składa się z poddomeny (lub nazwy hosta) „www”, domeny „przyklad” i domeny najwyższego poziomu „pl”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Obiektowy model dokumentu. Interfejs pozwalający programom na dostęp i uaktualnianie zawartości, struktury i stylu dokumentów, w tym także stron internetowych. Obiektowy model strony internetowej zawiera każdy element, znajdujący się na tej stronie, czyli zawartość, hiperłącza, specyfikacje stylów i skrypty (małe programy), ustala też kolejność, w jakiej elementy te są widoczne na stronie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>nawigacja DOM</d:index_value><d:index_title>nawigacja DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>nawigacja DOM</h1>
	<p>Metoda poruszania się po stronie internetowej, oparta na obiektowym modelu dokumentu (DOM, Document Object Model).</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dynamiczna pamięć o dostępie swobodnym (ang. Dynamic Random-Access Memory). Najpopularniejszy rodzaj pamięci stosowany w komputerach osobistych. Pamięć DRAM musi odbierać nowy ładunek elektryczny co kilka milisekund.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>udostępnianie DVD lub CD</d:index_value><d:index_title>udostępnianie DVD lub CD</d:index_title></d:index>
	<h1>udostępnianie DVD lub CD</h1>
	<p>Funkcja systemu Mac OS X, pozwalająca udostępniać płyty CD i DVD w sieci Ethernet lub w sieci bezprzewodowej. Jeżeli w sieci lokalnej jest inny komputer bez napędu optycznego, można udostępnić mu płytę włożoną do napędu tego komputera, który taki napęd posiada. Komputer udostępniający napęd musi używać systemu Mac OS X 10.4.10 lub nowszego. Może również korzystać z systemu Windows XP lub Windows Vista.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>dynamiczna podpowiedź</d:index_value><d:index_title>dynamiczna podpowiedź</d:index_title></d:index>
	<h1>dynamiczna podpowiedź</h1>
	<p>W programach do obsługi niestandardowych metod wprowadzania znaków (np. chińskich ideogramów), których nie ma na klawiaturze, można włączyć funkcję dynamicznych podpowiedzi, aby podczas pisania w oknie propozycji pojawiały się sugerowane znaki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>„Edukacyjny Mac\" — komputer o niskiej cenie, z wbudowanym monitorem 17 calowym oraz procesorem PowerPC G4. Apple Inc. wprowadziła komputer eMac na rynek w roku 2002, a zaprzestała jego produkcji w 2006, zastępując go modelem iMac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>korekta</d:index_value><d:index_title>korekta</d:index_title></d:index>
	<h1>korekta</h1>
	<p>Funkcja dostępna w programie iPhoto na Macintoshach. Kliknięcie w przycisk Korekta podczas edycji zdjęcia automatycznie rozjaśnia je lub koryguje jego kontrast na podstawie ustalonych kryteriów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated Postscript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated Postscript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated Postscript</h1>
	<p>Określany także skrótem EPS. Format plików, oparty o język opisu strony PostScript, używany do drukowania tekstu i grafiki. Plik EPS zawiera opis tekstu i grafiki, używany przez drukarkę. Można go skopiować i udostępniać różnym komputerom i używać w różnych programach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>korektor</d:index_value><d:index_title>korektor</d:index_title></d:index>
	<h1>korektor</h1>
	<p>Określany także angielskim skrótem „EQ”. Narzędzie dźwiękowe, działające w podobny sposób, jak suwaki regulacji tonów niskich i wysokich w sprzęcie stereo, oferujące jednak większe możliwości. Za pomocą korektora dźwięku można dostroić określone częstotliwości, aby dostosować brzmienie muzyki do różnych rodzajów, środowisk (np. różnych pokojów w domu) i sposobów odsłuchiwania (głośników lub słuchawek). W programie iTunes można ustawiać parametry korektora dźwięku ręcznie lub wybierać spośród ponad 20 gotowych ustawień.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>wydarzenie</d:index_value><d:index_title>wydarzenie</d:index_title></d:index>
	<h1>wydarzenie</h1>
	<p>Programy iMovie i iPhoto na Macintoshach porządkują biblioteki wideo i zdjęć w „wydarzeniach”. Pojedyncze wydarzenie gromadzi materiały wideo lub zdjęcia wykonane w danym okresie czasu, np. zdjęcia zrobione podczas popołudniowego wesela lub sobotniego wyjścia na plażę. Możesz porządkować swoje materiały wideo i zdjęcia, łącząc i dzieląc poszczególne wydarzenia oraz nadając wydarzeniom własne nazwy.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Skrót od angielskiej nazwy „Exchangeable Image File”, czyli „wymienny plik graficzny”. Standard zapisu dodatkowych informacji w pliku graficznym, używany przez aparaty cyfrowe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Funkcja Mac OS X, która pozwala czasowo przesuwać okna z pola widzenia lub w ogóle z ekranu, najczęściej klawiszem F11. Exposé pozwala widzieć konkretne okna lub biurko.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Karta rozszerzeń dla różnych komputerów, w tym także przenośnych Macintoshów. Podłączenie karty ExpressCard do komputera rozszerza jego możliwości. Za pomocą kart ExpressCard można podłączać dodatkowe dyski twarde, czytniki kart Compact Flash i inne urządzenia. Przenośne Macintoshe używają kart w standardzie ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>rozszerzone biurko</d:index_value><d:index_title>rozszerzone biurko</d:index_title></d:index>
	<h1>rozszerzone biurko</h1>
	<p>Funkcja dostępna w Preferencjach systemowych Mac OS X. Gdy komputer podłączony jest do kilku monitorów (np. telewizora lub projektora), można otworzyć panel Monitory w Preferencjach systemowych i wybrać, aby każdy monitor wyświetlał inny fragment biurka, rozciągniętego w ten sposób na wszystkie te urządzenia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>nadzór rodzicielski</d:index_value><d:index_title>nadzór rodzicielski</d:index_title></d:index>
	<h1>nadzór rodzicielski</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>nadzór rodzicielski</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>szybkie przełączanie użytkowników</d:index_value><d:index_title>szybkie przełączanie użytkowników</d:index_title></d:index>
	<h1>szybkie przełączanie użytkowników</h1>
	<p>Funkcja systemu Mac OS X, pozwalająca na jednoczesne pozostawanie zalogowanym więcej niż jednemu użytkownikowi. Gdy szybkie przełączanie użytkowników jest włączone, lista kont użytkowników dostępna jest w menu w prawym górnym rogu ekranu. Można przełączyć się do innego konta, wybierając je z tego menu. Nie spowoduje to wylogowania bieżącego użytkownika, więc wszystkie jego programy i dokumenty pozostaną otwarte, dzięki czemu będzie można szybko do nich wrócić.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X, pozwalający na szyfrowanie i zabezpieczanie plików zachowanych na dysku Macintosha.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p>Pakiet programów Apple do edycji filmów. Programy te mogą być używane do obróbki materiału wideo zarejestrowanego za pomocą profesjonalnego sprzętu lub domowej kamery wideo. Z programów Final Cut korzystają zarówno profesjonaliści, jak i amatorzy. Pozwalają one na wczytywanie i wyświetlanie wideo na ekranie Macintosha i udostępniają narzędzia służące do obróbki tego materiału.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Część składowa systemu operacyjnego Mac OS. Finder porządkuje i wyświetla widok plików i katalogów na komputerze oraz na podłączonych do niego dyskach. Finder pozwala także wyszukiwać i zarządzać informacjami zachowanymi na dyskach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Rodzaj kabla, wtyczki oraz oprogramowania, które pozwala na połączenie o dużej przepustowości pomiędzy dwoma komputerami lub komputerem i cyfrową kamerą wideo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>obiekt swobodny</d:index_value><d:index_title>obiekt swobodny</d:index_title></d:index>
	<h1>obiekt swobodny</h1>
	<p>W procesorze tekstu Pages — zdjęcie, grafika lub inny obiekt, który jest umieszczony w stałym miejscu strony. Położenie obiektu swobodnego nie zmienia się wraz z dodawaniem tekstu i innych obiektów. Zobacz także: obiekt osadzony.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Album z czcionkami</d:index_value><d:index_title>Album z czcionkami</d:index_title></d:index>
	<h1>Album z czcionkami</h1>
	<p>Program do zarządzania czcionkami, dołączony do systemu Mac OS X. Album z czcionkami pozwala oglądać i instalować czcionki, grupować czcionki w zbiory, włączać i wyłączać poszczególne czcionki lub całe zbiory, a także eksportować czcionki do innego komputera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>formuła</d:index_value><d:index_title>formuła</d:index_title></d:index>
	<h1>formuła</h1>
	<p>Wyrażenie matematyczne, używające operatorów w celu obliczenia wartości. W programie kalkulacyjnym Numbers można umieścić formułę w komórce tabeli, aby wyświetlić wartość obliczoną na podstawie wartości w innych komórkach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>zakres klatek</d:index_value><d:index_title>zakres klatek</d:index_title></d:index>
	<h1>zakres klatek</h1>
	<p>Serial klatek wideo, która tworzy razem część ujęcia wideo lub całe ujęcie. W programie iMovie można zaznaczać zakresy klatek i pracować z nimi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Program dołączony do niektórych wersji systemu Mac OS X. Front Row pozwala przeglądać filmy, muzykę i zdjęcia za pomocą pilota Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>pełny ekran</d:index_value><d:index_title>pełny ekran</d:index_title></d:index>
	<h1>pełny ekran</h1>
	<p>W programie iPhoto — sposób przeglądania zdjęć, wykorzystujący cały obszar ekranu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>funkcja</d:index_value><d:index_title>funkcja</d:index_title></d:index>
	<h1>funkcja</h1>
	<p>W programie kalkulacyjnym Numbers — operacja o ustalonej nazwie, którą można umieścić w formule, aby wykonać obliczenie lub manipulować danymi w komórce tabeli. Numbers udostępnia np. funkcje wykonujące częste operacje matematyczne lub finansowe, wyszukujące wartości w komórkach tabeli, manipulujące ciągami znaków lub zwracające bieżącą datę i czas. Każda funkcja ma nazwę, po której następuje co najmniej jeden argument, umieszczony w nawiasie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Część pakietu iLife firmy Apple, Inc. Program GarageBand pozwala tworzyć, wykonywać i nagrywać własną muzykę. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/garageband/'>stronę programu GarageBand</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Grab</d:index_value><d:index_title>Grab</d:index_title></d:index>
	<h1>Grab</h1>
	<p>Program do przechwytywania obrazu ekranu, dołączony do systemu Mac OS X. Program Grab jest używany do robienia zrzutów ekranu, obejmujących jego całość lub wybrany fragment.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Firma udostępniająca bazę danych z informacjami o zawartości różnych płyt audio CD. Gracenote udostępnia programy i dane, pozwalające na zarządzanie i przeszukiwanie cyfrowych multimediów. Z bazy danych dotyczących płyt CD (CDDB) korzysta wiele różnych programów komputerowych, w tym iTunes.</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>konto grupowe</d:index_value><d:index_title>konto grupowe</d:index_title></d:index>
	<h1>konto grupowe</h1>
	<p>Rodzaj konta użytkownika w systemie Mac OS X na Macintoshach, składającego się z jednego lub kilku innych kont. Konto grupowe (zwane także „grupą kont”) używane jest do ustalania praw dostępu do plików dla kilku użytkowników. Nie można zalogować się do komputera, używając nazwy konta grupowego.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Skrót od Global System for Mobile Communications, powszechnie używanego standardu telefonów komórkowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>konto gościnne</d:index_value><d:index_title>konto gościnne</d:index_title></d:index>
	<h1>konto gościnne</h1>
	<p>Rodzaj konta użytkownika w systemie Mac OS X na Macintoshach, pozwalającego innym osobom na tymczasowe korzystanie z komputera bez konieczności zakładania dla każdej z nich osobnego konta. Gość może zalogować się do komputera bez podawania hasła. Konto gościnne może być ograniczone za pomocą funkcji nadzoru rodzicielskiego. Gość nie może zmieniać ustawień innych kont ani ustawień komputera. Nie może również logować się do komputera zdalnie poprzez sieć. Pliki utworzone przez gościa są automatycznie usuwane podczas wylogowywania.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Identyfikator globalnie unikatowy, ang. „Globally Unique Identifier”. Szesnastkowy ciąg znaków, który identyfikuje konto użytkownika, konto grupowe lub listę komputerów. Używany również do identyfikowania użytkowników i grup na liście kontroli dostępu (ACL) i do przypisywania określonym użytkownikom uprawnień grupy i uprawnień zagnieżdżonych. GUID to wartość 128 bitowa, więc powtórzenie się tej wartości jest bardzo mało prawdopodobne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>partycja GUID</d:index_value><d:index_title>partycja GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>partycja GUID</h1>
	<p>Schemat partycji, oparty o unikatowy identyfikator (GUID). Na Macintoshach z procesorami Intela, system Mac OS X może być zainstalowany tylko na dysku ze schematem partycji GUID.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Zestaw sterowników drukarek, należący do „wolnego oprogramowania” (znany dawniej jako Gimp-Print), będący częścią systemu Mac OS X. Zawiera on także pliki PPD (pliki opisu drukarki PostScript). Można użyć Gutenprint, jeżeli inne sterowniki danej drukarki nie są dostępne lub gdy oprogramowanie do jej obsługi nie działa prawidłowo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>gniazdo</d:index_value><d:index_title>gniazdo</d:index_title></d:index>
	<h1>gniazdo</h1>
	<p>Dowolne miejsce na obudowie komputera, do którego mogą być podłączane inne urządzenia, takie jak klawiatura lub drukarka. Gniazda określane są także terminem „porty” lub (dla uściślenia) „porty sprzętowe”. Najczęściej używane gniazda to USB, FireWire i Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS Standard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>katalog domowy</d:index_value><d:index_title>katalog domowy</d:index_title></d:index>
	<h1>katalog domowy</h1>
	<p>Katalog tworzony dla każdego użytkownika komputera podczas zakładania konta. Katalog domowy nie nazywa się „domowy”, jego nazwa jest taka sama, jak nazwa skrócona konta użytkownika. W przypadku, gdy z komputera korzysta tylko jedna osoba, założone jest jedno konto użytkownika i istnieje jeden katalog domowy. W katalogu domowym przechowywane są dokumenty, muzyka, zdjęcia, preferencje i inne dane użytkownika.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Program firmy Apple, opublikowany w 1987 roku, którego produkcji zaprzestano w 2004. HyperCard był jednym z pierwszych rewelacyjnych programów do hipermediów. Używany był do tworzenia baz danych, prezentacji, gier, pomocy naukowych i innych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Język programowania używany w programie HyperCard firmy Apple, opublikowany w 1987, którego produkcji zaprzestano w 2004. Język HyperTalk był przeznaczony dla początkujących programistów. Programy utworzone za pomocą HyperTalk (zwane „skryptami”) przypominają instrukcje w języku angielskim.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Linia przenośnych komputerów firmy Apple Inc. produkowanych pomiędzy rokiem 1999 a 2006. Komputery iBook były przeznaczone dla użytku domowego oraz szkół. Linia ta została w 2006 roku zastąpiona komputerami MacBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>Program iBooks</d:index_value><d:index_title>Program iBooks</d:index_title></d:index>
	<h1>Program iBooks</h1>
	<p>Program firmy Apple dla iPhone'a, iPoda touch i iPada, który pozwala pobierać i czytać elektroniczne wersje książek w formacie ePub.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Dołączony do systemu Mac OS X program firmy Apple, przeznaczony do obsługi kalendarzy. Pozwala on koordynować spotkania i listy rzeczy do zrobienia, a także synchronizować dane pomiędzy komputerami, telefonami i innymi urządzeniami.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Komunikator internetowy, dostarczany z systemem Mac OS X. Za pomocą programu iChat można wymieniać wiadomości z użytkownikami MobileMe, a także z osobami używającymi innych komunikatorów, takich jak AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk lub Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Funkcja programu iChat, pozwalająca przedstawiać innym osobom pliki, zdjęcia, pokazy slajdów i filmy w oknie rozmowy. Prezentacja obsługiwana jest z jednego komputera, podczas gdy znajomi oglądają ją na innych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>Oferowana „w chmurze” usługa firmy Apple; przechowuje muzykę, zdjęcia, programy, kontakty, kalendarze i inne dane, oraz synchronizuje je bezprzewodowo ze wszystkimi urządzeniami użytkownika. Dzięki całkowitej integracji z programami synchronizacja przebiega automatycznie. Więcej informacji można znaleźć na stronie <a href='http://www.apple.com/pl/icloud/'>www.apple.com/pl/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>ikona</d:index_value><d:index_title>ikona</d:index_title></d:index>
	<h1>ikona</h1>
	<p>Symbol, który reprezentuje program, plik lub katalog.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Prywatna przestrzeń dyskowa na serwerach internetowych Apple, udostępniana użytkownikom korzystającym z usługi MobileMe. Na iDisku można umieszczać własne witryny internetowe, przechowywać dokumenty i ich kopie zapasowe, a także udostępniać pliki innym osobom, mającym dostęp do Internetu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Program firmy Apple, służący do tworzenia własnych płyt DVD zawierających filmy i zdjęcia. iDVD udostępnia profesjonalnie zaprojektowane motywy i szablony. iDVD jest częścią pakietu iLife. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/ilife/idvd/'>stronę programu iDVD</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>motywy iDVD</d:index_value><d:index_title>motywy iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>motywy iDVD</h1>
	<p>Cecha programu iDVD na Macintoshach. Motywy iDVD pozwalają nadać profesjonalny wygląd menu we własnych projektach DVD. Każdy motyw obejmuje grupę („rodzinę”) różnych menu, posiadających podobny zestaw elementów składowych. Typowa rodzina motywów składa się z makiet dla głównego menu projektu, menu wyboru scen i menu dodatków.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Pakiet programów firmy Apple, służących do tworzenia muzyki, filmów, zdjęć cyfrowych, własnych płyt DVD oraz stron internetowych. iLife zawiera programy GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes oraz iWeb. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/ilife/'>stronę pakietu iLife</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Linia komputerów stacjonarnych firmy Apple Inc. Komputery iMac były wprowadzone na rynek w 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Pobieranie obrazów</d:index_value><d:index_title>Pobieranie obrazów</d:index_title></d:index>
	<h1>Pobieranie obrazów</h1>
	<p>Program firmy Apple, który pozwala wczytywać zdjęcia z aparatów cyfrowych i skanerów, podłączanych do komputera bezpośrednio lub poprzez sieć.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Lista utworów, która została wyeksportowana z programu iTunes i udostępniona innym w iTunes Store.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Program firmy Apple, pozwalający importować materiał wideo z kamery cyfrowej, edytować go, dodawać dźwięki i efekty, oraz eksportować w postaci filmu, który może zostać opublikowany na witrynie lub dysku. iMovie jest częścią pakietu iLife. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/imovie/'>stronę programu iMovie</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>odbiornik podczerwieni</d:index_value><d:index_title>odbiornik podczerwieni</d:index_title></d:index>
	<h1>odbiornik podczerwieni</h1>
	<p>Określany także jako „IR”, od skrótu angielskiej nazwy „infrared receiver”. Urządzenie używające promieniowania podczerwonego do komunikacji bezprzewodowej. Większość Macintoshów zawiera odbiornik podczerwieni, pozwalający na odbieranie sygnału z pilotów Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Technologia rozpoznawania pisma odręcznego, wbudowana w komputery Macintosh. Ink działa z tabletami oraz pisakami graficznymi, podłączanymi do komputera. Podczas pisania na tablecie program Ink tłumaczy pismo na słowa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Zobacz <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>obiekt osadzony</d:index_value><d:index_title>obiekt osadzony</d:index_title></d:index>
	<h1>obiekt osadzony</h1>
	<p>W procesorze tekstu Pages — zdjęcie, grafika lub inny obiekt, który osadzony jest w tekście. Położenie obiektu osadzonego zmienia się wraz z dodawaniem tekstu i innych obiektów. Gdy tekst zostanie wpisany nad obiektem osadzonym, obiekt ten zostanie przesunięty w dół, wraz ze wzrostem ilości tekstu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Menu Klawiatura</d:index_value><d:index_title>Menu Klawiatura</d:index_title></d:index>
	<h1>Menu Klawiatura</h1>
	<p>Menu używane do przełączania pomiędzy różnymi metodami wprowadzania, gdy na komputerze używana jest więcej niż jedna metoda.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>metoda wprowadzania</d:index_value><d:index_title>metoda wprowadzania</d:index_title></d:index>
	<h1>metoda wprowadzania</h1>
	<p>Program, który pozwala użytkownikom komputera wprowadzać złożone znaki, np. chińskie, japońskie lub koreańskie przy użyciu klawiatury zachodniej.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>inspektor</d:index_value><d:index_title>inspektor</d:index_title></d:index>
	<h1>inspektor</h1>
	<p>Okno, dostępne w różnych programach, zawierające ustawienia dotyczące zaznaczonego tekstu lub grafiki. Pozwala ono na szybką zmianę tych ustawień i jednoczesną obserwację wyników. Okien inspektora używa wiele programów w systemie Mac OS X, między innymi Pages, Keynote i Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>instalator</d:index_value><d:index_title>instalator</d:index_title></d:index>
	<h1>instalator</h1>
	<p>Program, dołączony do systemu Mac OS X. Instalator wydobywa i instaluje pliki z „pakietów”, czyli plików, których nazwa kończy się na .pkg. Oprogramowanie dla Macintoshów z systemem Mac OS X jest często udostępniane w formie plików pkg.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>kanał instant alfa</d:index_value><d:index_title>kanał instant alfa</d:index_title></d:index>
	<h1>kanał instant alfa</h1>
	<p>Funkcja dostępna w programach systemu Mac OS X, takich jak Pages, Aperture i Podgląd. W przypadku obrazków z jednolitym tłem, np. zdjęć osoby stojącej na tle jasnego, błękitnego nieba, narzędzie kanału alfa pozwala usunąć tło, tak aby stało się ono przezroczyste.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Program firmy Apple, pozwalający tworzyć środowiska graficzne programów dla systemów Mac OS X i iOS.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Połącz z Internetem</d:index_value><d:index_title>Połącz z Internetem</d:index_title></d:index>
	<h1>Połącz z Internetem</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X. Program „Połącz z Internetem” pozwala na nawiązanie połączenia wdzwanianego, Ethernet (PPPoE) lub VPN, a także na połączenie z Internetem za pomocą stacji bazowej AirPort oraz na zarządzanie połączeniami z urządzeniami Bluetooth.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>port internetowy</d:index_value><d:index_title>port internetowy</d:index_title></d:index>
	<h1>port internetowy</h1>
	<p>Liczba wskazująca protokół, którego używa serwer internetowy. Serwery www używają zwykle portu 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>znaki niewidoczne</d:index_value><d:index_title>znaki niewidoczne</d:index_title></d:index>
	<h1>znaki niewidoczne</h1>
	<p>W procesorze tekstu Pages (i w innych programach do edycji tekstu) są to znaki formatujące, których domyślnie nie widać. Znaki niewidoczne to tabulatory, końce akapitów, końce strony i sekcji, odstępy i inne oznaczenia formatu. W preferencjach programu można włączyć wyświetlanie znaków niewidocznych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>System operacyjny dla iPhone'a, iPoda touch, iPada i Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Tablet firmy Apple Inc. Zamiast fizycznej klawiatury lub bloku klawiszy, iPad oferuje ekran wielodotykowy z wirtualną klawiaturą oraz przyciskami. iPad działa pod systemem iOS i pozwala uruchamiać wiele programów znanych z iPhone'a i iPoda touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Połączenie telefonu komórkowego, odtwarzacza multimedialnego oraz bezprzewodowego urządzenia internetowego firmy Apple Inc. Zamiast fizycznej klawiatury lub bloku klawiszy, iPhone oferuje ekran dotykowy z wirtualną klawiaturą oraz przyciskami. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/iphone/'>stronę iPhone'a</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Program firmy Apple, pozwalający zachowywać zdjęcia cyfrowe, porządkować je w albumach i publikować na witrynach internetowych, dyskach oraz w postaci drukowanych albumów. iPhoto jest częścią pakietu iLife. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/iphoto/'>stronę programu iPhoto</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Linia przenośnych odtwarzaczy muzyki od Apple. Istnieją różne iPody, od najmniejszego z nich — iPoda shuffle do odtwarzaczy obsługujących wideo. Do iPodów można importować muzykę z płyt CD oraz z iTunes Store. Są one przystosowane do współpracy z programem iTunes, dostępnym zarówno na Macintoshach, jak i na komputerach z systemem Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Przenośny odtwarzacz muzyki z linii iPod, produkowany przez firmę Apple. iPod classic ma największą pojemność ze wszystkich modeli tej linii.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Przenośny odtwarzacz muzyczny z linii iPod firmy Apple Inc. iPod nano ma ekran dotykowy i radio FM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>Najmniejszy przenośny odtwarzacz muzyczny z linii iPod firmy Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Przenośny odtwarzacz muzyki z linii iPod, produkowany przez firmę Apple. iPod touch ma ekran dotykowy i pozwala korzystać z przeglądarki internetowej Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>odbiornik podczerwieni</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Kamera cyfrowa firmy Apple Inc. Mała wersja kamery iSight wbudowana w niektóre modele Macintoshów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X. iSync synchronizuje dane pomiędzy programem iCal i Książką adresową a usługą MobileMe i różnymi urządzeniami, m.in. iPodami, telefonami komórkowymi i organizerami kieszonkowymi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Program firmy Apple, dołączony do systemu Mac OS X. Pozwala on na importowanie muzyki, podcastów i wideo z płyt CD lub z iTunes Store, porządkowanie materiałów w albumach i listach oraz nagrywanie ich na płyty i przenoszenie do iPoda lub innego odtwarzacza. iTunes popularny jest również na komputerach z systemem Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Program firmy Apple, pozwalający na tworzenie i publikowanie witryn internetowych bez znajomości sieciowych języków programowania. iWeb zawiera profesjonalne szablony dla blogów i innych rodzajów stron, pozwala na zamieszczanie plików multimedialnych (np. zdjęć i filmów) poprzez przeciąganie i upuszczanie. iWeb jest częścią pakietu iLife. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/iweb/'>stronę programu iWeb</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Pakiet programów firmy Apple, służących do tworzenia i publikowania dokumentów i prezentacji. iWork zawiera programy: Keynote (służący do tworzenia profesjonalnych prezentacji), Pages (przeznaczony do przetwarzania tekstu) i Numbers (pozwalający na tworzenie arkuszy kalkulacyjnych). Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/iwork/'>stronę pakietu iWork</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Komunikator internetowy, należący do „wolnego oprogramowania”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>Chroniona jako znak towarowy nazwa systemu Mac OS X w wersji 10.2, trzeciego wydania systemu operacyjnego dla Macintoshów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Rodzina oprogramowania i specyfikacji firmy Sun Microsystems przeznaczonych do tworzenia programów, które można uruchamiać na różnych typach komputerów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Język skryptowania, często używany na witrynach w celu obsługi efektów specjalnych oraz zapewniający interaktywność.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>format kronikowany</d:index_value><d:index_title>format kronikowany</d:index_title></d:index>
	<h1>format kronikowany</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>format Mac OS Extended</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>efekt Kena Burnsa</d:index_value><d:index_title>efekt Kena Burnsa</d:index_title></d:index>
	<h1>efekt Kena Burnsa</h1>
	<p>Efekt specjalny, którego nazwa pochodzi od nazwiska amerykańskiego fotografa Kena Burnsa. Efekt ten polega na ruchu kamery nad nieruchomym obrazem, co powoduje wrażenie przesuwania (ujęcia panoramicznego) w połączeniu z przybliżaniem lub oddalaniem obrazu (zoomem). Efektu Kena Burnsa można używać np. w programie iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>Protokół uwierzytelniania w sieci, który pozwala na bezpieczne potwierdzanie tożsamości użytkowników podczas korzystania z niezabezpieczonej sieci.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>jądro</d:index_value><d:index_title>jądro</d:index_title></d:index>
	<h1>jądro</h1>
	<p>Część systemu operacyjnego, odpowiedzialna za zarządzanie pamięciom, przydzielanie zasobów i inne usługi niskiego poziomu, niezbędne do pracy systemu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>panika jądra</d:index_value><d:index_title>panika jądra</d:index_title></d:index>
	<h1>panika jądra</h1>
	<p>Rodzaj błędu, który występuje wtedy, gdy jądro (kernel) systemu operacyjnego odbiera instrukcję w nieoczekiwanym formacie lub taką, której nie może prawidłowo obsłużyć. Panika jądra (określana dosyć często angielskim terminem „kernel panic”) może również wystąpić, gdy system operacyjny nie może kontynuować działania po wystąpieniu błędu innego typu. Powodem paniki jądra może być uszkodzone lub niezgodne z bieżącą wersją systemu operacyjnego oprogramowanie. Bardzo często przyczyną tego błędu jest także uszkodzony lub niezgodny z systemem sprzęt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Podgląd klawiatury</d:index_value><d:index_title>Podgląd klawiatury</d:index_title></d:index>
	<h1>Podgląd klawiatury</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X. Za pomocą Podglądu klawiatury można zobaczyć rozkład znaków w wybranym dla danego języka układzie klawiatury, a także wprowadzać znaki używane w innych językach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>pęk kluczy</d:index_value><d:index_title>pęk kluczy</d:index_title></d:index>
	<h1>pęk kluczy</h1>
	<p>Zbiór zapamiętanych haseł. Przykładowo, w jednym pęku kluczy mogą być przechowywane hasła do programów, serwerów i witryn internetowych, używane w pracy, podczas gdy w drugim pęku kluczy mogą zostać umieszczone wszystkie hasła używane przy zakupach on-line. Dzięki pękom kluczy nie trzeba pamiętać wszystkich swoich haseł.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Dostęp do pęku kluczy</d:index_value><d:index_title>Dostęp do pęku kluczy</d:index_title></d:index>
	<h1>Dostęp do pęku kluczy</h1>
	<p>Sposób zarządzania hasłami, zastosowany w systemie Mac OS X. W pęku kluczy przechowywane są wszystkie hasła, klucze i certyfikaty, wymagane przez programy, serwery i witryny internetowe. Gdy otwarta rzecz lub podłączone urządzenie wymaga hasła, jest ono pobierane z pęku kluczy, dzięki czemu nie trzeba go za każdym razem wpisywać.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>hasło pęku kluczy</d:index_value><d:index_title>hasło pęku kluczy</d:index_title></d:index>
	<h1>hasło pęku kluczy</h1>
	<p>Hasło, służące do blokowania i odblokowywania pęku kluczy. Hasło dostępu do pęku kluczy jest takie samo, jak hasło logowania, chyba że zostanie ono zmienione za pomocą programu Dostęp do pęku kluczy.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Program firmy Apple, służący do tworzenia profesjonalnych prezentacji w formie pokazu slajdów. Program Keynote zawiera wiele szablonów, motywów, przejść filmowych oraz możliwość animowania tekstu. Keynote jest częścią pakietu iWork. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/iwork/keynote/'>stronę programu Keynote</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>tryb kiosku</d:index_value><d:index_title>tryb kiosku</d:index_title></d:index>
	<h1>tryb kiosku</h1>
	<p>Płyta DVD, której odtwarzanie rozpoczyna się automatycznie po włożeniu jej do odtwarzacza i trwa cały czas. Płyty działające w trybie kiosku można nagrywać za pomocą iDVD, programu Apple do tworzenia własnych płyt DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Narzędzie do uruchamiania programów, dołączone do systemu Mac OS X. Launchpad dostępny jest poprzez dedykowaną ikonę Docka i zawiera ikony wszystkich programów znajdujących się w katalogu Programy.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>Chroniona jako znak towarowy nazwa Mac OS X w wersji 10.5, szóstego wydania systemu operacyjnego Mac OS X dla Macintoshów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>Chroniona jako znak towarowy nazwa Mac OS X w wersji 10.7, ósmego wydania systemu operacyjnego Mac OS X dla Macintoshów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>ikona kłódki</d:index_value><d:index_title>ikona kłódki</d:index_title></d:index>
	<h1>ikona kłódki</h1>
	<p>Ikona, używana w wielu programach systemu Mac OS. W Finderze ikona kłódki wskazuje, że plik lub katalog jest zabezpieczony hasłem. Ikona kłódki w pasku narzędzi Safari informuje, że połączenie z daną witryną jest szyfrowane. Ikona kłódki stosowana jest także w wielu innych programach, w których wskazuje konieczność podania hasła przed otwarciem jakiejś rzeczy lub połączeniem z serwerem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>powtarzanie</d:index_value><d:index_title>powtarzanie</d:index_title></d:index>
	<h1>powtarzanie</h1>
	<p>Włączenie wielokrotnego, automatycznego odtwarzania filmu lub pokazu slajdów zaraz jego zakończeniu. Powtarzane filmy i pokazy slajdów można utworzyć np. za pomocą iDVD, programu Apple do nagrywania własnych płyt wideo DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Pakiet usług internetowych zaprojektowany dla użytkowników Macintoshów (nazwa wymawiana po angielsku: „dot Mac”). Zastąpiony usługą <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Komputer firmy Apple, zwany także Macintoshem. Zobacz także <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Linia komputerów przenośnych firmy Apple Inc. wykorzystujących procesory Intel Core Duo oraz Intel Core 2 Duo. Zostały wprowadzone w 2006 roku. Komputer MacBook zastąpił serię komputerów iBook G4 oraz PowerBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Lekki, przenośny komputer z firmy Apple Inc., zbudowany w oparciu o procesor Intel Core 2 Duo, zawierający opcjonalny dysk SSD. MacBook Air waży 1,36 kb, w najgrubszym miejscu ma 1,93 cm, a w najcieńszym 0,4 cm. Wprowadzony został do sprzedaży w 2008 roku.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Linia komputerów osobistych firmy Apple Inc. Wprowadzony na rynek w 1984 roku Macintosh był pierwszym sukcesem komercyjnym w dziedzinie komputerów osobistych wykorzystujących graficzny interfejs użytkownika (GUI) oraz mysz zamiast interfejsu wiersza poleceń.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>format Mac OS Extended</d:index_value><d:index_title>format Mac OS Extended</d:index_title></d:index>
	<h1>format Mac OS Extended</h1>
	<p>Format dysku twardego, obsługiwany przez system Mac OS 8.1 i późniejsze wersje, zwiększający liczbę bloków alokacji (jednostek przechowywania) w stosunku do poprzednich formatów, używanych w systemie Mac OS. Format ten pozwala na zachowanie na dysku twardym ponad 65 tysięcy plików. Mac OS Extended optymalizuje pojemność dużych dysków, zwiększając minimalną wielkość pojedynczego pliku. Dysk w formacie Mac OS Extended może mieć włączone kronikowanie (ang. journaling), czyli funkcję ciągłego monitorowania zmian dokonywanych w plikach i tworzenia przez system specjalnego „dziennika zmian”. Pomaga to przywrócić dysk do prawidłowego stanu w przypadku awarii zasilania lub innych problemów powodujących przerwanie operacji i uszkodzenie plików.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>format Mac OS Standard</d:index_value><d:index_title>format Mac OS Standard</d:index_title></d:index>
	<h1>format Mac OS Standard</h1>
	<p>Format dysku twardego, obsługiwany przez system Mac OS 8.0 i wcześniejsze wersje.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>System operacyjny dla Macintoshów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Platforma serwerowa, obsługująca klientów Mac, Windows, UNIX i Linux, udostępniająca zestaw skalowalnych usług grup roboczych i sieci wraz z zaawansowanymi narzędziami zdalnego zarządzania. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Standard TCP/IP (protokół sieciowy) dla Macintoshów z systemem operacyjnym Mac OS w wersji 7.5.1 lub starszych. W 1995 roku został zastąpiony przez Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Program do obsługi poczty elektronicznej, dołączony do systemu Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>maskowanie</d:index_value><d:index_title>maskowanie</d:index_title></d:index>
	<h1>maskowanie</h1>
	<p>Sposób kadrowania obrazu poprzez zakrywanie („maskowanie”) części, która ma być widoczna. W procesorze tekstu Pages można zamaskować obrazek za pomocą prostokąta lub własnego, dowolnego kształtu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>obiekt wzorcowy</d:index_value><d:index_title>obiekt wzorcowy</d:index_title></d:index>
	<h1>obiekt wzorcowy</h1>
	<p>W procesorze tekstu Pages jest to znak wodny, logo lub inny obrazek w tle, który pojawia się w tym samym miejscu na każdej stronie dokumentu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>hasło główne</d:index_value><d:index_title>hasło główne</d:index_title></d:index>
	<h1>hasło główne</h1>
	<p>Hasło, które pozwala uzyskać dostęp do konta zabezpieczonego przez FileVault. Jeżeli użytkownik zapomni swojego hasła logowania do konta zabezpieczonego przez FileVault, administrator może użyć hasła głównego, aby uzyskać dostęp do tego konta i zmienić hasło FileVault. Zapomnienie hasła głównego oznacza brak możliwości uzyskania dostępu do konta zabezpieczonego przez FileVault, a co za tym idzie — utratę wszystkich znajdujących się na nim plików i ustawień.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>obiekt zastępczy multimediów</d:index_value><d:index_title>obiekt zastępczy multimediów</d:index_title></d:index>
	<h1>obiekt zastępczy multimediów</h1>
	<p>W szablonach Pages i Keynote — plik, który można zastąpić, przeciągając do niego inny. Obrazek zastępczy multimediów można rozpoznać, umieszczając nad nim wskaźnik myszy. Po chwili pojawi się dymek pomocy ze wskazówką, aby przeciągnąć w to miejsce własny plik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Asystent migracji</d:index_value><d:index_title>Asystent migracji</d:index_title></d:index>
	<h1>Asystent migracji</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X, pozwalający na przeniesienie plików i ważnych ustawień ze starszego komputera Mac do nowego. Korzystanie z Asystenta migracji możliwe jest tylko wtedy, gdy oba komputery używają systemu Mac OS X i są wyposażone w złącze FireWire lub są podłączone do tej samej sieci.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>monitory lustrzane</d:index_value><d:index_title>monitory lustrzane</d:index_title></d:index>
	<h1>monitory lustrzane</h1>
	<p>Funkcja dostępna w Preferencjach systemowych Mac OS X. Gdy komputer podłączony jest do kilku monitorów (np. telewizora lub projektora), można otworzyć panel Monitory w Preferencjach systemowych i wybrać, aby każdy monitor wyświetlał ten sam obraz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Funkcja systemu Mac OS X, oferująca przegląd wszystkich rzeczy otwartych na Macu, w tym okien, programów pełnoekranowych, przestrzeni roboczych i elementów Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Pakiet usług internetowych, oferowanych przez firmę Apple Inc. dla Macintoshów, iPhonów, iPodów touch i komputerów PC. Subskrypcja MobileMe pozwala na automatyczne uaktualnianie poczty, kontaktów i kalendarzy na wielu urządzeniach. MobileMe oferuje także pakiet programów sieciowych, pozwalających użytkownikowi na uzyskiwanie dostępu do swoich danych za pomocą przeglądarki internetowej, udostępnianie zdjęć i filmów, prowadzenie strony internetowej i przechowywanie plików na iDisku. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/mobileme/'>stronę MobileMe</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Galeria MobileMe</d:index_value><d:index_title>Galeria MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>Galeria MobileMe</h1>
	<p>Funkcja dostępna w ramach zestawu usług internetowych MobileMe, udostępnianych przez Apple. Po zasubskrybowaniu MobileMe można publikować zdjęcia i filmy z iPhoto i iMovie bezpośrednio w internetowej Galerii MobileMe. Albumy zdjęć i filmy z Galerii MobileMe można także dodawać do swoich witryn internetowych. Gdy Galeria MobileMe zostanie uaktualniona, zawartość witryny również się zmieni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>głowica ruchu</d:index_value><d:index_title>głowica ruchu</d:index_title></d:index>
	<h1>głowica ruchu</h1>
	<p>W programie iDVD — ikona o kształcie rombu, znajdująca się na pasku odtwarzania, wskazująca bieżącą pozycję w edytowanym materiale audio lub wideo. Głowicę ruchu można przeciągać w inne miejsce i zatrzymywać.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>format MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>format MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>format MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Format dysku twardego, używany przez komputery z systemem Windows. Można sformatować dysk jako MS-DOS (FAT) za pomocą Narzędzia dyskowego.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>wielodotykowy</d:index_value><d:index_title>wielodotykowy</d:index_title></d:index>
	<h1>wielodotykowy</h1>
	<p>Dotykowa obsługa komputera lub innego urządzenia. Ekran dotykowy obsługujący wielodotykowość rozpoznaje wiele jednoczesnych miejsc dotknięcia. Pozwala to na wykonywanie gestów obydwoma rękami i kilkoma palcami. Technologia wielodotykowa obsługuje różne intuicyjne gesty, takie jak powiększanie lub pomniejszanie dwoma palcami. Ekran dotykowy znajdujący się w iPhonie również jest wielodotykowy.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>sieciowy system plików</d:index_value><d:index_title>sieciowy system plików</d:index_title></d:index>
	<h1>sieciowy system plików</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Sieciowy system plików (ang. Network File System). Protokół klient-serwer, korzystający z protokołu internetowego (IP), umożliwiający użytkownikom zdalny dostęp do plików na dysku poprzez sieć, w taki sam sposób, jakby był to dostęp lokalny. NFS eksportuje udostępnione woluminy na komputerach w oparciu o adres IP, zamiast nazwy użytkownika i hasła. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Program firmy Apple, przeznaczony do tworzenia arkuszy kalkulacyjnych. Numbers pozwala na łatwe tworzenie tabel, wykresów, etykiet itp. Numbers jest częścią pakietu iWork. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/iwork/numbers/'>stronę programu Numbers</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Nieulotna pamięć o dostępie swobodnym (ang. Non-Volatile Random-Access Memory). Rodzaj pamięci zachowującej informacje także po wyłączeniu komputera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Protokół sieciowy dla Macintoshów, używany w systemach Mac OS przed wprowadzeniem Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operator</d:index_value><d:index_title>operator</d:index_title></d:index>
	<h1>operator</h1>
	<p>Operatory arytmetyczne wykonują operacje arytmetyczne, takie jak dodawanie lub odejmowanie, po czym zwracają wartości liczbowe. Operatory porównawcze porównują dwie wartości i zwracają PRAWDA lub FAŁSZ. W programie kalkulacyjnym Numbers można używać operatorów w formułach, aby wykonywać operacje arytmetyczne i aby porównywać wartości.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>napęd optyczny</d:index_value><d:index_title>napęd optyczny</d:index_title></d:index>
	<h1>napęd optyczny</h1>
	<p>Urządzenie pozwalające na odczytywanie danych z płyt optycznych, takich jak płyty CD i DVD. Napędy optyczne to m.in. CD-ROM, CD-RW, DVD-ROM, DVD-RW i Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>pakiet</d:index_value><d:index_title>pakiet</d:index_title></d:index>
	<h1>pakiet</h1>
	<p>Zestaw powiązanych plików (szablonów, preferencji lub innych składników programu), połączonych w jeden katalog, który wygląda jak pojedynczy plik. Uaktualnienia oprogramowania dla Macintoshów występują w pakietach, które są następnie „rozpakowywane” i instalowane.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>plik pakietu</d:index_value><d:index_title>plik pakietu</d:index_title></d:index>
	<h1>plik pakietu</h1>
	<p>Plik zawierający pakiet oprogramowania. Plik pakietu ma zwykle ikonę przypominającą otwartą paczkę. Można go także rozpoznać, zaglądając do okna informacyjnego. W polu „Rodzaj” będzie znajdować się słowo „pakiet”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Program firmy Apple, służący do przetwarzania tekstów, obsługujący zaawansowane funkcje typograficzne oraz zawierający profesjonalne szablony do tworzenia raportów, zaproszeń, biuletynów i wielu innych. Pages jest częścią pakietu iWork. Aby dowiedzieć się więcej, odwiedź <a href='http://www.apple.com/pl/pages/'>stronę programu Pages</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>Chroniona jako znak towarowy nazwa Mac OS X w wersji 10.3, czwartego wydania systemu operacyjnego Mac OS X dla Macintoshów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>nadzór rodzicielski</d:index_value><d:index_title>nadzór rodzicielski</d:index_title></d:index>
	<h1>nadzór rodzicielski</h1>
	<p>Ustawienia systemowe, które pozwalają administratorowi nadzorować programy i informacje, do których mają dostęp inni użytkownicy. W systemie Mac OS X ustawienia te konfigurowane są w panelu Nadzór rodzicielski, dostępnym w oknie Preferencji systemowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partycja</d:index_value><d:index_title>partycja</d:index_title></d:index>
	<h1>partycja</h1>
	<p>Część podziału dysku twardego. Podczas formatowania dysku twardego w Macintoshu za pomocą programu Narzędzie dyskowe, można wybrać liczbę partycji, jaka ma znaleźć się na tym dysku. Każda partycja widoczna jest na biurku komputera jako osobny dysk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>udostępnianie plików prywatnych</d:index_value><d:index_title>udostępnianie plików prywatnych</d:index_title></d:index>
	<h1>udostępnianie plików prywatnych</h1>
	<p>System pozwalający Macintoshom na szybkie kopiowanie rzeczy z jednego komputera na inny lub używanie przez jeden komputer plików i programów znajdujących się na innym komputerze.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>udostępnianie prywatnych witryn</d:index_value><d:index_title>udostępnianie prywatnych witryn</d:index_title></d:index>
	<h1>udostępnianie prywatnych witryn</h1>
	<p>Funkcja systemu Mac OS X, pozwalająca wyświetlać dokumenty w sieci www lub w sieci lokalnej, przez przeciągnięcie ich do katalogu Witryny na dysku twardym komputera. Dokumenty muszą być w formacie HTML.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Program firmy Apple, służący do robienia zdjęć kamerą iSight. Photo Booth zawiera wiele wbudowanych efektów, które mogą być zastosowane do zdjęć, np. tinta, czy filtr sepia, obróbka obrazu, taka jak „rozciąganie”, czy „rybie oko”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>przeglądarka zdjęć</d:index_value><d:index_title>przeglądarka zdjęć</d:index_title></d:index>
	<h1>przeglądarka zdjęć</h1>
	<p>Program pozwalający na przeglądanie i przeszukiwanie zbioru zdjęć. iPhoto udostępnia także przeglądarkę zdjęć, pokazującą ich miniaturki i pozwalającą dodawać zdjęcia do różnych projektów, np. książek lub pokazów slajdów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Oprogramowanie do kompresji wideo firmy Apple. Kodek Pixlet (kompresja/dekompresja) pozwala na oglądanie w pełnej rozdzielczości filmów w standardzie HD na komputerach z systemem Mac OS X w wersji 10.3 Panther lub nowszej.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>obrazek zastępczy</d:index_value><d:index_title>obrazek zastępczy</d:index_title></d:index>
	<h1>obrazek zastępczy</h1>
	<p>W szablonach Pages i Keynote — obrazek, który można zastąpić, przeciągając do niego inny. Obrazek zastępczy można rozpoznać, umieszczając nad nim wskaźnik myszy. Po chwili pojawi się dymek pomocy ze wskazówką, aby przeciągnąć w to miejsce własny plik.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>tekst zastępczy</d:index_value><d:index_title>tekst zastępczy</d:index_title></d:index>
	<h1>tekst zastępczy</h1>
	<p>W szablonach Pages i Keynote — tekst, który można zastąpić poprzez przeciągnięcie, wklejenie lub wpisanie własnego. Tekst zastępczy można rozpoznać, klikając w niego. Pojedyncze kliknięcie powoduje zaznaczenie całego bloku tekstu, co umożliwia jest łatwe zastąpienie innym.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>lista odtwarzania</d:index_value><d:index_title>lista odtwarzania</d:index_title></d:index>
	<h1>lista odtwarzania</h1>
	<p>W odtwarzaczu muzycznym iTunes jest to lista utworów lub dzieł muzycznych, odtwarzanych jeden po drugim.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>wtyczka</d:index_value><d:index_title>wtyczka</d:index_title></d:index>
	<h1>wtyczka</h1>
	<p>Program dodawany do innego programu w celu zwiększenia jego możliwości. Przykładowo, do przeglądarki internetowej można dodać wtyczkę obsługującą określony typ multimediów, aby umożliwić odtwarzanie zawartości multimedialnej tego typu na witrynach internetowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Audycja audio lub wideo dostępna w Internecie, którą można odtwarzać na urządzeniu przenośnym lub komputerze, na przykład iPodzie, iPadzie lub Macu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Program firmy Apple służący do pobierania, publikowania i rozpowszechniania wysokiej jakości podcastów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>numer portu</d:index_value><d:index_title>numer portu</d:index_title></d:index>
	<h1>numer portu</h1>
	<p>Liczba używana przez serwer jako adres, określający program, który powinien otrzymać przesyłane pakiety danych. Zapory sieciowe używają numerów portów do ustalenia, które pakiety danych można przepuścić przez sieć lokalną.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Linia komputerów przenośnych wprowadzonych na rynek przez Apple Inc. pomiędzy rokiem 1991 oraz 2006. Komputery PowerBook były przeznaczone dla firm oraz profesjonalnego wykorzystania. Linia PowerBook została zastąpiona przez komputery MacBook Pro w 2006 roku.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Linia komputerów osobistych firmy Apple Inc., dostępnych w latach 1994 - 2006, wykorzystujących mikroprocesory PowerPC firmy Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Mikroprocesor firmy Motorola Corporation. Linia komputerów Power Macintosh firmy Apple Inc. była wyposażona w mikroprocesor PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>plik PPD</d:index_value><d:index_title>plik PPD</d:index_title></d:index>
	<h1>plik PPD</h1>
	<p>Plik z opisem drukarki PostScriptowej. Zawiera informacje dotyczące możliwości danego modelu drukarki. Plik PPD pozwala na wykorzystanie specjalnych funkcji drukarki, takich jak dodatkowe podajniki, niestandardowe formaty papieru lub drukowanie dwustronne. Plik PPD dobierany jest automatycznie podczas dodawania drukarki i wybierania jej modelu. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Protokół komunikacji pomiędzy dwoma węzłami sieci, używany do łączenia się przez kable szeregowe, linie telefoniczne, linie komórkowe itp. Protokół PPP używany jest zwykle do połączeń modemowych z Internetem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>„Point to Point Protocol over Ethernet”. Protokół sieciowy podobny do PPP, ale wykorzystujący większą szybkość oferowaną przez sieci Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Pamięć o dostępie swobodnym parametrów (ang. Parameter Random-Access Memory). Rodzaj pamięci, w której Macintoshe przechowują pewne ustawienia systemowe, takie jak wybrany dysk startowy, rozdzielczość ekranu, strefa czasowa, głośność itp.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Podgląd</d:index_value><d:index_title>Podgląd</d:index_title></d:index>
	<h1>Podgląd</h1>
	<p>Program firmy Apple, pozwalający na przeglądanie na Macintoshach z systemem Mac OS X plików PDF, obrazków, dokumentów tekstowych oraz plików wielu innych typów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>pula drukarek</d:index_value><d:index_title>pula drukarek</d:index_title></d:index>
	<h1>pula drukarek</h1>
	<p>Utworzony w systemie zestaw drukarek, traktowanych jako pojedyncza drukarka. Dokument wysyłany do puli drukarek drukowany jest automatycznie na pierwszej wolnej drukarce. W systemie Mac OS X pulę drukarek można utworzyć w panelu Drukarka i faks, dostępnym w oknie Preferencji systemowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Program szkoleniowy jeden-do-jednego dostępny dla użytkowników Macintoshów, oferowany w sklepach Apple Store.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protokół</d:index_value><d:index_title>protokół</d:index_title></d:index>
	<h1>protokół</h1>
	<p>Zestaw reguł, określających sposób przesyłania danych pomiędzy dwoma programami.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>serwer proxy</d:index_value><d:index_title>serwer proxy</d:index_title></d:index>
	<h1>serwer proxy</h1>
	<p>Serwer zapewniający pośrednie połączenie sieciowe. Komputer łączy się z serwerem proxy i żąda połączenia z siecią. Następnie proxy łączy się ze wskazaną siecią. Serwery proxy używane są do zapewnienia ochrony w sieci. W Mac OS X dane serwera proxy podajesz w panelu Sieć w Preferencjach systemowych. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Oprogramowanie firmy Apple, które odpowiada za wyświetlanie grafiki w systemie Mac OS X. Quartz zapewnia szybkie przewijanie zawartości okien i zmianę ich rozmiarów, a także animacje i inne efekty specjalne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Oprogramowanie firmy Apple, które odpowiada za wyświetlanie grafiki. QuickDraw został zastąpiony w Mac OS X przez Quartz.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Szybki przegląd</d:index_value><d:index_title>Szybki przegląd</d:index_title></d:index>
	<h1>Szybki przegląd</h1>
	<p>Program stanowiący część systemu Mac OS X. Szybki przegląd pozwala obejrzeć podgląd dokumentu, obrazka, filmu lub innego pliku bez konieczności otwierania odpowiednich programów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Program do obsługi multimediów, produkowany przez Apple. Obsługuje on wideo, pliki multimedialne, dźwięk, tekst, animację, muzykę i różne formaty graficzne na Macintoshach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Pamięć o dostępie swobodnym (ang. Random-Access Memory). Pamięć, w której przechowywane są obecnie otwarte programy i pliki. Pamięć RAM oferuje szybszy dostęp do danych niż inne rodzaje pamięci, takie jak dysku twarde i płyty DVD. Istnieje kilka rodzajów pamięci RAM, np. DRAM, NVRAM, PRAM i SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>zdalna instalacja Mac OS X</d:index_value><d:index_title>zdalna instalacja Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>zdalna instalacja Mac OS X</h1>
	<p>Program firmy Apple, pozwalający na zainstalowanie systemu Mac OS X z płyty instalacyjnej znajdującej się w napędzie optycznym innego komputera. Oba komputery muszą znajdować się w tej samej sieci lokalnej (Ethernet lub bezprzewodowej).</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>ponowny podział na partycje</d:index_value><d:index_title>ponowny podział na partycje</d:index_title></d:index>
	<h1>ponowny podział na partycje</h1>
	<p>Zmiana schematu podziału dysku na partycje. Zobacz także <a href='x-dictionary:r:partycja:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partycja</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Oprogramowanie dołączone do Macintoshów wyposażonych w procesor Intel, które pozwala uruchomić programy przeznaczone dla procesorów PowerPC.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>router</d:index_value><d:index_title>router</d:index_title></d:index>
	<h1>router</h1>
	<p>Urządzenie sieciowe, odbierające sygnał z sieci i rozdzielające go pomiędzy jeden lub kilka komputerów, drukarek i innych urządzeń. Routery zwykle służą do udostępniania połączenia internetowego wielu użytkownikom. Przykładem routera jest stacja bazowa AirPort Extreme, produkowana przez Apple.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>Skrót od angielskiego „Really Simple Syndication”, czyli „bardzo proste rozpowszechnianie”. Alternatywna metoda przeglądania niektórych witryn internetowych. Witryny, których zawartość często się zmienia (np. zawierające najświeższe wiadomości) bardzo często oferują dostęp RSS. Strona RSS wyświetlona w przeglądarce Safari zawiera listę tytułów nowych i ostatnich artykułów, wraz z jednym lub dwoma początkowymi wierszami każdego z nich. Gdy Safari wykryje dostępność widoku RSS, w pasku adresu pojawi się przycisk RSS. Termin RSS używany jest zamiennie z takimi określeniami, jak „źródła RSS”, „kanały RSS” oraz „źródła XML” i „kanały XML”. Na stronach internetowych spotkać się można także z angielskimi terminami „RSS feed” lub „XML feed”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Przeglądarka firmy Apple Inc. do oglądania witryn internetowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>bezpieczny sen</d:index_value><d:index_title>bezpieczny sen</d:index_title></d:index>
	<h1>bezpieczny sen</h1>
	<p>Podczas bezpiecznego snu bieżąca zawartość pamięci komputera (wraz z wszystkimi otwartymi programami i dokumentami) zachowana jest na dysku twardym. Pozwala to uchronić się przed utratą informacji w przypadku całkowitego wyłączenia uśpionego komputera, które może nastąpić np. po wyczerpaniu lub odłączeniu baterii.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>nazwa ekranowa</d:index_value><d:index_title>nazwa ekranowa</d:index_title></d:index>
	<h1>nazwa ekranowa</h1>
	<p>Nazwa wybierana w celu komunikacji z innymi osobami w sieci. Nazwa ekranowa może być imieniem lub pseudonimem. Nazwy ekranowe używane są np. w komunikatorze iChat, służącym do odbierania i wysyłania wiadomości błyskawicznych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>współdzielenie ekranu</d:index_value><d:index_title>współdzielenie ekranu</d:index_title></d:index>
	<h1>współdzielenie ekranu</h1>
	<p>Funkcja systemu Mac OS X, pozwalająca na łączenie się z innym komputerem w sieci i wyświetlenie jego ekranu. Podczas współdzielenia ekranu można kontrolować wszystko, co dzieje się na innym komputerze, np. otwierać okna, dokumenty i programy, zamykać i przesuwać okna, a także wyłączać komputer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>pasek odtwarzania</d:index_value><d:index_title>pasek odtwarzania</d:index_title></d:index>
	<h1>pasek odtwarzania</h1>
	<p>Pasek poniżej ujęcia wideo lub audio, który pokazuje bieżącą pozycję głowicy ruchu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>bezpieczna pamięć wirtualna</d:index_value><d:index_title>bezpieczna pamięć wirtualna</d:index_title></d:index>
	<h1>bezpieczna pamięć wirtualna</h1>
	<p>Pamięć wirtualna, której zawartość jest szyfrowana w celu zwiększenia bezpieczeństwa. Informacje znajdujące się na dysku twardym pozostają tam do momentu ich usunięcia, włączenie szyfrowania pamięci wirtualnej pozwala zmniejszyć ryzyko pozostawienia na dysku poufnych informacji.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>serwer</d:index_value><d:index_title>serwer</d:index_title></d:index>
	<h1>serwer</h1>
	<p>Komputer udostępniający określone usługi (np. udostępnianie plików, usługi pocztowe lub sieciowe) innym komputerom lub urządzeniom w sieci.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Oprogramowanie firmy Apple Inc. do efektów cyfrowych, wykorzystywane w filmach pełnometrażowych, transmisjach oraz grach interaktywnych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Oprogramowanie narzędziowe służące do przeszukiwania lokalnych dysków podłączonych do komputera oraz witryn w Internecie. Narzędzie Sherlock zostało zaprezentowane przez Apple Inc. w systemie Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>nazwa skrócona</d:index_value><d:index_title>nazwa skrócona</d:index_title></d:index>
	<h1>nazwa skrócona</h1>
	<p>Nazwa identyfikująca konto użytkownika na Macintoshu. Podczas zakładania konta użytkownika, nazwa skrócona tworzona jest automatycznie na podstawie podanego imienia. Nazwę skróconą można zmienić podczas tworzenia konta, lecz po jego utworzeniu zmiana nazwy skróconej nie jest już możliwa.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>pasek boczny</d:index_value><d:index_title>pasek boczny</d:index_title></d:index>
	<h1>pasek boczny</h1>
	<p>Obszar znajdujący się z boku okien Findera i okien innych programów, na którym wyświetlane są przyciski, łącza, ikony i inne informacje. Pasek boczny okien Findera zawiera ikony symbolizujące często używane rzeczy, m.in. dyski, serwery i katalogi.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder uproszczony</d:index_value><d:index_title>Finder uproszczony</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder uproszczony</h1>
	<p>Uproszczona wersja Findera z systemu Mac OS X, zawierająca mniej menu i pozwalająca na ograniczony dostęp do dysku twardego. Finder uproszczony ogranicza dostęp użytkownika do plików i programów na komputerze.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>przeglądanie za pomocą wskaźnika myszy</d:index_value><d:index_title>przeglądanie za pomocą wskaźnika myszy</d:index_title></d:index>
	<h1>przeglądanie za pomocą wskaźnika myszy</h1>
	<p>W programach iMovie i iPhoto można przesuwać powoli wskaźnik myszy nad miniaturkami ujęcia wideo lub wydarzenia, aby znaleźć daną klatkę lub zdjęcie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>uśpienie</d:index_value><d:index_title>uśpienie</d:index_title></d:index>
	<h1>uśpienie</h1>
	<p>Stan, w którym ekran komputera jest wygaszony, a dysk — wyłączony. Gdy komputer jest uśpiony, cały czas jest włączony, ale używa dużo mniej energii. Obudzenie komputera jest o wiele szybsze, niż jego ponowne uruchomienie po wyłączeniu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>lampka wskaźnika uśpienia</d:index_value><d:index_title>lampka wskaźnika uśpienia</d:index_title></d:index>
	<h1>lampka wskaźnika uśpienia</h1>
	<p>Lampka stanu, znajdująca się na obudowie komputera, pulsująca powoli, gdy komputer jest uśpiony.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Skrót od angielskiego „Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology”, czyli „system monitorowania i powiadamiania o błędach działania”. Jest to technologia pozwalająca sprawdzić stan dysku twardego podczas uruchamiania systemu i ostrzec użytkownika przed zbliżającą się awarią. Dzięki temu można w porę wykonać czynności zapobiegające utracie danych, np. zrobić kopie zapasowe ważnych plików.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>inteligentny adres</d:index_value><d:index_title>inteligentny adres</d:index_title></d:index>
	<h1>inteligentny adres</h1>
	<p>Imię lub adres, pojawiające się na niebieskim tle w polu adresu wysyłanej wiadomości.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>Inteligentny album</d:index_value><d:index_title>Inteligentny album</d:index_title></d:index>
	<h1>Inteligentny album</h1>
	<p>Rodzaj albumu (katalogu) używanego w programie iPhoto z firmy Apple. Inteligentny album automatycznie znajduje zdjęcia spełniające określone kryteria. Przykładowo, można utworzyć inteligentny album, w którym znajdą się wszystkie zdjęcia wykonane w październiku lub wszystkie zdjęcia, w opisie których pojawia się słowo „Paryż”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>Inteligentny katalog</d:index_value><d:index_title>Inteligentny katalog</d:index_title></d:index>
	<h1>Inteligentny katalog</h1>
	<p>Rodzaj katalogu na Macintoshach. Inteligentny katalog automatycznie znajduje rzeczy spełniające określone kryteria. Przykładowo, można utworzyć inteligentny katalog, w którym znajdą się wszystkie arkusze kalkulacyjne z komputera. Miejsce, w którym znajduje się rzecz wymieniona w inteligentnym katalogu nie zmienia się, więc ta sama rzecz może znajdować się we wielu różnych inteligentnych katalogach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>inteligentna grupa</d:index_value><d:index_title>inteligentna grupa</d:index_title></d:index>
	<h1>inteligentna grupa</h1>
	<p>Zbiór kontaktów, uaktualniany automatycznie przez Książkę adresową, gdy tylko pojawią się nowe kontakty, spełniające ustalone kryteria.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>Inteligentna skrzynka pocztowa</d:index_value><d:index_title>Inteligentna skrzynka pocztowa</d:index_title></d:index>
	<h1>Inteligentna skrzynka pocztowa</h1>
	<p>Rodzaj skrzynki pocztowej (katalogu), używanej przez program Mail na Macintoshach. Inteligentna skrzynka pocztowa automatycznie znajduje wiadomości spełniające określone kryteria. Przykładowo, można utworzyć inteligentną skrzynkę pocztową, w której znajdzie się lista wiadomości od członków rodziny lub wszystkich wiadomości, w temacie których pojawia się słowo „Hawaje”. Miejsce, w którym znajduje się wiadomość wymieniona na liście inteligentnej skrzynki pocztowej nie zmienia się, więc ta sama wiadomość może znajdować się we wielu różnych inteligentnych skrzynkach pocztowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>Inteligentna lista odtwarzania</d:index_value><d:index_title>Inteligentna lista odtwarzania</d:index_title></d:index>
	<h1>Inteligentna lista odtwarzania</h1>
	<p>Rodzaj listy odtwarzania (katalog) wykorzystywany w programie iTunes firmy Apple Inc. Inteligentna lista odtwarzania znajduje muzykę spełniającą co najmniej jedno kryterium. Na przykład możesz utworzyć Inteligentną listę odtwarzania zawierającą wszystkie utwory jazzowe lub wszystkie utwory konkretnego zespołu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Skrót od angielskiego „Server Message Block”. Protokół, pozwalający komputerom klienckim na dostęp do plików i usług sieciowych. Może być używany poprzez TCP/IP, Internet i inne protokoły sieciowe. Usługi SMB używają SMB do udostępniania serwerów, drukarek i innych zasobów sieciowych. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Protokół udostępniania plików, drukarek, portów szeregowych oraz innych informacji i urządzeń pomiędzy węzłami w sieci. Używany głównie na komputerach z systemem Windows.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>Strona początkowa</d:index_value><d:index_title>Strona początkowa</d:index_title></d:index>
	<h1>Strona początkowa</h1>
	<p>Pomarańczowy przycisk z białą strzałką znajdujący się na prawym końcu pola adresowego oraz wyszukiwania w Safari, przeglądarki Internetu firmy Apple Inc. Gdy klikniesz w przycisk Strona początkowa, powrócisz do oznaczonej strony lub listy wyników szukania.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>Chroniona jako znak towarowy nazwa systemu Mac OS X w wersji 10.6, siódmego wydania systemu operacyjnego dla Macintoshów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Uaktualnienia oprogramowania</d:index_value><d:index_title>Uaktualnienia oprogramowania</d:index_title></d:index>
	<h1>Uaktualnienia oprogramowania</h1>
	<p>Program dla Macintoshów, sprawdzający dostępność uaktualnień oprogramowania. Program ten może być ustawiony na automatyczne powiadamianie o dostępnych nowych uaktualnieniach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>lista źródeł</d:index_value><d:index_title>lista źródeł</d:index_title></d:index>
	<h1>lista źródeł</h1>
	<p>W programie iPhoto — lista albumów, katalogów, wydarzeń, pokazów slajdów i innych elementów, znajdująca się w pasku bocznym po lewej stronie okna. Lista źródeł zwiększa swoją objętość wraz z dodawaniem nowych albumów. Pierwsze pozycje na liście źródeł dają dostęp do wszystkich zdjęć, znajdujących się w bibliotece iPhoto.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>źródłowy materiał wideo</d:index_value><d:index_title>źródłowy materiał wideo</d:index_title></d:index>
	<h1>źródłowy materiał wideo</h1>
	<p>W programie iMovie — plik, zawierający ujęcie wideo, które zostało użyte w projekcie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Funkcja systemu Mac OS X. Spaces pozwala uporządkować okna w grupy („przestrzenie”) przeznaczone do określonych celów. Przykładowo, można utworzyć przestrzeń przeznaczoną do pracy i przełączać się do osobnej przestrzeni, przeznaczonej do gier. System pozwala na utworzenie do 16 osobnych przestrzeni.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>polecenia mówione</d:index_value><d:index_title>polecenia mówione</d:index_title></d:index>
	<h1>polecenia mówione</h1>
	<p>Funkcja Macintoshów pozwalająca komputerowi zrozumieć i wykonać niektóre mówione przez Ciebie polecenia.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Wyszukiwarka wbudowana w system operacyjny Macintoshów. Spotlight tworzy bazę danych, zawierającą informacje o wszystkich plikach na dysku komputera, katalogując automatycznie zarówno pliki już istniejące, jak i te dodawane później. Po wpisaniu słowa lub wyrażenia w polu Spotlight, funkcja ta sprawdza w swej bazie danych, czy są tam jakieś pasujące pliki, po czym wyświetla ich listę. Początkowe tworzenie bazy danych może trwać dłużej, ale później wyniki wyszukiwania pojawiają się natychmiast.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Statyczna pamięć o dostępie swobodnym (ang. Static Random-Access Memory). Rodzaj pamięci, która zachowuje informacje tylko, gdy jest zasilana. W przeciwieństwie do pamięci DRAM, nie musi odbierać nowego ładunku elektrycznego co kilka milisekund.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>stosy</d:index_value><d:index_title>stosy</d:index_title></d:index>
	<h1>stosy</h1>
	<p>Funkcja dostępna w systemie Mac OS X. Stosy widoczne są w Docku i dają szybki dostęp do katalogów i plików. Kliknięcie w stos powoduje jego rozwinięcie w postaci wachlarza lub siatki.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>dysk startowy</d:index_value><d:index_title>dysk startowy</d:index_title></d:index>
	<h1>dysk startowy</h1>
	<p>Ustawienie systemowe na Macintoshach, używane do wskazania wewnętrznego dysku twardego, dysku zewnętrznego, partycji, płyty CD/DVD lub innego urządzenia jako tego dysku, z którego ma zostać uruchomiony system operacyjny.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Nalepki</d:index_value><d:index_title>Nalepki</d:index_title></d:index>
	<h1>Nalepki</h1>
	<p>Program firmy Apple, pozwalający umieszczać na ekranie komputera małe notatki, przypominające żółte, samoprzylepne karteczki. Program Nalepki dostępny jest też w systemie Mac OS X jako widget dołączony do Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Typ napędu optycznego z firmy Apple Inc. Oryginalny napęd SuperDrive był napędem dyskietek (1,44 MB). Obecnie napęd SuperDrive potrafi czytać i zapisywać dane na płytach CD i DVD.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>Katalog systemowy</d:index_value><d:index_title>Katalog systemowy</d:index_title></d:index>
	<h1>Katalog systemowy</h1>
	<p>W systemie Mac OS 9 i wcześniejszych wersjach — katalog, w którym znajdują się wszystkie niezbędne do prawidłowego działania systemu pliki, takie jak czcionki i preferencje. W systemie Mac OS X nie jest używany.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Preferencje systemowe</d:index_value><d:index_title>Preferencje systemowe</d:index_title></d:index>
	<h1>Preferencje systemowe</h1>
	<p>Zestaw narzędzi w systemie Mac OS X. Preferencje systemowe pozwalają na zmianę wielu różnych ustawień, takich jak tło biurka, skróty klawiszowe, opcje sieci, zarządzania energią itd. Preferencje systemowe zastępują panele kontrolne, dostępne w poprzednich wersjach systemu Mac OS.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>Profil systemu</d:index_value><d:index_title>Profil systemu</d:index_title></d:index>
	<h1>Profil systemu</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X. Profil systemu dostarcza szczegółowych danych o zainstalowanym oprogramowaniu, wbudowanym sprzęcie oraz podłączonych urządzeniach.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Program dołączony do systemu Mac OS X. Terminal udostępnia okno z wierszem poleceń, w którym można wpisywać polecenia przeznaczone do wykonania przez system operacyjny. Ten typ programu nazywany jest często w systemach UNIX „emulatorem terminala”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>TextEdit</d:index_value><d:index_title>TextEdit</d:index_title></d:index>
	<h1>TextEdit</h1>
	<p>Program do przetwarzania tekstu, dołączony do systemu Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Text to Speech</d:index_value><d:index_title>Text to Speech</d:index_title></d:index>
	<h1>Text to Speech</h1>
	<p>Funkcja Macintoshów, która pozwala włączyć głośne odczytywanie przez komputer podświetlonego na ekranie tekstu.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>miniaturka</d:index_value><d:index_title>miniaturka</d:index_title></d:index>
	<h1>miniaturka</h1>
	<p>Mały obrazek reprezentujący większy obraz, stronę lub klatkę wideo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Rodzaj kabla, wtyczki oraz oprogramowania, które pozwala na połączenie o dużej przepustowości między komputerem a monitorem lub urządzeniem zewnętrznym.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>Chroniona jako znak towarowy nazwa Mac OS X w wersji 10.4, piątego wydania systemu operacyjnego Mac OS X dla Macintoshów.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Urządzenie do wykonywania kopii zapasowych, produkowane przez Apple, łączące się bezprzewodowo z programem Time Machine, dostępnym w systemie Mac OS X. Time Capsule to także stacja bazowa AirPort Extreme. Z pojedynczej Time Capsule mogą korzystać różne komputery w sieci, łącząc się za jej pomocą z Internetem oraz wykonując automatyczne kopie zapasowe.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Program do wykonywania kopii zapasowych, dołączony do systemu Mac OS X. Time Machine regularnie archiwizuje wszystkie pliki, jakie znajdują się na dysku komputera, czyli dane, oprogramowanie, pliki systemu operacyjnego itd. Dostęp do zarchiwizowanych plików oparty jest o metaforę „cofania się w czasie” — na ekranie pojawiają się obrazy poprzednich wersji danego okna lub biurka, pozwalające na jego odtworzenie w takiej samej postaci, jak w przeszłości.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>napisy</d:index_value><d:index_title>napisy</d:index_title></d:index>
	<h1>napisy</h1>
	<p>W programie iMovie — tekst, który można dodać do swego projektu wideo.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Kosz</d:index_value><d:index_title>Kosz</d:index_title></d:index>
	<h1>Kosz</h1>
	<p>Specjalny katalog, znajdujący się na samym końcu Docka na Macintoshach. Chcąc usunąć jakąś rzecz z dysku, wystarczy przeciągnąć ją do Kosza, po czym wybrać Finder > Opróżnij Kosz lub Finder > Opróżnij Kosz bezpiecznie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Oprogramowanie firmy Apple Inc. do efektów cyfrowych, wykorzystywane w filmach pełnometrażowych, transmisjach oraz grach interaktywnych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Standard utworzony w firmie Apple Inc. dla czcionek ekranowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Uniwersalny dostęp</d:index_value><d:index_title>Uniwersalny dostęp</d:index_title></d:index>
	<h1>Uniwersalny dostęp</h1>
	<p>Cecha produktów i usług przystosowanych do korzystania z nich przez wszystkie osoby, bez względu na fizyczne upośledzenie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>konto użytkownika</d:index_value><d:index_title>konto użytkownika</d:index_title></d:index>
	<h1>konto użytkownika</h1>
	<p>Każda osoba korzystająca z Macintosha z systemem Mac OS X może mieć swoje własne konto użytkownika i osobny katalog domowy. Na komputerze, z którego korzysta wiele osób, standardowe konta pozwalają użytkownikom instalować programy tylko dla siebie i zmieniać ustawienia dotyczące tylko swoich własnych kont. Każda osoba może zmienić preferencje na swoim koncie bez wpływu na konta pozostałych użytkowników. Użytkownicy korzystający ze standardowych kont nie mogą administrować innymi kontami. Pozostałe typy kont to konto administratora, grupowe i gościnne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>VCD</d:index_value><d:index_title>VCD</d:index_title></d:index>
	<h1>VCD</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>płyta wideo CD</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>płyta wideo CD</d:index_value><d:index_title>płyta wideo CD</d:index_title></d:index>
	<h1>płyta wideo CD</h1>
	<p>Płyta przechowująca więcej informacji niż CD, ale mniej niż DVD. Jakość materiału wideo nagranego na płycie VCD jest niższa, niż materiału z płyty DVD i przypomina jakość wideo z taśmy VHS. Materiał na VCD kodowany jest w formacie MPEG-1. Do wyświetlania zawartości płyt VCD służy program QuickTime Player. Płyty VCD można odczytywać za pomocą wbudowanego napędu optycznego lub zewnętrznego napędu, podłączanego do komputera. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>pamięć wirtualna</d:index_value><d:index_title>pamięć wirtualna</d:index_title></d:index>
	<h1>pamięć wirtualna</h1>
	<p>Część dysku twardego, używana do zwiększenia ilości pamięci komputera.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>klawisze VO</d:index_value><d:index_title>klawisze VO</d:index_title></d:index>
	<h1>klawisze VO</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>klawisze VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Alternatywny interfejs użytkownika, dostępny na Macintoshach. Przeznaczony jest on dla osób z uszkodzeniem wzroku i wszystkich tych, którzy potrzebują usłyszeć opis tego, co znajduje się na ekranie. VoiceOver opisuje na głos, co wyświetlane jest w danej chwili na ekranie i czyta tekst znajdujący się w dokumentach i oknach. Podczas korzystania z VoiceOver, do obsługi komputera używana jest zamiast myszy głównie klawiatura.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>klawisze VoiceOver</d:index_value><d:index_title>klawisze VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>klawisze VoiceOver</h1>
	<p>Klawisze Control i Opcja, naciśnięte razem z innymi klawiszami w celu użycia poleceń VoiceOver to tzw. „klawisze VoiceOver” lub „klawisze VO”. W dokumentacji systemu Mac OS X określane są skrótem „VO”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>wolumin</d:index_value><d:index_title>wolumin</d:index_title></d:index>
	<h1>wolumin</h1>
	<p>Miejsce przechowywania plików, które z punktu widzenia użytkownika traktowane jest jak lokalny dysk twardy, partycja lub wolumin sieciowy.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>przeglądarka internetu</d:index_value><d:index_title>przeglądarka internetu</d:index_title></d:index>
	<h1>przeglądarka internetu</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:przeglądarka:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>przeglądarka</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Klip z witryny</d:index_value><d:index_title>Klip z witryny</d:index_title></d:index>
	<h1>Klip z witryny</h1>
	<p>Oprogramowanie firmy Apple, które pozwala tworzyć własne widgety Dashboard wykorzystujące zawartość witryn internetowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>serwer WebDAV</d:index_value><d:index_title>serwer WebDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>serwer WebDAV</h1>
	<p>Protokół uwierzytelniania sieciowego i kontroli wersji (ang. Web-based Distributed Authoring and Versioning). Środowisko pozwalające użytkownikom na sprawdzanie stron, dokonywanie zmian i umieszczanie ich na witrynie, podczas gdy jest ona cały czas aktywna i dostępna w sieci.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>Galeria WWW</d:index_value><d:index_title>Galeria WWW</d:index_title></d:index>
	<h1>Galeria WWW</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Galeria MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Zestaw narzędzi, pozwalającym programistom wyświetlać zawartość internetową (np. strony www) w programach. WebKit upraszcza proces żądania zawartości z serwera HTTP i prezentowania jej użytkownikom.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Środowisko programistyczne firmy Apple Inc., umożliwiające szybkie tworzenie programów sieciowych.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>strona www</d:index_value><d:index_title>strona www</d:index_title></d:index>
	<h1>strona www</h1>
	<p>Zobacz <a href='x-dictionary:r:strona internetowa:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>strona internetowa</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>strona internetowa</d:index_value><d:index_title>strona internetowa</d:index_title></d:index>
	<h1>strona internetowa</h1>
	<p>Strona w sieci www, którą może obejrzeć każda osoba, mająca dostęp do Internetu i przeglądarkę internetową.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>widget sieciowy</d:index_value><d:index_title>widget sieciowy</d:index_title></d:index>
	<h1>widget sieciowy</h1>
	<p>Fragment witryny internetowej, który można umieścić na własnej witrynie. Wiele witryn udostępnia widgety www, które można zamieszczać na własnych stronach. Służą one do wyświetlania filmów, wiadomości, kursów akcji, zdjęć, map itp.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>Miniaturowy program dla Macintoshów. Widgety dostępne są w Dashboardzie, stanowiącym część systemu Mac OS X. Przykładowe widgety to Zegar, Kalkulator, Kalendarz, Słownik, Weather (do sprawdzania prognozy pogody) lub Stocks (do sprawdzania kursów akcji firm notowanych na amerykańskiej giełdzie). Dashboard zawiera domyślnie wiele różnych widgetów, kolejne natomiast można pobrać z <a href='http://www.apple.com/downloads/dashboard/'>witryny Apple</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Oprogramowanie lub urządzenia przeznaczone do obsługi sieci bezprzewodowej, zgodnej ze standardami 802.11.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Zestaw narzędzi dla programistów (dla systemu Mac OS X) pozwalający tworzyć programy na platformy firmy Apple (Maki, iPhone'a i iPady). Obejmuje zintegrowane środowisko programistyczne (IDE) Xcode.app, program Interface Builder oraz narzędzia do analizy wydajności, kompilowania, usuwania błędów i inne.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Program firmy Apple, pozwalający administratorowi na jednoczesne wykorzystanie mocy obliczeniowej kilku komputerów połączonych w sieć.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>64 bitowy klastrowy system plików, pozwalający wielu komputerom stacjonarnym Mac i serwerom Xserve współdzielić woluminy RAID w sieci o dużej szybkości. Każdy komputer może czytać i zapisywać bezpośrednio do scentralizowanego systemu plików.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
