<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<d:dictionary xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:d="http://www.apple.com/DTDs/DictionaryService-1.0.rng" localizable="true">

<d:entry id="802.11">
	<d:index><d:index_value>802.11</d:index_value><d:index_title>802.11</d:index_title></d:index>
	<h1>802.11</h1>
	<p>Een standaard voor draadloze netwerksoftware en -hardware die is ontwikkeld door de IEEE LAN/MAN Standards Committee (IEEE 802). Het gaat om de volgende standaarden: 802.11a, 802.11b, 802.11g en 802.11n.</p>
</d:entry>

<d:entry id="access_control_lists">
	<d:index><d:index_value>toegangscontrolelijsten</d:index_value><d:index_title>toegangscontrolelijsten</d:index_title></d:index>
	<h1>toegangscontrolelijsten</h1>
	<p>Lijsten met bevoegdheden die aangeven welke gebruikers toegang hebben tot een bestand, map of schijf en welke bewerkingen ze mogen uitvoeren. Zo kan voor een map worden aangegeven of een gebruiker de inhoud ervan mag bekijken (alleen lezen), er bestanden aan toe mag voegen maar de inhoud niet mag bekijken (alleen schrijven) of beide mag doen (lezen en schrijven).</p>
</d:entry>

<d:entry id="account">
	<d:index><d:index_value>account</d:index_value><d:index_title>account</d:index_title></d:index>
	<h1>account</h1>
	<p>Op Macintosh computers met Mac OS X kan voor iedere persoon die gebruikmaakt van de computer een eigen account met een afzonderlijke thuismap worden aangemaakt. Er zijn verschillende soorten accounts: gebruikers-, beheerders-, groeps- en gastaccounts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="account_password">
	<d:index><d:index_value>accountwachtwoord</d:index_value><d:index_title>accountwachtwoord</d:index_title></d:index>
	<h1>accountwachtwoord</h1>
	<p>Op Macintosh computers met Mac OS X kunnen gebruikers een wachtwoord opgeven om de toegang tot hun gebruikersaccount te beheren. Een accountwachtwoord wordt vaak een “inlogwachtwoord” genoemd. Andere belangrijke wachtwoorden in Mac OS X zijn het sleutelhangerwachtwoord en het hoofdwachtwoord.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ACLs">
	<d:index><d:index_value>ACL’s</d:index_value><d:index_title>ACL’s</d:index_title></d:index>
	<h1>ACL’s</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:access_control_lists:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>toegangscontrolelijsten</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Address_Book">
	<d:index><d:index_value>Adresboek</d:index_value><d:index_title>Adresboek</d:index_title></d:index>
	<h1>Adresboek</h1>
	<p>Een programma dat onderdeel is van Mac OS X. Met Adresboek kunt u informatie over uw contactpersonen, zoals naam, titel, telefoonnummer, adres, e-mailadres, websitegegevens en informatie uit iChat bewaren. Doordat Adresboek in andere Mac OS X-programma's is geïntegreerd, zijn alle gegevens ook beschikbaar in Mail, iChat en Safari.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_account">
	<d:index><d:index_value>beheerdersaccount</d:index_value><d:index_title>beheerdersaccount</d:index_title></d:index>
	<h1>beheerdersaccount</h1>
	<p>Op Macintosh computers met Mac OS X kan voor iedere persoon die gebruikmaakt van de computer een eigen account met een afzonderlijke thuismap worden aangemaakt. Ten minste een van de accounts moet een beheerdersaccount zijn. Met een beheerdersaccount kunt u andere accounts aanmaken, verwijderen en wijzigen, software installeren en systeeminstellingen wijzigen. Als er op een Mac OS X-computer slechts één account is aangemaakt, is dit automatisch de beheerdersaccount. Andere soorten accounts zijn gebruikers-, groeps- en gastaccounts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="administrator_password">
	<d:index><d:index_value>beheerderswachtwoord</d:index_value><d:index_title>beheerderswachtwoord</d:index_title></d:index>
	<h1>beheerderswachtwoord</h1>
	<p>Op Macintosh computers met Mac OS X is dit het accountwachtwoord voor de beheerdersaccount van de computer. Andere belangrijke wachtwoorden in Mac OS X zijn het sleutelhangerwachtwoord en het hoofdwachtwoord.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AFP">
	<d:index><d:index_value>AFP</d:index_value><d:index_title>AFP</d:index_title></d:index>
	<h1>AFP</h1>
	<p>Apple Filing Protocol. Een client- en serverprotocol dat door de Apple File Service wordt gebruikt voor het delen van bestanden en netwerkvoorzieningen. AFP maakt gebruik van TCP/IP en andere protocollen om communicatie tussen computers in een netwerk mogelijk te maken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirDrop">
	<d:index><d:index_value>AirDrop</d:index_value><d:index_title>AirDrop</d:index_title></d:index>
	<h1>AirDrop</h1>
	<p>Een functie van Mac OS X waarmee u gemakkelijk bestanden kunt uitwisselen met andere AirDrop-gebruikers die zich bij u in de buurt bevinden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AIM">
	<d:index><d:index_value>AIM</d:index_value><d:index_title>AIM</d:index_title></d:index>
	<h1>AIM</h1>
	<p>AOL Instant Messenger, een online instant-messagingprogramma van AOL LLC (voorheen America Online, Inc.).</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort">
	<d:index><d:index_value>AirPort</d:index_value><d:index_title>AirPort</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort</h1>
	<p>Apparatuur en software voor draadloze netwerken van Apple Inc., waarmee een computer zonder kabels met een netwerk of het internet kan worden verbonden. Een AirPort-systeem bevat een router, het zogeheten AirPort-basisstation, die is verbonden met een netwerk. Het basisstation maakt de netwerkverbinding beschikbaar door een signaal uit te zenden dat wordt ontvangen door een AirPort-kaart die in de Macintosh computer is ingebouwd of erop is aangesloten. De AirPort Extreme en de AirPort Express behoren tot de AirPort-basisstations.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Disk">
	<d:index><d:index_value>AirPort-schijf</d:index_value><d:index_title>AirPort-schijf</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort-schijf</h1>
	<p>Apple software die ervoor zorgt dat een computer in een AirPort-netwerk een externe harde schijf kan delen die op een USB-poort van een Apple Extreme-basisstation is aangesloten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Express_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Express-basisstation</d:index_value><d:index_title>AirPort Express-basisstation</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Express-basisstation</h1>
	<p>Een compact AirPort-basisstation van Apple Inc., waarmee tot tien computers draadloos verbinding met het internet kunnen maken. Het AirPort Express-basisstation bevat AirPlay-software, waarmee een computer die op het basisstation is aangesloten muziek via iTunes naar maximaal drie geluidssystemen kan streamen. Op de AirPort Express kan een USB-printer worden aangesloten, die vervolgens dankzij de Bonjour-technologie automatisch beschikbaar is voor alle computers in het netwerk. Ook kunt u met dit basisstation het bereik van een bestaand AirPort Extreme-netwerk vergroten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPort_Extreme_Base_Station">
	<d:index><d:index_value>AirPort Extreme-basisstation</d:index_value><d:index_title>AirPort Extreme-basisstation</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPort Extreme-basisstation</h1>
	<p>Een AirPort-basisstation van Apple Inc., dat een snelle draadloze (of via een vaste Ethernet-verbinding) internetverbinding biedt aan maximaal vijftig computers. Het AirPort Extreme-basisstation kan tevens op een USB-printer worden aangesloten. Dankzij de Bonjour-technologie is deze verbinding automatisch beschikbaar is voor alle computers in het netwerk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AirPlay">
	<d:index><d:index_value>AirPlay</d:index_value><d:index_title>AirPlay</d:index_title></d:index>
	<h1>AirPlay</h1>
	<p>Een programma van Apple waarmee vanaf een computer, iPod, iPad of iPhone in een AirPort-netwerk via iTunes muziek en video draadloos kunnen worden doorgestuurd naar meerdere apparaten, zoals een AirPort Express of een Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="album">
	<d:index><d:index_value>album</d:index_value><d:index_title>album</d:index_title></d:index>
	<h1>album</h1>
	<p>Een functie van het programma iPhoto op Macintosh computers. Een iPhoto-album is een verzameling van foto's die u hebt geselecteerd in uw iPhoto-bibliotheek. U kunt deze foto's in elke gewenste volgorde in uw album plaatsen. U maakt een standaardalbum aan door bepaalde foto's te selecteren. U kunt ook een slim album aanmaken dat automatisch wordt bijgewerkt met foto's in uw iPhoto-bibliotheek op basis van de criteria die u hebt opgegeven. U kunt dezelfde foto in verschillende albums opnemen, zonder dat u hiervoor meerdere kopieën van de foto hoeft te maken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="alias">
	<d:index><d:index_value>alias</d:index_value><d:index_title>alias</d:index_title></d:index>
	<h1>alias</h1>
	<p>Op Macintosh computers een klein bestand zonder eigen inhoud dat verwijst naar een document, map, programma of apparaat dat zich doorgaans op een andere plaats bevindt. Door dubbel op een alias te klikken, opent of start u het oorspronkelijke onderdeel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="anti-alias">
	<d:index><d:index_value>anti-aliasing</d:index_value><d:index_title>anti-aliasing</d:index_title></d:index>
	<h1>anti-aliasing</h1>
	<p>In grafische programma's is dit de techniek die wordt toegepast om vervorming in tekst en afbeeldingen te voorkomen. Hierbij worden rafelige randen vervaagd wanneer objecten gemaakt met een hoge resolutie worden weergegeven bij een lagere resolutie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aperture">
	<d:index><d:index_value>Aperture</d:index_value><d:index_title>Aperture</d:index_title></d:index>
	<h1>Aperture</h1>
	<p>Een programma van Apple voor Macintosh computers. Aperture wordt gebruikt door veel professionele fotografen bij het postproductiewerk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Apple Inc.</d:index_value><d:index_title>Apple Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Inc.</h1>
	<p>Apple Inc. is een technologisch bedrijf dat in 1976 in Californië in de Verenigde Staten werd opgericht en zijn hoofdkantoor in Cupertino (Californië) heeft. De bekendste producten van Apple Inc. zijn de Macintosh personal computer, de draagbare muziekspeler iPod, het besturingssysteem Mac OS en de iLife-software, waar iTunes een onderdeel van is.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleCare">
	<d:index><d:index_value>AppleCare</d:index_value><d:index_title>AppleCare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleCare</h1>
	<p>Het service- en ondersteuningsprogramma van Apple voor Macintosh computers, iPod-muziekspelers en andere producten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Mail">
	<d:index><d:index_value>Apple Mail</d:index_value><d:index_title>Apple Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Mail</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:Mail:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mail</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote</d:index_value><d:index_title>Apple Remote</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote</h1>
	<p>Een afstandbediening voor gebruik met Apple producten, zoals de Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_Remote_Desktop">
	<d:index><d:index_value>Apple Remote Desktop</d:index_value><d:index_title>Apple Remote Desktop</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple Remote Desktop</h1>
	<p>Een programma van Apple waarmee een gebruiker, bijvoorbeeld een leerkracht of systeembeheerder, vanaf zijn of haar eigen Macintosh computer kan bekijken wat andere gebruikers op de Macintosh computers in het netwerk doen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleScript">
	<d:index><d:index_value>AppleScript</d:index_value><d:index_title>AppleScript</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleScript</h1>
	<p>Een scripttaal die is ingebouwd in het Mac OS. De AppleScript-taal bestaat uit commando's voor het automatiseren van terugkerende of complexe bewerkingen in vele programma's, waaronder Mail, Safari en iCal.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleShare">
	<d:index><d:index_value>AppleShare</d:index_value><d:index_title>AppleShare</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleShare</h1>
	<p>Bestands- en printerserversoftware die werkte met de AppleTalk-netwerksoftware. AppleShare is vervangen door Mac OS X Server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleTalk">
	<d:index><d:index_value>AppleTalk</d:index_value><d:index_title>AppleTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleTalk</h1>
	<p>Een verzameling softwaretools van Apple Inc. voor computernetwerken. Het AppleTalk-netwerksysteem is vervangen door TCP/IP-netwerkfunctionaliteit op Macintosh computers met Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Apple_TV">
	<d:index><d:index_value>Apple TV</d:index_value><d:index_title>Apple TV</d:index_title></d:index>
	<h1>Apple TV</h1>
	<p>Een set-top box van Apple Inc. die draadloos een videosignaal kan ontvangen en dit op elke enhanced-definition- of high-definition-breedbeeld-tv kan afspelen. Apple TV is geschikt voor het afspelen van films, tv-programma's, muziek en podcasts uit een iTunes-bibliotheek. Ook kunt u via www.apple.com filmtrailers bekijken en diavoorstellingen van digitale foto's die u op de computer hebt staan afspelen. De Apple TV kan worden gesynchroniseerd met Macintosh computers met Mac OS X 10.3.9 of 10.4.9 of hoger, of Windows-computers met Windows XP Home of Professional (SP2) of Windows Vista. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/appletv/'>Apple TV-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AppleWorks">
	<d:index><d:index_value>AppleWorks</d:index_value><d:index_title>AppleWorks</d:index_title></d:index>
	<h1>AppleWorks</h1>
	<p>Een programma van Apple voor tekstverwerking en het maken van spreadsheets, afbeeldingen en databases. De oorspronkelijke versie van AppleWorks was geschikt voor Apple II-computers. Er is later ook een versie ontworpen voor Macintosh computers met Mac OS X. AppleWorks is inmiddels vervangen door het iWork-programmapakket.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Aqua">
	<d:index><d:index_value>Aqua</d:index_value><d:index_title>Aqua</d:index_title></d:index>
	<h1>Aqua</h1>
	<p>De grafische gebruikersinterface en het visuele thema van Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="archive">
	<d:index><d:index_value>archiveren</d:index_value><d:index_title>archiveren</d:index_title></d:index>
	<h1>archiveren</h1>
	<p>In Mac OS X het comprimeren van een bestand om dit minder groot te maken of het opnieuw installeren van systeemsoftware met behoud van bestanden en gebruikersinstellingen (“archiveren en installeren”).</p>
</d:entry>

<d:entry id="argument">
	<d:index><d:index_value>argument</d:index_value><d:index_title>argument</d:index_title></d:index>
	<h1>argument</h1>
	<p>In het spreadsheetprogramma Numbers geeft u met argumenten de waarden op die een Numbers-functie nodig heeft om een taak uit te voeren. De volgende formule bevat bijvoorbeeld een functie genaamd SOM met één argument (een reeks cellen) waarmee de waarden in rij 2 tot en met 10 van kolom A worden opgeteld: =SOM(A2:A10). Het aantal en de soorten argumenten verschillen per functie. </p>
</d:entry>

<d:entry id="audiobook">
	<d:index><d:index_value>audioboek</d:index_value><d:index_title>audioboek</d:index_title></d:index>
	<h1>audioboek</h1>
	<p>Een opgenomen gesproken programma, bijvoorbeeld een boek dat wordt voorgelezen. U kunt audioboeken en andere gesproken programma's aan uw iTunes-bibliotheek toevoegen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="audio_driver">
	<d:index><d:index_value>audiobesturingsbestand</d:index_value><d:index_title>audiobesturingsbestand</d:index_title></d:index>
	<h1>audiobesturingsbestand</h1>
	<p>Een programma waarmee u audiogegevens kunt omzetten in een structuur die door de geluidskaart van uw computer kan worden verwerkt en via de luidsprekers van de computer kan worden afgespeeld. Het besturingsbestand voor geluid op de computer moet hiervoor compatibel met de geluidskaart zijn. Het besturingsbestand in Mac OS X is Core Audio.</p>
</d:entry>

<d:entry id="AutoFill">
	<d:index><d:index_value>automatische invulling</d:index_value><d:index_title>automatische invulling</d:index_title></d:index>
	<h1>automatische invulling</h1>
	<p>Een functie van Safari, de webbrowser van Apple, waarmee formulieren op webpagina's automatisch kunnen worden ingevuld op basis van gegevens uit uw Adresboek of uit formulieren die u eerder hebt ingevuld.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Automator">
	<d:index><d:index_value>Automator</d:index_value><d:index_title>Automator</d:index_title></d:index>
	<h1>Automator</h1>
	<p>Een programma dat onderdeel is van Mac OS X. Met Automator kunt u takenreeksen aanmaken om terugkerende bewerkingen te automatiseren. Automator werkt met veel programma's, waaronder de Finder, Safari, iCal, Adresboek, Microsoft Office en Adobe Photoshop.</p>
</d:entry>

<d:entry id="autoplay_DVD">
	<d:index><d:index_value>automatisch afgespeelde dvd</d:index_value><d:index_title>automatisch afgespeelde dvd</d:index_title></d:index>
	<h1>automatisch afgespeelde dvd</h1>
	<p>Een dvd-film of -diavoorstelling die automatisch wordt afgespeeld nadat de kijker de dvd in de optische-schijfeenheid van de computer heeft geplaatst. Op een Macintosh computer kunt u met het programma iDVD een automatisch startende dvd maken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="A/UX">
	<d:index><d:index_value>A/UX</d:index_value><d:index_title>A/UX</d:index_title></d:index>
	<h1>A/UX</h1>
	<p>Een versie van het UNIX-besturingssysteem voor bepaalde modellen Macintosh computers. De eerste versie van het A/UX-besturingssysteem werd uitgebracht in 1988; de laatste versie verscheen in 1995.</p>
</d:entry>

<d:entry id="background">
	<d:index><d:index_value>achtergrond</d:index_value><d:index_title>achtergrond</d:index_title></d:index>
	<h1>achtergrond</h1>
	<p>In Mac OS X kunt u op verschillende plaatsen een aangepaste achtergrond instellen, zoals op het bureaublad, in Finder-vensters en in iDVD-projecten. Zie ook <a href='x-dictionary:r:desktop_picture:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>bureaubladafbeelding</b></a> en <a href='x-dictionary:r:iDVD_themes:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>iDVD-thema’s</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Backup">
	<d:index><d:index_value>Backup</d:index_value><d:index_title>Backup</d:index_title></d:index>
	<h1>Backup</h1>
	<p>Apple software die beschikbaar is voor MobileMe-gebruikers. Met Backup kunt u automatisch op vaste tijden reservekopieën maken van de bestanden op uw Macintosh computer, zoals uw foto's, uw muziek en uw thuismap.</p>
</d:entry>

<d:entry id="badge_overlay">
	<d:index><d:index_value>kenmerklaag</d:index_value><d:index_title>kenmerklaag</d:index_title></d:index>
	<h1>kenmerklaag</h1>
	<p>Een kleine afbeelding die verschijnt als u de aanwijzer op een afbeelding, venster, symbool of een ander object plaatst. Een kenmerklaag geeft extra informatie over het object weer. In Aperture, het programma voor digitale fotografie op Macintosh computers, wordt een afbeelding gemarkeerd met een kenmerklaag als u aanpassingen, trefwoorden, beoordelingen of andere wijzigingen aanbrengt. Kenmerklagen worden alleen op het scherm weergegeven, niet op afgedrukte kopieën.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Bonjour">
	<d:index><d:index_value>Bonjour</d:index_value><d:index_title>Bonjour</d:index_title></d:index>
	<h1>Bonjour</h1>
	<p>Software die is ingebouwd in Mac OS X. De Bonjour-software verbindt een computer met websites en apparaten zoals printers en andere computers in het lokale netwerk. De software zoekt bovendien naar iChat-contactpersonen en gedeelde informatie zoals muziek en foto's.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browser">
	<d:index><d:index_value>browser</d:index_value><d:index_title>browser</d:index_title></d:index>
	<h1>browser</h1>
	<p>Een programma waarmee u tekst, afbeeldingen, geluidsbestanden en andere gegevens kunt zoeken, weergeven en gebruiken. Met een webbrowser kunt u naar webpagina's op het internet gaan. Safari op de Mac is een voorbeeld van een webbrowser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="browsing_history">
	<d:index><d:index_value>geschiedenis</d:index_value><d:index_title>geschiedenis</d:index_title></d:index>
	<h1>geschiedenis</h1>
	<p>Een lijst, die door Safari en andere webbrowsers wordt bijgehouden, met de adressen van de webpagina's die u hebt bezocht. De geschiedenis bevat doorgaans de adressen van ongeveer een week.</p>
</d:entry>

<d:entry id="buddy_list">
	<d:index><d:index_value>contactpersonenlijst</d:index_value><d:index_title>contactpersonenlijst</d:index_title></d:index>
	<h1>contactpersonenlijst</h1>
	<p>In instant-messagingprogramma's een lijst met personen met wie u kunt chatten. De contactpersonenlijst bevat doorgaans de namen van personen waarmee u het meest contact hebt. De contactpersonenlijst geeft meestal de status van contactpersonen aan: online en beschikbaar, of niet beschikbaar.</p>
</d:entry>

<d:entry id="burn_folder">
	<d:index><d:index_value>brandmap</d:index_value><d:index_title>brandmap</d:index_title></d:index>
	<h1>brandmap</h1>
	<p>Een type map op Macintosh computers met Mac OS X. Een brandmap bevat de onderdelen die u op een cd of dvd wilt branden. Door dubbel op het symbool van de brandmap te klikken en op de knop 'Brand' te klikken, wordt een cd of dvd gebrand met alle onderdelen uit de brandmap.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Calculator">
	<d:index><d:index_value>Rekenmachine</d:index_value><d:index_title>Rekenmachine</d:index_title></d:index>
	<h1>Rekenmachine</h1>
	<p>Een rekenprogramma dat deel uitmaakt van Mac OS X. Rekenmachine bevat een basis-, wetenschappelijke en programmeursmodus en ondersteunt RPN (Reverse Polish Notation).</p>
</d:entry>

<d:entry id="CalDAV">
	<d:index><d:index_value>CalDAV</d:index_value><d:index_title>CalDAV</d:index_title></d:index>
	<h1>CalDAV</h1>
	<p>Software waarmee gebruikers agenda's voor gedeeld gebruik kunnen publiceren of zich op een agenda kunnen abonneren. De agenda's kunnen op meerdere apparaten worden gesynchroniseerd. De gedeelde agenda's worden beheerd door een CalDAV-server.</p>
</d:entry>

<d:entry id="candidate_window">
	<d:index><d:index_value>suggestievenster</d:index_value><d:index_title>suggestievenster</d:index_title></d:index>
	<h1>suggestievenster</h1>
	<p>In invoermethodesoftware is dit het venster waarmee tekens kunnen worden ingevoerd die niet op het toetsenbord te vinden zijn, zoals bijvoorbeeld Chinees beeldschrift. Het suggestievenster wordt geopend wanneer u een invoercode opgeeft waaraan meer dan één teken gekoppeld is. In dit venster kiest u vervolgens het teken dat u in de tekst wilt invoeren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Carbon">
	<d:index><d:index_value>Carbon</d:index_value><d:index_title>Carbon</d:index_title></d:index>
	<h1>Carbon</h1>
	<p>Een verzameling tools, API's (application programming interfaces) genaamd, voor softwareontwikkelaars die programma's voor het Mac OS maken. Carbon bevat een toolset voor gebruikersinterfaces, activiteitafhandeling, de Quartz 2D grafische bibliotheek en ondersteuning voor meerdere processors.</p>
</d:entry>

<d:entry id="CDDB">
	<d:index><d:index_value>CDDB</d:index_value><d:index_title>CDDB</d:index_title></d:index>
	<h1>CDDB</h1>
	<p>Compactdisc-database. CDDB is een gelicentieerd handelsmerk van Gracenote, Inc. Softwareprogramma's kunnen via de CDDB informatie over audio-cd's opzoeken op het internet. Op deze manier kan een programma voor de meeste cd's informatie weergeven zoals de titel van de cd, de naam van de artiest en een lijst met nummers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_reference">
	<d:index><d:index_value>celverwijzing</d:index_value><d:index_title>celverwijzing</d:index_title></d:index>
	<h1>celverwijzing</h1>
	<p>In het spreadsheetprogramma Numbers worden celverwijzingen gebruikt om in formules naar specifieke cellen te verwijzen. U geeft celverwijzingen op met de letters en nummers van de verwijzingslabels of met de namen van de koptekstcellen. Wanneer de tabel zowel een rij met koptekst als een kolom met koptekst bevat, kunt u naar een cel verwijzen met de kolomnaam gevolgd door de rijnaam.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cell_value_format">
	<d:index><d:index_value>celnotatie</d:index_value><d:index_title>celnotatie</d:index_title></d:index>
	<h1>celnotatie</h1>
	<p>In het spreadsheetprogramma Numbers kunt u cellen opmaken zodat de waarden in de cellen op een bepaalde manier worden weergegeven. U kunt bijvoorbeeld cellen met valutawaarden zo opmaken dat er een valutasymbool (zoals €, $, £, of ¥) voor de getallen wordt weergegeven. U kunt ook regelaars aan cellen toevoegen, zoals aankruisvakken en schuifknoppen, waarmee u celwaarden kunt toevoegen of wijzigen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="certificate">
	<d:index><d:index_value>certificaat</d:index_value><d:index_title>certificaat</d:index_title></d:index>
	<h1>certificaat</h1>
	<p>Een bijlage van een elektronisch document die het mogelijk maakt gegevens veilig te verzenden via het internet. Certificaten worden gebruikt door webbrowsers, e-mailprogramma's en onlinechatprogramma's. Wanneer u communiceert met een beveiligde site, worden de uitgewisselde gegevens gecodeerd. Op deze manier worden uw inloggegevens, creditcardnummers, adressen en andere vertrouwelijke gegevens beveiligd. Certificaten worden uitgegeven door vertrouwde organisaties, zoals VeriSign Inc. of RSA Data Security Inc. Wanneer u een beveiligde website bezoekt, controleert Mac OS X het certificaat van de site en wordt de inhoud ervan vergeleken met certificaten waarvan bekend is dat ze geldig zijn. Als het certificaat van de website niet wordt herkend of als de site geen certificaat heeft, verschijnt er een bericht.</p>
</d:entry>

<d:entry id="chapter_marker">
	<d:index><d:index_value>hoofdstukmarkering</d:index_value><d:index_title>hoofdstukmarkering</d:index_title></d:index>
	<h1>hoofdstukmarkering</h1>
	<p>Markeringen die u toevoegt aan een digitale film om een scèneselectiemenu aan te maken waarmee kijkers rechtstreeks naar specifieke scènes kunnen springen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="character_palette">
	<d:index><d:index_value>lettertekenpalet</d:index_value><d:index_title>lettertekenpalet</d:index_title></d:index>
	<h1>lettertekenpalet</h1>
	<p>Een functie van Mac OS X waarmee u speciale tekens, zoals wiskundige symbolen, letters met accenttekens, pijlen en andere “dingbats”, of tekens uit andere talen, in uw documenten kunt invoegen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Chooser">
	<d:index><d:index_value>Kiezer</d:index_value><d:index_title>Kiezer</d:index_title></d:index>
	<h1>Kiezer</h1>
	<p>Een functie in eerdere versies van het Mac OS waarmee u verbinding kunt maken met printers en servers en AppleTalk-netwerkvoorzieningen kunt in- en uitschakelen. Deze functie is in Mac OS X vervangen door de panelen 'Afdrukken en faxen' en 'Netwerk' in Systeemvoorkeuren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cinema_Tools">
	<d:index><d:index_value>Cinema Tools</d:index_value><d:index_title>Cinema Tools</d:index_title></d:index>
	<h1>Cinema Tools</h1>
	<p>Een verzameling softwaretools van Apple Inc., die wordt geleverd bij het professionele videobewerkingsprogramma Final Cut Pro. De Cinema Tools-software wordt gebruikt voor het traceren van de verhouding tussen beeld en geluid van het origineel en beeld en geluid van de gedigitaliseerde versie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Classic">
	<d:index><d:index_value>Classic</d:index_value><d:index_title>Classic</d:index_title></d:index>
	<h1>Classic</h1>
	<p>Eerdere versies van het Macintosh-besturingssysteem, vervangen door Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="clip">
	<d:index><d:index_value>fragment</d:index_value><d:index_title>fragment</d:index_title></d:index>
	<h1>fragment</h1>
	<p>Een audio- of videosegment. In iMovie kunt u fragmenten op verschillende manieren gebruiken om de gewenste effecten te behalen. U kunt bijvoorbeeld fragmenten verplaatsen, het begin- en eindpunt in een muziekfragment instellen of een overgang tussen fragmenten toevoegen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa">
	<d:index><d:index_value>Cocoa</d:index_value><d:index_title>Cocoa</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa</h1>
	<p>Een verzameling tools, API's (application programming interfaces) genaamd, voor softwareontwikkelaars die programma's voor het Mac OS maken. Cocoa is een objectgeoriënteerde omgeving waarin Mac OS X-programma's kunnen worden ontwikkeld, Cocoa-programma's volgen de Apple interface-richtlijnen waardoor het uiterlijk en de werking herkenbaar zijn voor Macintosh gebruikers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cocoa_Touch">
	<d:index><d:index_value>Cocoa Touch</d:index_value><d:index_title>Cocoa Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Cocoa Touch</h1>
	<p>Een verzameling tools, API's (application programming interfaces) genaamd, voor softwareontwikkelaars die programma's voor de iPhone en de iPod touch maken. Cocoa Touch is gebaseerd op de Cocoa-tools voor het maken van programma's voor Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync">
	<d:index><d:index_value>ColorSync</d:index_value><d:index_title>ColorSync</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync</h1>
	<p>Een kleurevenaringsprogramma van Apple. ColorSync integreert alle beeldapparatuur, zoals beeldschermen, printers, scanners en digitale camera's, zodat de kleur die u op het scherm ziet, hetzelfde is als de kleur die wordt afgedrukt.  ColorSync is onderdeel van Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ColorSync_profile">
	<d:index><d:index_value>ColorSync-profiel</d:index_value><d:index_title>ColorSync-profiel</d:index_title></d:index>
	<h1>ColorSync-profiel</h1>
	<p>Informatie die het programma ColorSync bewaart voor alle beeldverwerkingsapparaten die op de computer zijn aangesloten, zoals scanners, printers en beeldschermen. Aan de hand van het profiel kunnen afbeeldingen zo nauwkeurig mogelijk worden weergegeven. Zo wordt bij het scannen van een afbeelding een kopie van het scannerprofiel in het afbeeldingsbestand opgenomen. Wanneer u de afbeelding vervolgens afdrukt, worden de kleurgegevens in het scannerprofiel afgestemd op die in het printerprofiel.</p>
</d:entry>

<d:entry id="combo_drive">
	<d:index><d:index_value>combo drive</d:index_value><d:index_title>combo drive</d:index_title></d:index>
	<h1>combo drive</h1>
	<p>Een type schijfeenheid. Een Combo drive kan cd's lezen en branden, maar kan dvd's alleen lezen (niet branden).</p>
</d:entry>

<d:entry id="Common_Access_Card_Viewer">
	<d:index><d:index_value>Common Access Card Viewer</d:index_value><d:index_title>Common Access Card Viewer</d:index_title></d:index>
	<h1>Common Access Card Viewer</h1>
	<p>Een toepassing voor toegangscontrole. Door uw Common Access Card door een kaartlezer te halen, kunt u inloggen op de computer, toegang krijgen tot de computer wanneer de schermbeveiliging is ingeschakeld, wijzigingen aanbrengen in bepaalde panelen in Systeemvoorkeuren en software installeren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="conditional_formatting">
	<d:index><d:index_value>voorwaardelijke opmaak</d:index_value><d:index_title>voorwaardelijke opmaak</d:index_title></d:index>
	<h1>voorwaardelijke opmaak</h1>
	<p>Een functie waarmee u ervoor kunt zorgen dat de weergave van een cel in een Numbers-spreadsheet verandert als aan een bepaalde voorwaarde is voldaan. U kunt bijvoorbeeld instellen dat de achtergrond van een cel rood wordt als de waarde een bepaald maximum overschrijdt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_panel">
	<d:index><d:index_value>configuratiescherm</d:index_value><d:index_title>configuratiescherm</d:index_title></d:index>
	<h1>configuratiescherm</h1>
	<p>Het configuratiescherm is onderdeel van Windows-computers en bevat kleine programma's waarin u instellingen kunt opgeven zoals de achtergrond van het bureaublad of opties voor de internetverbinding. Op Macintosh computers worden dergelijke instellingen in Systeemvoorkeuren opgegeven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="control_strip">
	<d:index><d:index_value>regelbalk</d:index_value><d:index_title>regelbalk</d:index_title></d:index>
	<h1>regelbalk</h1>
	<p>Werd in eerdere versies van Mac OS gebruikt om onder andere de batterijstatus weer te geven, de netwerkverbinding te controleren en het systeemvolume en de schermresolutie aan te passen. In Mac OS X is de regelbalk vervangen door menu's in de menubalk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="cookie">
	<d:index><d:index_value>cookie</d:index_value><d:index_title>cookie</d:index_title></d:index>
	<h1>cookie</h1>
	<p>Een klein bestand dat door een website op uw computer wordt gezet om gegevens op te slaan. Als u op een later tijdstip de website opnieuw bezoekt, stuurt uw webbrowser de cookies die bij die website horen, weer terug. Aan de hand van cookies 'weet' de website wie u bent, zodat gegevens die voor u relevant zijn worden weergegeven. Cookies kunnen gegevens opslaan aan de hand waarvan u kunt worden geïdentificeerd, zoals uw naam en e-mailadres. Websites hebben alleen toegang tot gegevens die u zelf opgeeft. Een website kan niet aan de hand van cookies toegang krijgen tot andere gegevens op uw computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Core_Audio">
	<d:index><d:index_value>Core Audio</d:index_value><d:index_title>Core Audio</d:index_title></d:index>
	<h1>Core Audio</h1>
	<p>Een geluidsbesturingsbestand op Macintosh computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Cover_Flow">
	<d:index><d:index_value>Cover Flow</d:index_value><d:index_title>Cover Flow</d:index_title></d:index>
	<h1>Cover Flow</h1>
	<p>Een functie van de Finder in Mac OS X en van de iTunes-mediaspeler. In iTunes worden met Cover Flow de albumillustraties van een iTunes-muziekcollectie weergegeven, zodat u snel door de albums kunt bladeren. In de Finder is de Cover Flow-weergave een van de vier manieren om te bladeren door bestanden, mappen en programma's in Finder-vensters.</p>
</d:entry>

<d:entry id="crop">
	<d:index><d:index_value>bijsnijden</d:index_value><d:index_title>bijsnijden</d:index_title></d:index>
	<h1>bijsnijden</h1>
	<p>Het bewerken van een afbeelding, zoals een foto, door alleen het gedeelte te behouden dat u mooi vindt en de rest te verwijderen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashboard">
	<d:index><d:index_value>Dashboard</d:index_value><d:index_title>Dashboard</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashboard</h1>
	<p>Apple software die onderdeel is van Mac OS X en miniprogramma's bevat die widgets worden genoemd. Widgets kunnen voor van alles en nog wat worden gebruikt, zoals het bijhouden van aandelenkoersen, het bekijken van de weersverwachting, het opzoeken van woorden in een woordenboek, enzovoort.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dashcode">
	<d:index><d:index_value>Dashcode</d:index_value><d:index_title>Dashcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Dashcode</h1>
	<p>Een ontwikkelprogramma van Apple waarmee u Dashboard-widgets en webprogramma's (webpagina's die voor Safari op de iPhone zijn geoptimaliseerd) kunt maken. Widgets en webprogramma's die met Dashcode zijn gemaakt, maken gebruik van de standaardwebtechnologieën als HTML (Hypertext Markup Language), CSS (Cascading Style Sheets) en JavaScript.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop">
	<d:index><d:index_value>bureaublad</d:index_value><d:index_title>bureaublad</d:index_title></d:index>
	<h1>bureaublad</h1>
	<p>De achtergrond van een computerscherm. Het bureaublad bevat symbolen, vensters, knoppenbalken, bestanden en mappen die u naar wens kunt aanmaken, aanpassen, verplaatsen en verwijderen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="desktop_picture">
	<d:index><d:index_value>bureaubladafbeelding</d:index_value><d:index_title>bureaubladafbeelding</d:index_title></d:index>
	<h1>bureaubladafbeelding</h1>
	<p>De kleur, het patroon of de afbeelding die u als schermachtergrond gebruikt. U kunt een bureaubladafbeelding kiezen in het paneel 'Bureaublad en schermbeveiliging' in Systeemvoorkeuren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dictionary">
	<d:index><d:index_value>Woordenboek</d:index_value><d:index_title>Woordenboek</d:index_title></d:index>
	<h1>Woordenboek</h1>
	<p>Een programma dat onderdeel is van Mac OS X. Met Woordenboek kunt u definities en synoniemen opzoeken in verschillende bronnen, zoals de Oxford American Dictionary en het Apple Woordenboek.</p>
</d:entry>

<d:entry id="digital_certificate">
	<d:index><d:index_value>digitaal certificaat</d:index_value><d:index_title>digitaal certificaat</d:index_title></d:index>
	<h1>digitaal certificaat</h1>
	<p>Ook bekend als een certificaat voor publieke sleutels. Dit is een elektronisch document die uw digitale identiteit koppelt aan andere gegevens, zoals uw naam, e-mailadres of bedrijf. Webprogramma's als Safari, Mail en iChat gebruiken certificaten om gegevens op een veilige manier via het internet te verzenden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="disk_image">
	<d:index><d:index_value>schijfkopie</d:index_value><d:index_title>schijfkopie</d:index_title></d:index>
	<h1>schijfkopie</h1>
	<p>Eén bestand dat de volledige inhoud en ordening van alle bestanden en mappen op een opslagapparaat, zoals een harde schijf of optische schijf, bevat. U kunt met Schijfhulpprogramma een schijfkopie maken. Met een schijfkopie kunt u oude gegevens archiveren, bestanden met anderen uitwisselen, gevoelige gegevens coderen en kopieën van schijven maken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Disk_Utility">
	<d:index><d:index_value>Schijfhulpprogramma</d:index_value><d:index_title>Schijfhulpprogramma</d:index_title></d:index>
	<h1>Schijfhulpprogramma</h1>
	<p>Een programma dat onderdeel is van Mac OS X en wordt gebruikt voor het uitvoeren van allerlei taken die met schijven te maken hebben. Met Schijfhulpprogramma kunt u schijfkopieën aanmaken en schijven activeren, verwijderen, opnieuw formatteren, partitioneren, branden en herstellen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Dock">
	<d:index><d:index_value>Dock</d:index_value><d:index_title>Dock</d:index_title></d:index>
	<h1>Dock</h1>
	<p>Een onderdeel van Mac OS X waarmee u programma's kunt openen. Het Dock bevindt zicht aan de rand van het scherm en bevat symbolen voor veel programma's op de computer. U kunt zelf onderdelen aan het Dock toevoegen door te slepen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dogcow">
	<d:index><d:index_value>dogcow</d:index_value><d:index_title>dogcow</d:index_title></d:index>
	<h1>dogcow</h1>
	<p>Dit hondje met koeienvlekken was van oorsprong een symbool in het lettertype Cairo dingbat en werd gebruikt om de afdrukrichting en de kleur van het papier in de vensters voor de pagina-instelling op Mac-computers aan te geven. In de loop der tijd kreeg de dogcow meer vlekken en ging meer op een rund lijken. Het geluid van de dogcow klinkt als \'boef\'.</p>
</d:entry>

<d:entry id="domain">
	<d:index><d:index_value>domein</d:index_value><d:index_title>domein</d:index_title></d:index>
	<h1>domein</h1>
	<p>Deel van de domeinnaam van een computer die verbonden is met het internet. De naam 'www.voorbeeld.com' bestaat uit het subdomein of de hostnaam 'www', het domein 'voorbeeld' en het hoofddomein 'com'.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM">
	<d:index><d:index_value>DOM</d:index_value><d:index_title>DOM</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM</h1>
	<p>Document Object Model. Een interface waarmee softwareprogramma's de inhoud, structuur en stijl van documenten (waaronder webpagina's) kunnen weergeven en bijwerken. Het DOM-model van een webpagina geeft een overzicht van alle onderdelen die op de webpagina staan, zoals de tekst, koppelingen, gebruikte stijlen en scripts (kleine programma's). Ook wordt aangegeven in welke volgorde de onderdelen op de pagina staan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DOM_navigation">
	<d:index><d:index_value>DOM-navigatie</d:index_value><d:index_title>DOM-navigatie</d:index_title></d:index>
	<h1>DOM-navigatie</h1>
	<p>Navigeren door een webpagina op basis van het DOM-model (Document Object Model) van de pagina.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DRAM">
	<d:index><d:index_value>DRAM</d:index_value><d:index_title>DRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>DRAM</h1>
	<p>Dynamic random-access memory. Dit type geheugen wordt het meest gebruikt in personal computers. DRAM heeft elke paar milliseconden een nieuwe elektrische lading nodig.</p>
</d:entry>

<d:entry id="DVD_or_CD_sharing">
	<d:index><d:index_value>Dvd- of cd-deling</d:index_value><d:index_title>Dvd- of cd-deling</d:index_title></d:index>
	<h1>Dvd- of cd-deling</h1>
	<p>Een functie van Mac OS X waarmee u dvd's of cd's via een Ethernet-netwerk of een draadloos netwerk kunt delen met andere gebruikers. Als een andere computer in het netwerk geen optische-schijfeenheid heeft, kan deze computer via de optische-schijfeenheid in uw computer een schijf gebruiken. Hiervoor moet op de computer met de optische-schijfeenheid versie Mac OS X 10.4.10 of hoger of Windows XP of Windows Vista zijn geïnstalleerd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="dynamic_prompt">
	<d:index><d:index_value>dynamische prompt</d:index_value><d:index_title>dynamische prompt</d:index_title></d:index>
	<h1>dynamische prompt</h1>
	<p>Wordt in invoermethodesoftware gebruikt om tekens in te voeren die niet op het toetsenbord te vinden zijn, zoals bijvoorbeeld Chinees beeldschrift. Schakel de dynamische prompt in om ervoor te zorgen dat tekens tijdens het typen automatisch in het suggestievenster verschijnen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="eMac">
	<d:index><d:index_value>eMac</d:index_value><d:index_title>eMac</d:index_title></d:index>
	<h1>eMac</h1>
	<p>De “educatieve Mac”, een laaggeprijsde, alles-in-één-computer met een 17-inch beeldscherm en een PowerPC G4-processor. Apple Inc. introduceerde de eMac in 2002. In 2006 werd de productie stopgezet en werd de eMac vervangen door een iMac-model.</p>
</d:entry>

<d:entry id="enhance">
	<d:index><d:index_value>verbeteren</d:index_value><d:index_title>verbeteren</d:index_title></d:index>
	<h1>verbeteren</h1>
	<p>Een functie van het programma iPhoto op Macintosh computers. Als u tijdens het bewerken van een foto op de knop 'Verbeter' klikt, wordt de helderheid van de foto verbeterd of worden de contrastniveaus op basis van vooraf ingestelde criteria aangepast.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EPS">
	<d:index><d:index_value>EPS</d:index_value><d:index_title>EPS</d:index_title></d:index>
	<h1>EPS</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:Encapsulated_Postscript:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Encapsulated Postscript</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Encapsulated_Postscript">
	<d:index><d:index_value>Encapsulated PostScript</d:index_value><d:index_title>Encapsulated PostScript</d:index_title></d:index>
	<h1>Encapsulated PostScript</h1>
	<p>Afgekort EPS. Een bestandsstructuur die is gebaseerd op de PostScript-taal die wordt gebruikt voor het afdrukken van tekst en afbeeldingen. Een EPS-bestand bevat een voor de printer bruikbare beschrijving van tekst en afbeeldingen en is bruikbaar op meerdere computers en in meerdere programma's.</p>
</d:entry>

<d:entry id="equalizer">
	<d:index><d:index_value>equalizer</d:index_value><d:index_title>equalizer</d:index_title></d:index>
	<h1>equalizer</h1>
	<p>Afgekort EQ. Een geluidsregelaar die vergelijkbaar is met de regelaars voor hoge en lage tonen op een stereo-installatie, maar meer kracht en flexibiliteit biedt. Met behulp van een equalizer kunt u speciale frequenties van het geluidsspectrum afstellen. Door frequenties aan te passen, kunt u het geluid afstemmen op een bepaald muziekgenre, een bepaalde luisteromgeving (bijvoorbeeld verschillende ruimten in uw huis) en een bepaalde uitvoermethode (zoals luidsprekers of een koptelefoon). In iTunes kunt u de instellingen van de equalizer zelf aanpassen, maar u kunt ook kiezen uit meer dan twintig veelgebruikte voorinstellingen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Event">
	<d:index><d:index_value>gebeurtenis</d:index_value><d:index_title>gebeurtenis</d:index_title></d:index>
	<h1>gebeurtenis</h1>
	<p>In de programma's iMovie en iPhoto op Macintosh computers worden video's en foto's per gebeurtenis geordend. In een gebeurtenis worden video's of foto's opgenomen die u in een bepaalde periode hebt gemaakt, bijvoorbeeld tijdens een bruiloft of een weekenduitje naar het strand. U kunt uw video's en foto's verder ordenen door gebeurtenissen samen te voegen of te splitsen en door de naam van gebeurtenissen te wijzigen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="EXIF">
	<d:index><d:index_value>EXIF</d:index_value><d:index_title>EXIF</d:index_title></d:index>
	<h1>EXIF</h1>
	<p>Exchangeable Image File; aanduiding voor de structuur van afbeeldingsbestanden gebruikt door digitale camera's.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exchangeable_Image_File">
	<d:index><d:index_value>Exchangeable Image File</d:index_value><d:index_title>Exchangeable Image File</d:index_title></d:index>
	<h1>Exchangeable Image File</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:EXIF:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>EXIF</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Exposé">
	<d:index><d:index_value>Exposé</d:index_value><d:index_title>Exposé</d:index_title></d:index>
	<h1>Exposé</h1>
	<p>Een functie van Mac OS X waarmee alle vensters tijdelijk uit de weg of helemaal van het scherm af worden geschoven. De functie wordt normaal geactiveerd met de F11-toets. Exposé maakt het eenvoudiger om bepaalde vensters of het bureaublad te bekijken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="ExpressCard">
	<d:index><d:index_value>ExpressCard</d:index_value><d:index_title>ExpressCard</d:index_title></d:index>
	<h1>ExpressCard</h1>
	<p>Een uitbreidingskaart voor onder andere draagbare Macintosh computers. Als u een ExpressCard in uw computer installeert, worden de mogelijkheden van de computer uitgebreid. Met behulp van een ExpressCard kunt u onder andere harde schijven en Compact Flash Card-lezers aansluiten. Op een draagbare Macintosh computer kunt u gebruikmaken van een ExpressCard/34.</p>
</d:entry>

<d:entry id="extended_desktop">
	<d:index><d:index_value>uitgebreid bureaublad</d:index_value><d:index_title>uitgebreid bureaublad</d:index_title></d:index>
	<h1>uitgebreid bureaublad</h1>
	<p>Een functie in Systeemvoorkeuren van Mac OS X. Als u op uw computer meerdere weergaveapparaten hebt aangesloten, waaronder ook tv's of projectors, kunt u in het paneel 'Beeldschermen' in Systeemvoorkeuren instellen dat het beeld op uw bureaublad op alle apparaten als een doorlopend beeld wordt weergegeven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="family_controls">
	<d:index><d:index_value>kinderbeveiliging</d:index_value><d:index_title>kinderbeveiliging</d:index_title></d:index>
	<h1>kinderbeveiliging</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:parental_controls:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>ouderlijk toezicht</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="fast_user_switching">
	<d:index><d:index_value>snelle gebruikersoverschakeling</d:index_value><d:index_title>snelle gebruikersoverschakeling</d:index_title></d:index>
	<h1>snelle gebruikersoverschakeling</h1>
	<p>Een functie van Mac OS X die ervoor zorgt dat meerdere gebruikers tegelijkertijd op een computer kunnen zijn ingelogd. Als snelle gebruikersoverschakeling is geactiveerd, worden de beschikbare gebruikersaccounts in een menu in de rechterbovenhoek van de menubalk weergegeven. U kunt naar een andere account overschakelen door de account in het menu te kiezen. De vorige account blijft hierbij gewoon ingelogd en alle huidige programma's en documenten blijven actief, zodat u snel weer kunt terugschakelen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FileVault">
	<d:index><d:index_value>FileVault</d:index_value><d:index_title>FileVault</d:index_title></d:index>
	<h1>FileVault</h1>
	<p>Een programma dat onderdeel is van Mac OS X en waarmee u bestanden op Macintosh computers kunt coderen en beveiligen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Final_Cut">
	<d:index><d:index_value>Final Cut</d:index_value><d:index_title>Final Cut</d:index_title></d:index>
	<h1>Final Cut</h1>
	<p> Een pakket videobewerkingsprogramma's van Apple waarmee videomateriaal van professionele videoapparatuur en van digitale videocamera's kan worden bewerkt. De Final Cut-producten worden door zowel professionals als amateurs gebruikt. De Final Cut-programma's kunnen videomateriaal laden en weergeven op een Macintosh computer, waarna u het materiaal kunt bewerken en verwerken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Finder">
	<d:index><d:index_value>Finder</d:index_value><d:index_title>Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Finder</h1>
	<p>Onderdeel van Mac OS. De Finder biedt een overzichtelijke weergave van de bestanden en mappen op uw computer en op schijven die op de computer zijn aangesloten. Verder kunt u met de Finder informatie op schijven doorzoeken en beheren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="FireWire">
	<d:index><d:index_value>FireWire</d:index_value><d:index_title>FireWire</d:index_title></d:index>
	<h1>FireWire</h1>
	<p>Een type kabel, aansluiting en software die een snelle verbinding tussen computers of tussen een computer en een apparaat, zoals een digitale videocamera, mogelijk maakt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="floating_object">
	<d:index><d:index_value>zwevend object</d:index_value><d:index_title>zwevend object</d:index_title></d:index>
	<h1>zwevend object</h1>
	<p>In Pages, het programma voor tekstverwerking en paginalay-out, is dit een foto, afbeelding of ander object dat een vaste positie op een pagina heeft. Een zwevend object blijft op dezelfde positie staan, ook als u tekst of andere afbeeldingen toevoegt. Zie ook regelgebonden object.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Font_Book">
	<d:index><d:index_value>Lettertypecatalogus</d:index_value><d:index_title>Lettertypecatalogus</d:index_title></d:index>
	<h1>Lettertypecatalogus</h1>
	<p>Een programma voor lettertypebeheer dat deel uitmaakt van Mac OS X. Met Lettertypecatalogus kunt u lettertypen bekijken en installeren, ze groeperen, afzonderlijke lettertypen activeren of deactiveren en lettertypen exporteren naar een andere computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="formula">
	<d:index><d:index_value>formule</d:index_value><d:index_title>formule</d:index_title></d:index>
	<h1>formule</h1>
	<p>Een wiskundige expressie waarin op basis van operatoren een waarde wordt afgeleid. In Numbers, het spreadsheetprogramma van Apple, kunt u een formule aan een tabelcel toevoegen om een waarde te tonen die is afgeleid van waarden in andere tabelcellen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="frame_range">
	<d:index><d:index_value>beeldbereik</d:index_value><d:index_title>beeldbereik</d:index_title></d:index>
	<h1>beeldbereik</h1>
	<p>Een reeks videobeelden die samen een gedeelte van een videofragment of het gehele videofragment vormen. In iMovie kunt u beeldbereiken selecteren en gebruiken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Front_Row">
	<d:index><d:index_value>Front Row</d:index_value><d:index_title>Front Row</d:index_title></d:index>
	<h1>Front Row</h1>
	<p>Een programma dat onderdeel was van sommige versies van Mac OS X. Met Front Row en de Apple Remote kunt u door uw films, muziek en foto's op uw computer bladeren en ze afspelen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="full_screen">
	<d:index><d:index_value>schermvullend</d:index_value><d:index_title>schermvullend</d:index_title></d:index>
	<h1>schermvullend</h1>
	<p>In iPhoto een manier om uw foto's zo te bekijken dat het hele scherm in plaats van een deel ervan wordt gevuld.</p>
</d:entry>

<d:entry id="function">
	<d:index><d:index_value>functie</d:index_value><d:index_title>functie</d:index_title></d:index>
	<h1>functie</h1>
	<p>In het spreadsheetprogramma Numbers een vooraf gedefinieerde bewerking die u in formules kunt opnemen om berekeningen en bewerkingen uit te voeren in tabelcellen. Numbers bevat functies waarmee u bijvoorbeeld veelvoorkomende wiskundige of financiële bewerkingen kunt uitvoeren, celwaarden kunt ophalen op basis van een zoekactie, tekstreeksen kunt bewerken of de huidige datum en tijd kunt weergeven. Elke functie heeft een naam die wordt gevolgd door een of meer tussen haakjes geplaatste argumenten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GarageBand">
	<d:index><d:index_value>GarageBand</d:index_value><d:index_title>GarageBand</d:index_title></d:index>
	<h1>GarageBand</h1>
	<p>Onderdeel van het iLife-pakket met creatieve programma's van Apple Inc. Met GarageBand kunt u uw eigen muziek maken, afspelen en opnemen. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/garageband/'>GarageBand-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Grab">
	<d:index><d:index_value>Schermafbeelding</d:index_value><d:index_title>Schermafbeelding</d:index_title></d:index>
	<h1>Schermafbeelding</h1>
	<p>Een programma voor het maken van schermafbeeldingen dat onderdeel is van Mac OS X. Met Schermafbeelding kunt u een afbeelding maken van het hele computerscherm of een deel ervan.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gracenote,_Inc.">
	<d:index><d:index_value>Gracenote, Inc.</d:index_value><d:index_title>Gracenote, Inc.</d:index_title></d:index>
	<h1>Gracenote, Inc.</h1>
	<p>Een bedrijf dat informatie over audio-cd's in een database heeft opgeslagen. Gracenote biedt software en gegevens waarmee digitale media kan worden beheerd en doorzocht. Verschillende computerprogramma's, waaronder iTunes, maken gebruik van de CDDB (compact disc database) van Gracenote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="group_account">
	<d:index><d:index_value>groepsaccount</d:index_value><d:index_title>groepsaccount</d:index_title></d:index>
	<h1>groepsaccount</h1>
	<p>Op Macintosh computers met Mac OS X een type account dat uit een of meer gebruikersaccounts bestaat. Een groepsaccount (ook wel een accountgroep genoemd) wordt gebruikt voor het instellen van bevoegdheden voor bestanden die door twee of meer gebruikers worden gedeeld. Het is niet mogelijk om met de naam van een groepsaccount in te loggen bij een computer, zoals dat wel kan met de meeste andere soorten accounts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GSM">
	<d:index><d:index_value>GSM</d:index_value><d:index_title>GSM</d:index_title></d:index>
	<h1>GSM</h1>
	<p>Acroniem van Global System for Mobile Communications. GSM is de meest gebruikte standaard voor mobiele telefoons.</p>
</d:entry>

<d:entry id="guest_account">
	<d:index><d:index_value>gastaccount</d:index_value><d:index_title>gastaccount</d:index_title></d:index>
	<h1>gastaccount</h1>
	<p>Op Macintosh computers met Mac OS X een type account waarmee u anderen tijdelijk toegang tot uw computer kunt geven, zonder dat u voor elke gebruiker een afzonderlijke gebruikersaccount hoeft aan te maken. Een gast kan zonder wachtwoord op uw computer inloggen. U kunt ouderlijk toezicht gebruiken om de gastaccount te beheren. Gastgebruikers kunnen geen accounts of instellingen wijzigen op de computer. De gastaccount kan ook niet worden gebruikt om op afstand in te loggen. Bestanden die worden gemaakt met een gastaccount, worden verwijderd wanneer de gebruiker uitlogt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID">
	<d:index><d:index_value>GUID</d:index_value><d:index_title>GUID</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID</h1>
	<p>Globally Unique Identifier. Een hexadecimale tekenreeks die een unieke aanduiding is van een gebruikersaccount, groepsaccount of computerlijst. De GUID wordt ook gebruikt als gebruikers- en groepsidentificatie voor bevoegdheden in de toegangscontrolelijst en voor het koppelen van specifieke gebruikers aan groepen en geneste groepen. GUID's zijn 128-bits waarden. Hierdoor is het zeer onwaarschijnlijk dat dezelfde GUID meerdere keren wordt gegenereerd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="GUID_partition">
	<d:index><d:index_value>GUID-partitie</d:index_value><d:index_title>GUID-partitie</d:index_title></d:index>
	<h1>GUID-partitie</h1>
	<p>Een partitie-indeling die is gebaseerd op een GUID (globally unique identifier). Op een Intel-Mac kan Mac OS X alleen op schijven met de partitie-indeling 'GUID' worden geïnstalleerd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Gutenprint">
	<d:index><d:index_value>Gutenprint</d:index_value><d:index_title>Gutenprint</d:index_title></d:index>
	<h1>Gutenprint</h1>
	<p>Gutenprint is open-sourceprintersoftware die deel uitmaakt van Mac OS X en die onder andere PPD-bestanden (Printer PostScript Description) omvat. Deze software stond eerder bekend onder de naam Gimp-Print. Gebruik Gutenprint-software als er geen andere software beschikbaar is voor uw printer of als de printersoftware niet goed lijkt te werken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="hardware_port">
	<d:index><d:index_value>hardwarepoort</d:index_value><d:index_title>hardwarepoort</d:index_title></d:index>
	<h1>hardwarepoort</h1>
	<p>Een ingang op een computer waarop apparatuur, zoals een toetsenbord of printer, kan worden aangesloten. Veelvoorkomende hardwarepoorten zijn USB, Firewire en Ethernet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS">
	<d:index><d:index_value>HFS</d:index_value><d:index_title>HFS</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Standard_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Standaard</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HFS_Plus">
	<d:index><d:index_value>HFS Plus</d:index_value><d:index_title>HFS Plus</d:index_title></d:index>
	<h1>HFS Plus</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Uitgebreid</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="home_folder">
	<d:index><d:index_value>thuismap</d:index_value><d:index_title>thuismap</d:index_title></d:index>
	<h1>thuismap</h1>
	<p>Een map die voor elke gebruiker van een computer wordt aangemaakt tijdens het aanmaken van de gebruikersaccount. De thuismap heeft eigenlijk niet de naam 'Thuis'; de naam van de thuismap is identiek aan de korte naam van de gebruiker zoals deze is gespecificeerd in de gebruikersaccount. Als u de enige gebruiker van een computer bent, is er maar één gebruikersaccount en één thuismap. In uw thuismap worden uw documenten, muziek, afbeeldingen, voorkeursinstellingen, enzovoort bewaard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperCard">
	<d:index><d:index_value>HyperCard</d:index_value><d:index_title>HyperCard</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperCard</h1>
	<p>Een programma van Apple dat voor het eerst werd uitgebracht in 1987 en werd stopgezet in 2004. HyperCard was een van de eerste succesvolle hypermediaprogramma's en kon worden gebruikt voor het maken van databases, presentaties, games, onderwijstoepassingen en meer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="HyperTalk">
	<d:index><d:index_value>HyperTalk</d:index_value><d:index_title>HyperTalk</d:index_title></d:index>
	<h1>HyperTalk</h1>
	<p>Een programmeertaal voor gebruik met Apple's HyperCard die voor het eerste werd uitgebracht in 1987 en werd stopgezet in 2004. De doelgroep voor HyperTalk bestond voornamelijk uit beginnende programmeurs. HyperTalk-programma's (“scripts” genoemd) zijn vergelijkbaar met geschreven Engels.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBook">
	<d:index><d:index_value>iBook</d:index_value><d:index_title>iBook</d:index_title></d:index>
	<h1>iBook</h1>
	<p>Een type draagbare computer dat tussen 1999 en 2006 door Apple Inc. werd geproduceerd. iBook-computers waren bedoeld voor gebruik thuis en in het onderwijs. In 2006 werd de iBook vervangen door de MacBook.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iBooks_app">
	<d:index><d:index_value>iBooks-app</d:index_value><d:index_title>iBooks-app</d:index_title></d:index>
	<h1>iBooks-app</h1>
	<p>Een app van Apple voor de iPhone, iPod touch en iPad waarmee u e-books (elektronische boeken met de ePub-structuur) kunt downloaden en lezen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCal">
	<d:index><d:index_value>iCal</d:index_value><d:index_title>iCal</d:index_title></d:index>
	<h1>iCal</h1>
	<p>Een agendaprogramma van Apple dat onderdeel is van Mac OS X waarmee u al uw afspraken en takenlijsten kunt bijhouden en deze gegevens kunt synchroniseren tussen computers, mobiele telefoons en andere apparaten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat">
	<d:index><d:index_value>iChat</d:index_value><d:index_title>iChat</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat</h1>
	<p>Een programma voor instant-messaging van Apple dat onderdeel is van Mac OS X. Met iChat kunt u berichten uitwisselen met MobileMe-gebruikers en gebruikers van andere instant-messagingsoftware, zoals AOL Instant Messenger (AIM), Bonjour, Google Talk en Jabber.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iChat_Theater">
	<d:index><d:index_value>iChat Theater</d:index_value><d:index_title>iChat Theater</d:index_title></d:index>
	<h1>iChat Theater</h1>
	<p>Een functie van het programma iChat waarmee u bestanden, foto's, diavoorstellingen en films in een iChat-videovenster kunt laten zien. Vanaf het bureaublad van uw computer bedient u de presentatie die op het bureaublad van uw contactpersonen wordt weergegeven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iCloud">
	<d:index><d:index_value>iCloud</d:index_value><d:index_title>iCloud</d:index_title></d:index>
	<h1>iCloud</h1>
	<p>De cloudvoorziening van Apple om uw muziek, foto's, apps, contactgegevens, agenda's en meer centraal te bewaren en draadloos naar al uw apparaten te pushen. iCloud is naadloos geïntegreerd met uw apps, zodat alles automatisch gaat. Meer informatie vindt u op <a href='http://www.apple.com/icloud/'>www.apple.com/nl/icloud</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="icon">
	<d:index><d:index_value>symbool</d:index_value><d:index_title>symbool</d:index_title></d:index>
	<h1>symbool</h1>
	<p>Een symbool dat een programma, bestand of map vertegenwoordigt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDisk">
	<d:index><d:index_value>iDisk</d:index_value><d:index_title>iDisk</d:index_title></d:index>
	<h1>iDisk</h1>
	<p>Persoonlijke opslagruimte op de internetservers van Apple voor MobileMe-abonnees. De iDisk kan worden gebruikt om websites te hosten, documenten te bewaren, reservekopieën te maken en bestanden uit te wisselen met iedereen die over een internetverbinding beschikt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD">
	<d:index><d:index_value>iDVD</d:index_value><d:index_title>iDVD</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD</h1>
	<p>Een programma van Apple waarmee u uw eigen dvd's met films en digitale foto's kunt maken. iDVD bevat professioneel ontworpen thema's en sjablonen. iDVD is onderdeel van het iLife-softwarepakket. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/ilife/idvd/'>iDVD-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iDVD_themes">
	<d:index><d:index_value>iDVD-thema’s</d:index_value><d:index_title>iDVD-thema’s</d:index_title></d:index>
	<h1>iDVD-thema’s</h1>
	<p>Een functie van het programma iDVD op Macintosh computers. Met iDVD-thema's geeft u de menu's in iDVD-projecten een professionele uitstraling. Thema's bevatten een groep, of set, van menu's die dezelfde set ontwerpelementen gebruiken. Een standaardthema bevat lay-outs voor het hoofdmenu van een project, het scèneselectiemenu en een menu 'Extra's'.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iLife">
	<d:index><d:index_value>iLife</d:index_value><d:index_title>iLife</d:index_title></d:index>
	<h1>iLife</h1>
	<p>Een verzameling programma's van Apple waarmee u muziek, films, digitale foto's, dvd's en websites kunt maken. Het iLife-pakket bevat de programma's GarageBand, iPhoto, iMovie, iDVD, iTunes en iWeb. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/ilife/'>iLife-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMac">
	<d:index><d:index_value>iMac</d:index_value><d:index_title>iMac</d:index_title></d:index>
	<h1>iMac</h1>
	<p>Een type desktopcomputer van Apple Inc. iMac-computers werden geïntroduceerd in 1998.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Image_Capture">
	<d:index><d:index_value>Fotolader</d:index_value><d:index_title>Fotolader</d:index_title></d:index>
	<h1>Fotolader</h1>
	<p>Een programma van Apple waarmee u foto's van digitale camera's of scanners die op uw computer of via een netwerk zijn aangesloten, kunt overzetten naar uw computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMix">
	<d:index><d:index_value>iMix</d:index_value><d:index_title>iMix</d:index_title></d:index>
	<h1>iMix</h1>
	<p>Een iTunes-afspeellijst die is gepubliceerd, zodat ook anderen deze kunnen gebruiken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iMovie">
	<d:index><d:index_value>iMovie</d:index_value><d:index_title>iMovie</d:index_title></d:index>
	<h1>iMovie</h1>
	<p>Een programma van Apple waarmee u digitale videobeelden van een camera kunt importeren, de video kunt bewerken, geluid en effecten kunt toevoegen en het geheel kunt bewaren als een film die u op een website kunt publiceren of op een schijf kunt branden. iMovie is onderdeel van het iLife-softwarepakket. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/imovie/'>iMovie-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="infrared_receiver">
	<d:index><d:index_value>infraroodontvanger</d:index_value><d:index_title>infraroodontvanger</d:index_title></d:index>
	<h1>infraroodontvanger</h1>
	<p>Een apparaat dat gebruikmaakt van infrarode straling in het elektromagnetische spectrum voor draadloze communicatie. De meeste Macintosh computers zijn uitgerust met een infraroodpoort voor de ontvangst van signalen van de Apple Remote.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ink">
	<d:index><d:index_value>Ink</d:index_value><d:index_title>Ink</d:index_title></d:index>
	<h1>Ink</h1>
	<p>Technologie voor handschriftherkenning die is ingebouwd in Macintosh computers. Ink werkt in combinatie met een tekentablet en pen die op de computer zijn aangesloten. U schrijft tekst op het tablet, waarna Ink de geschreven tekst omzet in getypte tekst.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Inkwell">
	<d:index><d:index_value>Inkwell</d:index_value><d:index_title>Inkwell</d:index_title></d:index>
	<h1>Inkwell</h1>
	<p>Zie <b><a href='x-dictionary:r:Ink:com.apple.dictionary.AppleDictionary'>Ink</a></b>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inline_object">
	<d:index><d:index_value>regelgebonden object</d:index_value><d:index_title>regelgebonden object</d:index_title></d:index>
	<h1>regelgebonden object</h1>
	<p>In Pages, het programma voor tekstverwerking en paginalay-out, is dit een foto, afbeelding of ander object dat in de tekst is opgenomen. Een regelgebonden object wordt verplaatst als u tekst of andere afbeeldingen aan de pagina toevoegt. Als u tekst boven het object typt, wordt het object als het ware vooruitgeduwd naarmate de tekst langer wordt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Input_menu">
	<d:index><d:index_value>Invoermenu</d:index_value><d:index_title>Invoermenu</d:index_title></d:index>
	<h1>Invoermenu</h1>
	<p>Het menu om een andere invoermethode te kiezen als is ingesteld dat meerdere invoermethoden kunnen worden gebruikt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="input_method">
	<d:index><d:index_value>invoermethode</d:index_value><d:index_title>invoermethode</d:index_title></d:index>
	<h1>invoermethode</h1>
	<p>Een programma waarmee computergebruikers complexe tekens, zoals Chinese, Japanse en Koreaanse tekens, kunnen invoeren met een Westers toetsenbord.</p>
</d:entry>

<d:entry id="inspector">
	<d:index><d:index_value>infovenster</d:index_value><d:index_title>infovenster</d:index_title></d:index>
	<h1>infovenster</h1>
	<p>In softwareprogramma's een venster waarin de huidige instellingen voor geselecteerde tekst of afbeeldingen worden weergegeven en waarin u de instellingen kunt wijzigen en direct het resultaat kunt bekijken. Infovensters komen in veel Mac OS X-programma's voor, waaronder Pages, Keynote en Numbers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="installer">
	<d:index><d:index_value>installatieprogramma</d:index_value><d:index_title>installatieprogramma</d:index_title></d:index>
	<h1>installatieprogramma</h1>
	<p>Een programma in Mac OS X. Het installatieprogramma extraheert bestanden uit pakketten (bestanden met de extensie .pkg) en installeert deze. Software voor Macintosh computers met Mac OS X is doorgaans beschikbaar in de vorm van .pkg-bestanden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Instant_Alpha">
	<d:index><d:index_value>Direct alfa</d:index_value><d:index_title>Direct alfa</d:index_title></d:index>
	<h1>Direct alfa</h1>
	<p>Een functie die beschikbaar is in bepaalde Mac OS X-programma's als Pages, Aperture en Voorvertoning. Bij afbeeldingen die slechts één achtergrondkleur bevatten, bijvoorbeeld een afbeelding van een persoon met daarachter een heldere blauwe lucht, kunt u met direct alfa de achtergrond verwijderen, zodat het resterende gedeelte van de afbeelding een transparante achtergrond heeft.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Interface_Builder">
	<d:index><d:index_value>Interface Builder</d:index_value><d:index_title>Interface Builder</d:index_title></d:index>
	<h1>Interface Builder</h1>
	<p>Een programma van Apple Inc. voor het ontwerpen van de grafische gebruikersinterface voor programma's voor Mac OS X en de iPhone.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_Connect">
	<d:index><d:index_value>Internetverbinding</d:index_value><d:index_title>Internetverbinding</d:index_title></d:index>
	<h1>Internetverbinding</h1>
	<p>Een programma dat onderdeel is van Mac OS X. Met Internetverbinding kunt u een inbel-, een Ethernet (PPPoE)- of VPN-verbinding (Virtual Private Network) tot stand brengen of met het AirPort-basisstation verbinding met het internet maken. Met Internetverbinding kunt u ook verbindingen met Bluetooth-apparaten, bijvoorbeeld printers, beheren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Internet_port">
	<d:index><d:index_value>internetpoort</d:index_value><d:index_title>internetpoort</d:index_title></d:index>
	<h1>internetpoort</h1>
	<p>Een getal dat aangeeft welk protocol een server op het internet gebruikt. Webservers maken doorgaans gebruik van poort 80.</p>
</d:entry>

<d:entry id="invisibles">
	<d:index><d:index_value>onzichtbare tekens</d:index_value><d:index_title>onzichtbare tekens</d:index_title></d:index>
	<h1>onzichtbare tekens</h1>
	<p>In Pages, het programma voor tekstverwerking en paginalay-out, en in andere tekstverwerkingsprogramma's zijn dit opmaaktekens die standaard niet zichtbaar zijn. Voorbeelden van onzichtbare tekens zijn tabs, alineamarkeringen, pagina- en sectie-einden en spaties. U kunt uw voorkeuren aanpassen om de onzichtbare tekens zichtbaar te maken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iOS">
	<d:index><d:index_value>iOS</d:index_value><d:index_title>iOS</d:index_title></d:index>
	<h1>iOS</h1>
	<p>Het besturingssysteem voor de iPhone, iPod touch, iPad en Apple TV.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPad">
	<d:index><d:index_value>iPad</d:index_value><d:index_title>iPad</d:index_title></d:index>
	<h1>iPad</h1>
	<p>Een tabletcomputer van Apple Inc. In plaats van een toetsenpaneel heeft de iPad een Multi-Touch-scherm waarop de toetsen en knoppen worden weergegeven. De iPad werkt met het besturingssysteem iOS en is geschikt voor veel van dezelfde apps als de iPhone en iPod touch.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhone">
	<d:index><d:index_value>iPhone</d:index_value><d:index_title>iPhone</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhone</h1>
	<p>Een combinatie van een mobiele telefoon, een multimediaspeler en een draadloos internetapparaat van Apple Inc. In plaats van een toetsenpaneel heeft de iPhone een touchscreen waarop de toetsen en knoppen worden weergegeven. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/iphone/'>iPhone-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPhoto">
	<d:index><d:index_value>iPhoto</d:index_value><d:index_title>iPhoto</d:index_title></d:index>
	<h1>iPhoto</h1>
	<p>Een programma van Apple waarmee u digitale foto's kunt bewaren en ordenen in albums. Vanuit het programma kunt uw foto's publiceren op een website, ze op een cd of dvd branden en een fotoboek met uw foto's laten drukken. iPhoto is onderdeel van het iLife-softwarepakket. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/iphoto/'>iPhoto-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod">
	<d:index><d:index_value>iPod</d:index_value><d:index_title>iPod</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod</h1>
	<p>Een serie draagbare muziekspelers van Apple Inc. De iPod is verkrijgbaar in verschillende formaten, variërend van de iPod shuffle tot de iPod met videofunctionaliteit. Op de iPod kan muziek worden geïmporteerd uit de iTunes Store van Apple en vanaf cd's. De iPod werkt met iTunes, een programma dat voor zowel de Mac als Windows-computers beschikbaar is.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_classic">
	<d:index><d:index_value>iPod classic</d:index_value><d:index_title>iPod classic</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod classic</h1>
	<p>Een draagbare muziekspeler uit de iPod-productlijn van Apple Inc. De iPod classic biedt de meeste opslagruimte van alle iPod-modellen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_nano">
	<d:index><d:index_value>iPod nano</d:index_value><d:index_title>iPod nano</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod nano</h1>
	<p>Een draagbare muziekspeler uit de iPod-productlijn van Apple Inc. De iPod nano heeft een aanraakscherm en een ingebouwde FM-radiotuner.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_shuffle">
	<d:index><d:index_value>iPod shuffle</d:index_value><d:index_title>iPod shuffle</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod shuffle</h1>
	<p>De kleinste draagbare muziekspeler uit de iPod-productlijn van Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iPod_touch">
	<d:index><d:index_value>iPod touch</d:index_value><d:index_title>iPod touch</d:index_title></d:index>
	<h1>iPod touch</h1>
	<p>Een draagbare muziekspeler uit de iPod-productlijn van Apple Inc. De iPod touch heeft een touchscreen en bevat de Safari-webbrowser.</p>
</d:entry>

<d:entry id="IR">
	<d:index><d:index_value>IR</d:index_value><d:index_title>IR</d:index_title></d:index>
	<h1>IR</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:infrared_receiver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>infraroodontvanger</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSight">
	<d:index><d:index_value>iSight</d:index_value><d:index_title>iSight</d:index_title></d:index>
	<h1>iSight</h1>
	<p>Een digitale videocamera van Apple Inc. Een kleine versie van de iSight-camera is ingebouwd in bepaalde typen Macintosh computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iSync">
	<d:index><d:index_value>iSync</d:index_value><d:index_title>iSync</d:index_title></d:index>
	<h1>iSync</h1>
	<p>Een programma dat onderdeel is van Mac OS X. Met iSync kunt u gegevens uit iCal en Adresboek synchroniseren met MobileMe en met apparaten zoals iPods (de draagbare muziekspeler van Apple), mobiele telefoons, organizers en pda's.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iTunes">
	<d:index><d:index_value>iTunes</d:index_value><d:index_title>iTunes</d:index_title></d:index>
	<h1>iTunes</h1>
	<p>Een programma van Apple dat onderdeel van Mac OS X is en waarmee u muziek, podcasts en video's vanaf cd's of uit de iTunes Store kunt importeren, mediamateriaal in albums en afspeellijsten kunt ordenen en het materiaal vervolgens op een schijf kunt branden of kunt overbrengen naar uw iPod of andere mediaspeler. iTunes wordt ook veelvuldig gebruikt op Windows-computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWeb">
	<d:index><d:index_value>iWeb</d:index_value><d:index_title>iWeb</d:index_title></d:index>
	<h1>iWeb</h1>
	<p>Een programma van Apple waarmee u zonder enige kennis van webprogrammeertalen webpagina's kunt maken en publiceren. iWeb bevat professionele sjablonen voor blogs en andere webpagina's. In iWeb kunnen mediabestanden, zoals foto's en films, door middel van slepen aan een pagina worden toegevoegd. iWeb is onderdeel van het iLife-softwarepakket. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/iweb/'>iWeb-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="iWork">
	<d:index><d:index_value>iWork</d:index_value><d:index_title>iWork</d:index_title></d:index>
	<h1>iWork</h1>
	<p>Een verzameling productiviteitsprogramma's van Apple voor het maken en publiceren van documenten en presentaties. Het iWork-pakket bevat Keynote, het programma voor het maken van presentaties met superieure beeldkwaliteit, Pages, het programma voor tekstverwerking, en Numbers, het programma voor het maken van spreadsheets. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/iwork/'>iWork-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jabber">
	<d:index><d:index_value>Jabber</d:index_value><d:index_title>Jabber</d:index_title></d:index>
	<h1>Jabber</h1>
	<p>Een open-source online instant-messagingprogramma.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Jaguar">
	<d:index><d:index_value>Jaguar</d:index_value><d:index_title>Jaguar</d:index_title></d:index>
	<h1>Jaguar</h1>
	<p>De handelsmerknaam voor Mac OS X versie 10.2. Deze versie is de derde belangrijke versie van het besturingssysteem voor Macintosh computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Java">
	<d:index><d:index_value>Java</d:index_value><d:index_title>Java</d:index_title></d:index>
	<h1>Java</h1>
	<p>Een serie computersoftwareproducten en specificaties van Sun Microsystems voor het ontwikkelen van programma's die op allerlei verschillende soorten computers kunnen worden gebruikt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Javascript">
	<d:index><d:index_value>JavaScript</d:index_value><d:index_title>JavaScript</d:index_title></d:index>
	<h1>JavaScript</h1>
	<p>Een scripttaal die veel wordt gebruikt op webpagina's om speciale effecten weer te geven en websites interactief te maken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Journaled_format">
	<d:index><d:index_value>journaled-structuur</d:index_value><d:index_title>journaled-structuur</d:index_title></d:index>
	<h1>journaled-structuur</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:Mac_OS_Extended_format:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Mac OS Uitgebreid</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Ken_Burns_effect">
	<d:index><d:index_value>Ken Burns-effect</d:index_value><d:index_title>Ken Burns-effect</d:index_title></d:index>
	<h1>Ken Burns-effect</h1>
	<p>Een speciaal effect dat is genoemd naar de Amerikaanse documentairemaker Ken Burns, waarmee u over een stilstaand beeld kunt bewegen, zodat het lijkt alsof de camera over een object navigeert (panning), of het object dichterbij of verder weg is (in- en uitzoomen). U kunt het Ken Burns-effect gebruiken in iMovie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Kerberos">
	<d:index><d:index_value>Kerberos</d:index_value><d:index_title>Kerberos</d:index_title></d:index>
	<h1>Kerberos</h1>
	<p>A netwerkidentiteitsprotocol waarmee gebruikers die via een niet-beveiligd netwerk met elkaar communiceren hun identiteit op een beveiligde manier aan elkaar kunnen bevestigen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel">
	<d:index><d:index_value>kernel</d:index_value><d:index_title>kernel</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel</h1>
	<p>Dat deel van een besturingssysteem dat zorgt voor geheugenbeheer, resourcetoewijzing en andere voorzieningen op de achtergrond die essentieel zijn voor het systeem.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kernel_panic">
	<d:index><d:index_value>kernel panic</d:index_value><d:index_title>kernel panic</d:index_title></d:index>
	<h1>kernel panic</h1>
	<p>Een fout die zich voordoet als de kern van het besturingssysteem een instructie ontvangt die een onverwachte structuur heeft of die niet juist kan worden verwerkt. Een kernel panic kan zich ook voordoen wanneer het besturingssysteem niet kan worden hersteld nadat zich een ander type fout heeft voorgedaan. Een kernel panic kan het gevolg zijn van beschadigde of incompatibele software of, in zeldzame gevallen, van beschadigde of incompatibele hardware.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keyboard_Viewer">
	<d:index><d:index_value>toetsenbordweergave</d:index_value><d:index_title>toetsenbordweergave</d:index_title></d:index>
	<h1>toetsenbordweergave</h1>
	<p>Een programma dat onderdeel is van Mac OS X. Met de toetsenbordweergave kunt u zien waar tekens zich op het toetsenbord bevinden. Met de toetsenbordweergave kunt u ook tekens zien en typen voor andere talen dan de taal die u hebt ingesteld.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain">
	<d:index><d:index_value>sleutelhanger</d:index_value><d:index_title>sleutelhanger</d:index_title></d:index>
	<h1>sleutelhanger</h1>
	<p>Een opgeslagen set wachtwoorden. U kunt bijvoorbeeld een sleutelhanger aanmaken voor programma's, servers en wachtwoorden voor websites die u voor uw werk gebruikt en een andere sleutelhanger aanmaken voor alle wachtwoorden die u gebruikt om online te winkelen. Met sleutelhangers kunt u het aantal wachtwoorden beperken dat u hoeft te onthouden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keychain_Access">
	<d:index><d:index_value>Sleutelhangertoegang</d:index_value><d:index_title>Sleutelhangertoegang</d:index_title></d:index>
	<h1>Sleutelhangertoegang</h1>
	<p>Het wachtwoordbeheersysteem van Apple dat onderdeel is van Mac OS X. In een sleutelhanger worden alle wachtwoorden, codes en certificaten bewaard die nodig zijn voor programma's, servers en websites. Wanneer u een onderdeel opent of verbinding maakt met een apparaat waarvoor een wachtwoord vereist is, wordt de sleutelhanger gebruikt om het wachtwoord op te geven. U hoeft dit niet meer zelf te typen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="keychain_password">
	<d:index><d:index_value>sleutelhangerwachtwoord</d:index_value><d:index_title>sleutelhangerwachtwoord</d:index_title></d:index>
	<h1>sleutelhangerwachtwoord</h1>
	<p>Een wachtwoord voor het vergrendelen en ontgrendelen van een sleutelhanger. Uw sleutelhangerwachtwoord is gelijk aan uw inlogwachtwoord tenzij u het wachtwoord via Sleutelhangertoegang wijzigt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Keynote">
	<d:index><d:index_value>Keynote</d:index_value><d:index_title>Keynote</d:index_title></d:index>
	<h1>Keynote</h1>
	<p>Een programma van Apple voor het maken van diapresentaties van professionele kwaliteit. Keynote bevat sjablonen, thema's, overgangseffecten en geanimeerde tekst. Keynote is onderdeel van het iWork-pakket met productiviteitsprogramma's. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/iwork/keynote/'>Keynote-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="kiosk_mode">
	<d:index><d:index_value>kioskmodus</d:index_value><d:index_title>kioskmodus</d:index_title></d:index>
	<h1>kioskmodus</h1>
	<p>Een dvd die automatisch en doorlopend wordt afgespeeld nadat de schijf in de mediaspeler is geplaatst. U kunt kioskmodusschijven maken met iDVD, een Apple programma waarmee u eigen dvd's kunt maken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Launchpad">
	<d:index><d:index_value>Launchpad</d:index_value><d:index_title>Launchpad</d:index_title></d:index>
	<h1>Launchpad</h1>
	<p>Software die onderdeel is van Mac OS X waarmee programma's kunnen worden gestart. Launchpad wordt geopend door in het Dock op het Launchpad-symbool te klikken. Launchpad bevat symbolen voor alle programma's die zich in de map 'Programma's' bevinden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Leopard">
	<d:index><d:index_value>Leopard</d:index_value><d:index_title>Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Leopard</h1>
	<p>De handelsmerknaam voor Mac OS X versie 10.5. Deze versie is de zesde belangrijke versie van het besturingssysteem voor Apple Macintosh computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Lion">
	<d:index><d:index_value>Lion</d:index_value><d:index_title>Lion</d:index_title></d:index>
	<h1>Lion</h1>
	<p>De handelsmerknaam voor Mac OS X versie 10.7. Deze versie is de achtste belangrijke versie van het besturingssysteem voor Macintosh computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="lock_icon">
	<d:index><d:index_value>hangslotsymbool</d:index_value><d:index_title>hangslotsymbool</d:index_title></d:index>
	<h1>hangslotsymbool</h1>
	<p>Een symbool dat in Mac OS-programma's wordt gebruikt. In de Finder wordt door middel van het hangslotsymbool aangegeven dat een bestand of map met een wachtwoord is beveiligd. Een hangslotsymbool in de Safari-knoppenbalk geeft aan dat de communicatie met de webpagina is gecodeerd. In veel andere programma's geeft het hangslotsymbool aan dat voor het openen van een onderdeel of het maken van verbinding met een server een wachtwoord moet worden ingevoerd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="looping">
	<d:index><d:index_value>herhaling</d:index_value><d:index_title>herhaling</d:index_title></d:index>
	<h1>herhaling</h1>
	<p>Films of diavoorstellingen zo instellen dat ze onmiddellijk opnieuw worden gestart nadat ze zijn afgelopen en continu worden herhaald. U kunt hiervoor iDVD gebruiken, een programma van Apple waarmee u aangepaste dvd's  kunt aanmaken.</p>
</d:entry>

<d:entry id=".Mac">
	<d:index><d:index_value>.Mac</d:index_value><d:index_title>.Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>.Mac</h1>
	<p>Een pakket met internetvoorzieningen voor gebruikers van Macintosh computers (uitgesproken als 'punt Mac'). Vervangen door <a href='x-dictionary:r:MobileMe:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac">
	<d:index><d:index_value>Mac</d:index_value><d:index_title>Mac</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac</h1>
	<p>Een Apple computer, ook wel Macintosh computer genoemd. Zie ook <a href='x-dictionary:r:Macintosh:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>Macintosh</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook">
	<d:index><d:index_value>MacBook, MacBook Pro</d:index_value><d:index_title>MacBook, MacBook Pro</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook, MacBook Pro</h1>
	<p>Een type draagbare computer van Apple Inc. met een Intel Core Duo- of Intel Core 2 Duo-processor. De MacBook werd geïntroduceerd in 2006 en vervangt de iBook G4- en PowerBook-modellen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MacBook_Air">
	<d:index><d:index_value>MacBook Air</d:index_value><d:index_title>MacBook Air</d:index_title></d:index>
	<h1>MacBook Air</h1>
	<p>Een lichte, draagbare computer van Apple Inc. met een Intel Core Duo- of Intel Core 2 Duo-processor en optioneel een solid-state harde schijf. De MacBook Air weegt slechts 1,36 kg en meet 1,93 cm op het dikste punt en 0,4 cm op het dunste punt. Deze computer is in 2008 geïntroduceerd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Macintosh">
	<d:index><d:index_value>Macintosh</d:index_value><d:index_title>Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Macintosh</h1>
	<p>Een type personal computer van Apple Inc. dat in 1984 werd geïntroduceerd. De Macintosh computer was de eerste commercieel succesvolle personal computer die werkte met een grafische gebruikersinterface (GUI) en een muis in plaats van een commandoregelinterface.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Extended_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS Uitgebreid</d:index_value><d:index_title>Mac OS Uitgebreid</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS Uitgebreid</h1>
	<p>Een hardeschijfstructuur die wordt ondersteund door Mac OS 8.1 en hoger, waarmee het aantal toegewezen geheugenblokken (opslageenheden) van vorige, door Mac OS gebruikte schijfstructuren op de schijf toeneemt. Dankzij deze structuur kunnen op de harde schijf meer dan 65.000 bestanden worden bewaard. De structuur 'Mac OS Uitgebreid' optimaliseert de opslagcapaciteit van grote harde schijven door de minimumgrootte van afzonderlijke bestanden te verkleinen. Een volume met de structuur 'Mac OS Uitgebreid' kan worden bijgehouden (journaled). Dit betekent dat het besturingssysteem een doorlopend logbestand bijhoudt van de wijzigingen die in de bestanden op het volume worden aangebracht. Bij stroomstoringen of andere problemen waarbij het functioneren van de schijf wordt verstoord en bestanden beschadigd raken, kan het besturingssysteem het volume weer herstellen tot een bruikbare staat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_Standard_format">
	<d:index><d:index_value>Mac OS Standaard</d:index_value><d:index_title>Mac OS Standaard</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS Standaard</h1>
	<p>De schijfstructuur die wordt ondersteund door Mac OS 8.0 en ouder.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X</d:index_value><d:index_title>Mac OS X</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X</h1>
	<p>Het besturingssysteem van Macintosh computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mac_OS_X_Server">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X Server</d:index_value><d:index_title>Mac OS X Server</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X Server</h1>
	<p>Een serverplatform dat Mac-, Windows-, UNIX- en Linux-clients ondersteunt en een reeks schaalbare werkgroep- en netwerkvoorzieningen bevat met geavanceerde tools voor beheer op afstand. </p>
</d:entry>

<d:entry id="MacTCP">
	<d:index><d:index_value>MacTCP</d:index_value><d:index_title>MacTCP</d:index_title></d:index>
	<h1>MacTCP</h1>
	<p>Het standaard TCP/IP-netwerkprotocol voor Macintosh computers tot en met versie 7.5.1 van het Mac-besturingssysteem. Dit protocol werd in 1995 vervangen door Open Transport.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mail">
	<d:index><d:index_value>Mail</d:index_value><d:index_title>Mail</d:index_title></d:index>
	<h1>Mail</h1>
	<p>Een e-mailprogramma van Apple dat onderdeel is van Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="masking">
	<d:index><d:index_value>masker</d:index_value><d:index_title>masker</d:index_title></d:index>
	<h1>masker</h1>
	<p>Een manier om een afbeelding bij te snijden door het gedeelte dat u wilt behouden te bedekken met behulp van een masker. In Pages, het tekstverwerkings- en opmaakprogramma van Apple, kunt u een rechthoek of een aangepaste vorm als masker gebruiken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_object">
	<d:index><d:index_value>basisobject</d:index_value><d:index_title>basisobject</d:index_title></d:index>
	<h1>basisobject</h1>
	<p>In Pages, het programma voor tekstverwerking en paginalay-out, is dit een watermerk, logo of andere achtergrondafbeelding die op elke pagina van een document op dezelfde plaats wordt weergegeven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="master_password">
	<d:index><d:index_value>hoofdwachtwoord</d:index_value><d:index_title>hoofdwachtwoord</d:index_title></d:index>
	<h1>hoofdwachtwoord</h1>
	<p>Een wachtwoord waarmee u toegang hebt tot een account die is beveiligd met FileVault. Als een gebruiker zijn wachtwoord is vergeten voor een account die is beveiligd met FileVault, kunt u het hoofdwachtwoord gebruiken om toegang te krijgen tot de account en het FileVault-wachtwoord te wijzigen. Als u het hoofdwachtwoord niet meer weet,  kunt u niet meer inloggen op accounts die zijn beveiligd met FileVault en gaan de bestanden en instellingen in deze accounts verloren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="media_placeholder">
	<d:index><d:index_value>mediaplaatsaanduiding</d:index_value><d:index_title>mediaplaatsaanduiding</d:index_title></d:index>
	<h1>mediaplaatsaanduiding</h1>
	<p>In Pages- en Keynote-sjablonen een bestand dat u kunt vervangen door uw eigen bestand ernaartoe te slepen. U kunt een plaatsaanduiding voor media herkennen aan de hulpinformatie die verschijnt wanneer u de muisaanwijzer op de plaatsaanduiding plaatst. De hulpinformatie vermeldt dat u uw eigen bestand naar de plaatsaanduiding kunt slepen om het bestaande bestand te vervangen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Migration_Assistant">
	<d:index><d:index_value>Migratie-assistent</d:index_value><d:index_title>Migratie-assistent</d:index_title></d:index>
	<h1>Migratie-assistent</h1>
	<p>Een Mac OS X-programma waarmee u bestanden en belangrijke instellingen van uw oude naar uw nieuwe Mac kunt overbrengen. Om Migratie-assistent te kunnen gebruiken, moet op beide computers Mac OS X zijn geïnstalleerd. Ook moeten beide computers zijn uitgerust met een FireWire-poort of zijn verbonden met hetzelfde draadloze netwerk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="mirrored_displays">
	<d:index><d:index_value>synchrone weergave</d:index_value><d:index_title>synchrone weergave</d:index_title></d:index>
	<h1>synchrone weergave</h1>
	<p>Een functie in Systeemvoorkeuren van Mac OS X. Als u op uw computer meerdere weergaveapparaten hebt aangesloten, waaronder ook tv's of projectors, kunt u de instellingen aanpassen in het paneel 'Beeldschermen' in Systeemvoorkeuren, zodat het volledige beeld van uw bureaublad op elk apparaat wordt weergegeven, in plaats van een doorlopend beeld op alle apparaten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Mission_Control">
	<d:index><d:index_value>Mission Control</d:index_value><d:index_title>Mission Control</d:index_title></d:index>
	<h1>Mission Control</h1>
	<p>Een functie van Mac OS X waarmee u een overzicht kunt bekijken van alles wat actief is op uw Mac, zoals vensters, schermvullende programma's, spaces en Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe">
	<d:index><d:index_value>MobileMe</d:index_value><d:index_title>MobileMe</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe</h1>
	<p>Een pakket internetdiensten van Apple Inc. voor Macintosh computers, de iPhone, de iPod touch en pc's. Als u een MobileMe-abonnement hebt, worden uw e-mailberichten, contactgegevens en agenda automatisch op al uw apparaten gesynchroniseerd. MobileMe biedt tevens een reeks webprogramma's waarmee u met een webbrowser toegang hebt tot uw gegevens, uw foto's en films kunt delen, een website kunt hosten en een iDisk kunt gebruiken om uw gegevens online op te slaan. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/mobileme/'>MobileMe-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MobileMe_Gallery">
	<d:index><d:index_value>MobileMe-galerie</d:index_value><d:index_title>MobileMe-galerie</d:index_title></d:index>
	<h1>MobileMe-galerie</h1>
	<p>Een functie van de MobileMe-diensten van Apple Inc. Met een MobileMe-abonnement kunt u foto's en films uit iPhoto en iMovie direct op uw MobileMe-galerie op het internet publiceren. Ook kunt u de fotoalbums en films in uw MobileMe-galerie op een van uw webpagina's plaatsen. Als een fotoalbum in uw MobileMe-galerie wordt bijgewerkt, wordt het album op uw webpagina ook automatisch bijgewerkt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="motion_playhead">
	<d:index><d:index_value>afspeelkop</d:index_value><d:index_title>afspeelkop</d:index_title></d:index>
	<h1>afspeelkop</h1>
	<p>In iDVD een ruitvormig symbool in de navigatiebalk dat de huidige positie aangeeft in de muziek of de video die u aan het bewerken bent. U kunt de afspeelkop langs de navigatiebalk slepen en stoppen waar u maar wilt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="MS-DOS_(FAT)_format">
	<d:index><d:index_value>MS-DOS (FAT)</d:index_value><d:index_title>MS-DOS (FAT)</d:index_title></d:index>
	<h1>MS-DOS (FAT)</h1>
	<p>Een hardeschijfstructuur voor schijven die gebruikt worden met Windows-computers. U kunt met behulp van Schijfhulpprogramma MS-DOS (FAT)-schijven formatteren voor Windows-computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Multi-Touch">
	<d:index><d:index_value>Multi-Touch</d:index_value><d:index_title>Multi-Touch</d:index_title></d:index>
	<h1>Multi-Touch</h1>
	<p>Vorm van interactie met een computer of ander apparaat via een aanraakscherm. Een aanraakscherm dat is uitgerust met de Multi-Touch-technologie herkent meerdere gelijktijdige aanrakingen van het scherm. Hierdoor is bediening met beide handen en meerdere vingers mogelijk. Intuïtieve handelingen, zoals in- en uitzoomen met twee vingers, zijn kenmerkend voor de Multi-Touch-technologie. Het aanraakscherm dat is ingebouwd in de Apple iPhone maakt gebruik van de Multi-Touch-technologie.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Network_File_System">
	<d:index><d:index_value>Network File System</d:index_value><d:index_title>Network File System</d:index_title></d:index>
	<h1>Network File System</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:NFS:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>NFS</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NFS">
	<d:index><d:index_value>NFS</d:index_value><d:index_title>NFS</d:index_title></d:index>
	<h1>NFS</h1>
	<p>Network File System. Een client- en serverprotocol dat het IP-protocol (Internet Protocol) gebruikt om externe gebruikers toegang tot bestanden te geven alsof ze lokaal werken. NFS exporteert gedeelde volumes naar computers op basis van het IP-adres en niet op basis van gebruikersnaam en wachtwoord. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Numbers">
	<d:index><d:index_value>Numbers</d:index_value><d:index_title>Numbers</d:index_title></d:index>
	<h1>Numbers</h1>
	<p>Een programma van Apple voor het maken van spreadsheets. Numbers heeft een eenvoudige interface voor het maken van tabellen, grafieken, kaarten, labels, en meer. Numbers is onderdeel van het iWork-pakket met productiviteitsprogamma's. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/iwork/numbers'>Numbers-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="NVRAM">
	<d:index><d:index_value>NVRAM</d:index_value><d:index_title>NVRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>NVRAM</h1>
	<p>Non-volatile random access memory. Een type geheugen waarin informatie bewaard blijft als de computer wordt uitgeschakeld.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Open_Transport">
	<d:index><d:index_value>Open Transport</d:index_value><d:index_title>Open Transport</d:index_title></d:index>
	<h1>Open Transport</h1>
	<p>Een netwerkprotocol voor Macintosh computers die werken met versies van het Macintosh besturingssysteem van vóór Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="operator">
	<d:index><d:index_value>operator</d:index_value><d:index_title>operator</d:index_title></d:index>
	<h1>operator</h1>
	<p>Met rekenkundige operatoren worden rekenkundige bewerkingen (zoals optellen en aftrekken) uitgevoerd, waarvan het resultaat numeriek is. Met vergelijkingsoperatoren worden twee waarden met elkaar vergeleken. Het resultaat is WAAR of ONWAAR. In het spreadsheetprogramma Numbers kunt u operatoren in formules gebruiken om rekenkundige bewerkingen uit te voeren en waarden met elkaar te vergelijken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="optical_drive">
	<d:index><d:index_value>optische schijfeenheid</d:index_value><d:index_title>optische schijfeenheid</d:index_title></d:index>
	<h1>optische schijfeenheid</h1>
	<p>Een schijfeenheid die gegevens van optische schijven, zoals cd's en dvd's, kan lezen. Voorbeelden van optische-schijfeenheden: cd-rom, cd-rw, dvd-rom, dvd-rw en Blu-ray.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package">
	<d:index><d:index_value>pakket</d:index_value><d:index_title>pakket</d:index_title></d:index>
	<h1>pakket</h1>
	<p>Een reeks verwante bestanden (sjablonen, voorkeuren of andere programmaspecifieke bestanden), die zijn gecombineerd in een map en eruitzien als één bestand. Software-updates voor Macintosh computers worden geleverd in pakketten die worden uitgepakt en vervolgens worden geïnstalleerd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="package_file">
	<d:index><d:index_value>pakketbestand</d:index_value><d:index_title>pakketbestand</d:index_title></d:index>
	<h1>pakketbestand</h1>
	<p>Een bestand dat een softwarepakket bevat. Een pakketbestand heeft doorgaans het symbool van een geopend pakketje. U kunt een pakketbestand ook herkennen aan de gegevens in het infovenster van het bestand. Het veld 'Soort' heeft dan de aanduiding 'pakket'.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pages">
	<d:index><d:index_value>Pages</d:index_value><d:index_title>Pages</d:index_title></d:index>
	<h1>Pages</h1>
	<p>Een tekstverwerkingsprogramma van Apple met geavanceerde typografische functies en professioneel ontworpen sjablonen voor het maken van verslagen, uitnodigingen, nieuwsbrieven en nog veel meer. Pages is onderdeel van het iWork-pakket met productiviteitsprogramma's. Zie voor meer informatie de <a href='http://www.apple.com/nl/pages/'>Pages-webpagina</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Panther">
	<d:index><d:index_value>Panther</d:index_value><d:index_title>Panther</d:index_title></d:index>
	<h1>Panther</h1>
	<p>De handelsmerknaam voor Mac OS X versie 10.3. Deze versie is de vierde belangrijke versie van het besturingssysteem voor Apple Macintosh computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="parental_controls">
	<d:index><d:index_value>ouderlijk toezicht</d:index_value><d:index_title>ouderlijk toezicht</d:index_title></d:index>
	<h1>ouderlijk toezicht</h1>
	<p>Computerinstellingen waarmee een beheerder kan bepalen tot welke programma's en informatie andere gebruikers toegang hebben. In Mac OS X geeft u de instellingen voor ouderlijk toezicht op in het paneel 'Ouderlijk toezicht' in Systeemvoorkeuren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="partition">
	<d:index><d:index_value>partitie</d:index_value><d:index_title>partitie</d:index_title></d:index>
	<h1>partitie</h1>
	<p>Een sectie van een harde schijf. Op Macintosh computers kunt u met Schijfhulpprogramma tijdens het formatteren van de harde schijf bepalen in hoeveel partities u de schijf opdeelt. De verschillende partities worden op uw bureaublad als een afzonderlijke schijf weergegeven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_file_sharing">
	<d:index><d:index_value>bestandsdeling</d:index_value><d:index_title>bestandsdeling</d:index_title></d:index>
	<h1>bestandsdeling</h1>
	<p>Een systeem op Macintosh computers om snel bestanden van de ene naar de andere computer te kopiëren of om de ene computer bestanden en programma's op de andere computer te laten gebruiken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="personal_web_sharing">
	<d:index><d:index_value>persoonlijke webserver</d:index_value><d:index_title>persoonlijke webserver</d:index_title></d:index>
	<h1>persoonlijke webserver</h1>
	<p>Een functie van Mac OS X waarmee u documenten op het web of in een lokaal netwerk kunt weergeven door ze naar de map 'Webpagina's' op de harde schijf van uw computer te slepen. De documenten moeten de HTML-structuur hebben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Photo_Booth">
	<d:index><d:index_value>Photo Booth</d:index_value><d:index_title>Photo Booth</d:index_title></d:index>
	<h1>Photo Booth</h1>
	<p>Een programma van Apple voor het maken van foto's met een iSight-camera. Photo Booth bevat ingebouwde effecten die op foto's kunnen worden toegepast, waaronder tinten en filters zoals sepia, en beeldmanipulatie zoals “uitrekken” en “visoog”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="photo_browser">
	<d:index><d:index_value>fotokiezer</d:index_value><d:index_title>fotokiezer</d:index_title></d:index>
	<h1>fotokiezer</h1>
	<p>Computersoftware waarmee u in een reeks foto's kunt bladeren en zoeken. iPhoto bevat een fotokiezer voor projecten als fotoboeken en diavoorstellingen. Hierin worden miniaturen weergegeven van de foto's die in het project worden opgenomen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Pixlet">
	<d:index><d:index_value>Pixlet</d:index_value><d:index_title>Pixlet</d:index_title></d:index>
	<h1>Pixlet</h1>
	<p>Software voor videocompressie van Apple. De Pixlet-codec (compressie/decompressie) maakt het mogelijk om HD-films (high definition) met volledige resolutie weer te geven op Macintosh computers met Mac OS X versie 10.3 Panther of nieuwer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_image">
	<d:index><d:index_value>plaatsaanduiding voor afbeelding</d:index_value><d:index_title>plaatsaanduiding voor afbeelding</d:index_title></d:index>
	<h1>plaatsaanduiding voor afbeelding</h1>
	<p>In Pages- en Keynote-sjablonen een afbeelding die u kunt vervangen door uw eigen afbeeldingsbestand ernaartoe te slepen. U kunt een plaatsaanduiding voor een afbeelding herkennen aan de hulpinformatie die verschijnt wanneer u de muisaanwijzer op de plaatsaanduiding plaatst. De hulpinformatie vermeldt dat u uw eigen bestand naar de plaatsaanduiding kunt slepen om het bestaande bestand te vervangen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="placeholder_text">
	<d:index><d:index_value>plaatsaanduiding voor tekst</d:index_value><d:index_title>plaatsaanduiding voor tekst</d:index_title></d:index>
	<h1>plaatsaanduiding voor tekst</h1>
	<p>In Pages- en Keynote-sjablonen is dit tekst die u kunt vervangen door uw eigen tekst ernaartoe te slepen, te plakken of eroverheen te typen. U kunt plaatsaanduidingstekst herkennen door erop te klikken. Door één keer te klikken wordt het hele tekstblok gemarkeerd zodat u het in één keer kunt vervangen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="playlist">
	<d:index><d:index_value>afspeellijst</d:index_value><d:index_title>afspeellijst</d:index_title></d:index>
	<h1>afspeellijst</h1>
	<p>In Apple's muziekprogramma iTunes een lijst met nummers of muziekstukken die achter elkaar worden afgespeeld.</p>
</d:entry>

<d:entry id="plug-in">
	<d:index><d:index_value>plugin</d:index_value><d:index_title>plugin</d:index_title></d:index>
	<h1>plugin</h1>
	<p>Software die u aan een programma kunt toevoegen om de mogelijkheden uit te breiden. U kunt bijvoorbeeld een mediaplugin aan een webbrowser toevoegen om multimediamateraal op webpagina's te kunnen afspelen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="podcast">
	<d:index><d:index_value>podcast</d:index_value><d:index_title>podcast</d:index_title></d:index>
	<h1>podcast</h1>
	<p>Een audio- of video-uitzending die beschikbaar is op het internet en kan worden afgespeeld op een draagbaar apparaat of een computer, zoals een iPod, iPad of Mac.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Podcast_Producer_2">
	<d:index><d:index_value>Podcast Producer 2</d:index_value><d:index_title>Podcast Producer 2</d:index_title></d:index>
	<h1>Podcast Producer 2</h1>
	<p>Een programma van Apple voor het opnemen, publiceren en verspreiden van podcasts met hoge kwaliteit.</p>
</d:entry>

<d:entry id="port">
	<d:index><d:index_value>poortnummer</d:index_value><d:index_title>poortnummer</d:index_title></d:index>
	<h1>poortnummer</h1>
	<p>Een nummer dat door een server wordt gebruikt als een adres om te bepalen voor welk programma de gegevenspakketten zijn bestemd. Firewalls maken gebruik van poortnummers om te bepalen of gegevenspakketten naar een lokaal netwerk mogen worden overgebracht.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerBook">
	<d:index><d:index_value>PowerBook</d:index_value><d:index_title>PowerBook</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerBook</h1>
	<p>Een type draagbare computer dat tussen 1999 en 2006 door Apple Inc. werd geproduceerd. PowerBook-computers waren bedoeld voor zakelijk en professioneel gebruik. In 2006 werd de PowerBook vervangen door de MacBook Pro.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Power_Mac">
	<d:index><d:index_value>Power Mac, Power Macintosh</d:index_value><d:index_title>Power Mac, Power Macintosh</d:index_title></d:index>
	<h1>Power Mac, Power Macintosh</h1>
	<p>Een type personal computer van Apple Inc. dat van 1994 tot 2006 werd geproduceerd en was voorzien van de PowerPC-microprocessor van Motorola.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PowerPC">
	<d:index><d:index_value>PowerPC</d:index_value><d:index_title>PowerPC</d:index_title></d:index>
	<h1>PowerPC</h1>
	<p>Een microprocessor van Motorola Corporation. De Power Macintosh computers van Apple Inc. waren voorzien van de PowerPC-microprocessor.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPD_file">
	<d:index><d:index_value>PPD-bestand</d:index_value><d:index_title>PPD-bestand</d:index_title></d:index>
	<h1>PPD-bestand</h1>
	<p>Postscript Printer Description-bestand. Een bestand met informatie over de mogelijkheden van een bepaald printermodel. Het PPD-bestand bevat instellingen voor speciale voorzieningen zoals meerdere papierladen, speciale papierformaten of dubbelzijdig afdrukken. Wanneer u een printer toevoegt, wordt op basis van het gekozen printermodel bepaald welk PPD-bestand voor de printer wordt gebruikt. </p>
</d:entry>

<d:entry id="PPP">
	<d:index><d:index_value>PPP</d:index_value><d:index_title>PPP</d:index_title></d:index>
	<h1>PPP</h1>
	<p>Een protocol voor de communicatie tussen twee nodes in een netwerk dat wordt gebruikt voor verbinding via seriële kabels, telefoonlijnen, mobieletelefoonnetwerken, enzovoort. PPP wordt meestal gebruikt voor inbelverbindingen met het internet.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PPPoE">
	<d:index><d:index_value>PPPoE</d:index_value><d:index_title>PPPoE</d:index_title></d:index>
	<h1>PPPoE</h1>
	<p>Point-to-Point Protocol over Ethernet. Een netwerkprotocol dat vergelijkbaar is met PPP, maar de hogere snelheid benut die beschikbaar is op Ethernet-netwerken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="PRAM">
	<d:index><d:index_value>PRAM</d:index_value><d:index_title>PRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>PRAM</h1>
	<p>Parameter random-access memory. Een bepaald type geheugen in Macintosh computers waarin systeeminstellingen zoals de gekozen opstartschijf, de schermresolutie, de tijdzone, het luidsprekervolume en andere instellingen worden bewaard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Preview">
	<d:index><d:index_value>Voorvertoning</d:index_value><d:index_title>Voorvertoning</d:index_title></d:index>
	<h1>Voorvertoning</h1>
	<p>Een Apple programma waarmee u pdf-bestanden, afbeeldingen, tekstdocumenten en allerlei andere soorten bestanden kunt bekijken op Macintosh computers met Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="printer_pool">
	<d:index><d:index_value>printergroep</d:index_value><d:index_title>printergroep</d:index_title></d:index>
	<h1>printergroep</h1>
	<p>Een groep printers die u kunt aanmaken en waarmee uw documenten automatisch door de eerst beschikbare printer in de groep worden afgedrukt. In Mac OS X maakt u printergroepen aan in het paneel 'Afdrukken en faxen' in Systeemvoorkeuren. </p>
</d:entry>

<d:entry id="ProCare">
	<d:index><d:index_value>ProCare</d:index_value><d:index_title>ProCare</d:index_title></d:index>
	<h1>ProCare</h1>
	<p>Een één-op-één-trainingsprogramma voor gebruikers van Macintosh computers, dat wordt aangeboden via Apple winkels.</p>
</d:entry>

<d:entry id="protocol">
	<d:index><d:index_value>protocol</d:index_value><d:index_title>protocol</d:index_title></d:index>
	<h1>protocol</h1>
	<p>Een reeks regels die bepaalt hoe gegevens tussen twee programma's worden verstuurd.</p>
</d:entry>

<d:entry id="proxy_server">
	<d:index><d:index_value>proxy-server</d:index_value><d:index_title>proxy-server</d:index_title></d:index>
	<h1>proxy-server</h1>
	<p>Een server die een indirecte netwerkverbinding biedt. Een computer maakt verbinding met de proxyserver en vraagt om een netwerkverbinding. Vervolgens maakt de proxyserver verbinding met het gevraagde netwerk. Proxyservers worden veel gebruikt om netwerken te beveiligen. In Mac OS X geeft u de gegevens van de proxyserver op in het paneel 'Netwerk' van Systeemvoorkeuren. </p>
</d:entry>

<d:entry id="Quartz">
	<d:index><d:index_value>Quartz, Quartz Extreme</d:index_value><d:index_title>Quartz, Quartz Extreme</d:index_title></d:index>
	<h1>Quartz, Quartz Extreme</h1>
	<p>Software voor grafische weergave van Apple die onderdeel is van Mac OS X. Quartz maakt het mogelijk om snel de vensterafmetingen te wijzigen en te scrollen en om animaties en andere speciale effecten op het scherm weer te geven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickDraw">
	<d:index><d:index_value>QuickDraw</d:index_value><d:index_title>QuickDraw</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickDraw</h1>
	<p>Software voor grafische weergave van Apple. QuickDraw is vervangen door Quartz in Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Quick_Look">
	<d:index><d:index_value>Snelle weergave</d:index_value><d:index_title>Snelle weergave</d:index_title></d:index>
	<h1>Snelle weergave</h1>
	<p>Software die onderdeel is van Mac OS X waarmee bestanden snel kunnen worden bekeken. Met Snelle weergave kunt u kijken hoe een document, afbeelding, film of ander bestand eruitziet zonder dat u een programma hoeft te openen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="QuickTime">
	<d:index><d:index_value>QuickTime</d:index_value><d:index_title>QuickTime</d:index_title></d:index>
	<h1>QuickTime</h1>
	<p>Multimediasoftware van Apple voor de weergave van video, mediafragmenten, geluid, tekst, animatie, muziek en diverse soorten afbeeldingen op Macintosh computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RAM">
	<d:index><d:index_value>RAM</d:index_value><d:index_title>RAM</d:index_title></d:index>
	<h1>RAM</h1>
	<p>Random-access memory. Een type geheugen in de computer waar de actieve programma's en bestanden worden bewaard. RAM-geheugen is sneller toegankelijk dan andere opslagmethoden in een computer, zoals de harde schijf of een dvd. Er zijn verschillende soorten RAM, zoals DRAM, NVRAM, PRAM en SRAM.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Remote_Install_Mac_OS_X">
	<d:index><d:index_value>Mac OS X-installatie op afstand</d:index_value><d:index_title>Mac OS X-installatie op afstand</d:index_title></d:index>
	<h1>Mac OS X-installatie op afstand</h1>
	<p>Een programma van Apple waarmee u Mac OS X vanaf een installatieschijf in de optische eenheid van een andere computer op uw computer kunt installeren. Hiervoor moeten de twee computers deel uitmaken van hetzelfde draadloze netwerk of Ethernet-netwerk.</p>
</d:entry>

<d:entry id="repartition">
	<d:index><d:index_value>herpartitioneren</d:index_value><d:index_title>herpartitioneren</d:index_title></d:index>
	<h1>herpartitioneren</h1>
	<p>De partitie-indeling van een schijf wijzigen. Zie ook <a href='x-dictionary:r:partitie:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>partitie</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Rosetta">
	<d:index><d:index_value>Rosetta</d:index_value><d:index_title>Rosetta</d:index_title></d:index>
	<h1>Rosetta</h1>
	<p>Software die standaard aanwezig is op Macintosh computers met een Intel-processor en die het mogelijk maakt om PowerPC-programma's op Intel-Macs uit te voeren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="router">
	<d:index><d:index_value>router</d:index_value><d:index_title>router</d:index_title></d:index>
	<h1>router</h1>
	<p>Een computernetwerkapparaat dat een netwerksignaal ontvangt en dit vervolgens doorstuurt naar één of meerdere computers, printers en andere apparaten. Routers bieden doorgaans een internetverbinding aan meerdere gebruikers. Het AirPort Extreme-basisstation van Apple Inc. is een voorbeeld van een router.</p>
</d:entry>

<d:entry id="RSS">
	<d:index><d:index_value>RSS</d:index_value><d:index_title>RSS</d:index_title></d:index>
	<h1>RSS</h1>
	<p>RSS staat voor 'Really Simple Syndication' en is een alternatieve manier om een webpagina weer te geven. Websites waarvan de inhoud regelmatig verandert, zoals nieuwssites, hebben vaak RSS-pagina's. Een RSS-pagina die in Safari wordt bekeken, bevat de titels van nieuwe en recente artikelen in een lijst. Van elk artikel worden een paar regels weergegeven. Als u een website bezoekt die een of meer RSS-pagina's bevat, wordt rechts in de adresbalk een RSS-symbool weergegeven waarop u kunt klikken om de feed te bekijken. De term RSS heeft dezelfde betekenis als feed, nieuwskanaal, RSS-feed en XML-feed.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Safari">
	<d:index><d:index_value>Safari</d:index_value><d:index_title>Safari</d:index_title></d:index>
	<h1>Safari</h1>
	<p>Een webbrowser van Apple Inc.</p>
</d:entry>

<d:entry id="safe_sleep">
	<d:index><d:index_value>veilige sluimerstand</d:index_value><d:index_title>veilige sluimerstand</d:index_title></d:index>
	<h1>veilige sluimerstand</h1>
	<p>Tijdens de veilige sluimerstand wordt de huidige status van de computer bewaard op de harde schijf, inclusief geopende programma's en documenten. Op deze manier wordt voorkomen dat uw gegevens verloren gaan op het moment dat de computer tijdens de sluimerstand volledig wordt afgesloten, wat bijvoorbeeld kan gebeuren als de batterij leeg raakt of wordt vervangen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_name">
	<d:index><d:index_value>schermnaam</d:index_value><d:index_title>schermnaam</d:index_title></d:index>
	<h1>schermnaam</h1>
	<p>Een naam die u kiest om online met anderen te communiceren. U kunt voor uw schermnaam gebruikmaken van uw echte naam of van een pseudoniem. In het programma iChat gebruikt u een schermnaam voor het verzenden en ontvangen van online-instantberichten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="screen_sharing">
	<d:index><d:index_value>schermdeling</d:index_value><d:index_title>schermdeling</d:index_title></d:index>
	<h1>schermdeling</h1>
	<p>Een functie van Mac OS X waarmee u verbinding kunt maken met een andere computer in het netwerk en het beeld van deze computer vervolgens op uw computer kunt weergeven. Als het beeld van een computer wordt gedeeld, kunt u alle handelingen op de andere computer besturen. Zo kunt u documenten en programma's openen, vensters openen, verplaatsen en sluiten en de computer uitschakelen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="scrubber_bar">
	<d:index><d:index_value>navigatiebalk</d:index_value><d:index_title>navigatiebalk</d:index_title></d:index>
	<h1>navigatiebalk</h1>
	<p>Een tijdbalk onder een video- of audiofragment waarin de positie van de afspeelkop wordt weergegeven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="secure_virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>beveiligd virtueel geheugen</d:index_value><d:index_title>beveiligd virtueel geheugen</d:index_title></d:index>
	<h1>beveiligd virtueel geheugen</h1>
	<p>Virtueel geheugen dat wordt gecodeerd. Gegevens die u op de harde schijf bewaart, blijven daar staan totdat ze worden overschreven. Als u wilt voorkomen dat er gevoelige gegevens op de harde schijf achterblijven, kunt u gebruikmaken van beveiligd virtueel geheugen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="server">
	<d:index><d:index_value>server</d:index_value><d:index_title>server</d:index_title></d:index>
	<h1>server</h1>
	<p>Een computer die voorzieningen (zoals bestands-, mail- en webvoorzieningen) levert aan andere computers of netwerkapparaten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Shake">
	<d:index><d:index_value>Shake</d:index_value><d:index_title>Shake</d:index_title></d:index>
	<h1>Shake</h1>
	<p>Software voor digitale effecten van Apple Inc., die wordt gebruikt voor bioscoopfilms, tv-programma's en interactieve games.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Sherlock">
	<d:index><d:index_value>Sherlock</d:index_value><d:index_title>Sherlock</d:index_title></d:index>
	<h1>Sherlock</h1>
	<p>Een zoekprogramma dat zowel de op een computer aangesloten schijven als webpagina's doorzoekt. Sherlock werd door Apple Inc. geïntroduceerd in Mac OS 8.5.</p>
</d:entry>

<d:entry id="short_name">
	<d:index><d:index_value>korte naam</d:index_value><d:index_title>korte naam</d:index_title></d:index>
	<h1>korte naam</h1>
	<p>De naam waarmee op Macintosh computers een gebruikersaccount wordt aangeduid. Bij het aanmaken van een gebruikersaccount wordt automatisch een korte naam gegenereerd op basis van de naam die u voor de account hebt opgegeven. U kunt de korte naam in dit stadium nog wijzigen, maar dat kan niet meer als de account eenmaal is aangemaakt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sidebar">
	<d:index><d:index_value>navigatiekolom</d:index_value><d:index_title>navigatiekolom</d:index_title></d:index>
	<h1>navigatiekolom</h1>
	<p>Het gebied aan de zijkant van de Finder en programmavensters waarin onder andere knoppen, koppelingen en symbolen worden weergegeven. De navigatiekolom in het Finder-venster bevat symbolen voor onderdelen die u vaak gebruikt, zoals schijven, servers en mappen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Simple_Finder">
	<d:index><d:index_value>Eenvoudige Finder</d:index_value><d:index_title>Eenvoudige Finder</d:index_title></d:index>
	<h1>Eenvoudige Finder</h1>
	<p>Een vereenvoudigde versie van de Mac OS X Finder met minder menu's en beperkte toegang tot de onderdelen op de harde schijf. Eenvoudige Finder beperkt de toegang van een account tot de bestanden en programma's op de computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="skim">
	<d:index><d:index_value>doorbladeren</d:index_value><d:index_title>doorbladeren</d:index_title></d:index>
	<h1>doorbladeren</h1>
	<p>In iMovie en iPhoto een methode waarbij de muisaanwijzer langzaam over de miniaturen in een videofragment of gebeurtenis wordt verplaatst om een specifiek beeld of een specifieke foto te vinden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep">
	<d:index><d:index_value>sluimerstand</d:index_value><d:index_title>sluimerstand</d:index_title></d:index>
	<h1>sluimerstand</h1>
	<p>Een modus waarin het beeldscherm van de computer zwart is en de schijfeenheid is uitgeschakeld. Wanneer uw computer in de sluimerstand is gezet, staat de computer wel aan maar verbruikt deze veel minder stroom. Het uitschakelen van de sluimerstand kost minder tijd dan het opstarten van de computer.</p>
</d:entry>

<d:entry id="sleep_indicator_light">
	<d:index><d:index_value>indicatielampje sluimerstand</d:index_value><d:index_title>indicatielampje sluimerstand</d:index_title></d:index>
	<h1>indicatielampje sluimerstand</h1>
	<p>Een indicatielampje op de computer dat langzaam knippert als de sluimerstand is ingeschakeld.</p>
</d:entry>

<d:entry id="S.M.A.R.T.">
	<d:index><d:index_value>S.M.A.R.T.</d:index_value><d:index_title>S.M.A.R.T.</d:index_title></d:index>
	<h1>S.M.A.R.T.</h1>
	<p>Self-Monitoring Analysis and Reporting Technology. Software waarmee het opstartprogramma van de computer de status van de harde schijf kan controleren. Dankzij de S.M.A.R.T.-technologie wordt u gewaarschuwd voor mogelijke schijfproblemen zodat u tijdig maatregelen kunt nemen, bijvoorbeeld door een reservekopie van uw gegevens te maken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Address">
	<d:index><d:index_value>slim adres</d:index_value><d:index_title>slim adres</d:index_title></d:index>
	<h1>slim adres</h1>
	<p>De namen en adressen die worden weergegeven in een blauwe achtergrond in het adresveld van het bericht dat u verstuurt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Album">
	<d:index><d:index_value>slim album</d:index_value><d:index_title>slim album</d:index_title></d:index>
	<h1>slim album</h1>
	<p>Een type album (map) in het programma iPhoto van Apple Inc. Een slim album wordt automatisch gevuld met foto's die voldoen aan een of meer opgegeven criteria. U kunt bijvoorbeeld een slim album aanmaken dat verwijzingen bevat naar foto's die in de maand oktober zijn gemaakt of naar alle foto's die het trefwoord 'Parijs' hebben.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Folder">
	<d:index><d:index_value>slimme map</d:index_value><d:index_title>slimme map</d:index_title></d:index>
	<h1>slimme map</h1>
	<p>Een type map op Macintosh computers. Een slimme map vindt automatisch onderdelen die voldoen aan een of meer opgegeven criteria. U kunt bijvoorbeeld een slimme map aanmaken die verwijzingen bevat naar alle spreadsheets op de computer. De locatie van de onderdelen in een slimme map wordt niet gewijzigd, zodat een bepaald onderdeel in meerdere slimme mappen kan worden weergegeven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Group">
	<d:index><d:index_value>slimme groep</d:index_value><d:index_title>slimme groep</d:index_title></d:index>
	<h1>slimme groep</h1>
	<p>Een reeks contactgegevens die door Adresboek automatisch worden bijgewerkt met nieuwe contactgegevens als de contactgegevens voldoen aan de door u opgegeven criteria.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Mailbox">
	<d:index><d:index_value>slimme postbus</d:index_value><d:index_title>slimme postbus</d:index_title></d:index>
	<h1>slimme postbus</h1>
	<p>Een type postbus in het programma Mail op Macintosh computers. Een slimme postbus vindt automatisch e-mailberichten die voldoen aan een of meer opgegeven criteria. U kunt bijvoorbeeld een slimme postbus aanmaken die verwijzingen bevat naar alle berichten van familieleden of naar alle berichten over Italië. De locatie van de e-mailberichten in een slimme postbus wordt niet gewijzigd, zodat een bepaald onderdeel in meerdere slimme postbussen kan worden weergegeven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Smart_Playlist">
	<d:index><d:index_value>slimme afspeellijst</d:index_value><d:index_title>slimme afspeellijst</d:index_title></d:index>
	<h1>slimme afspeellijst</h1>
	<p>Een type afspeellijst (map) in het programma iTunes van Apple Inc. Een slimme afspeellijst wordt automatisch gevuld met muziek die voldoet aan een of meer opgegeven criteria. U kunt bijvoorbeeld een slimme afspeellijst aanmaken die verwijzingen bevat naar alle jazznummers of alle nummers van een bepaalde groep.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB">
	<d:index><d:index_value>SMB</d:index_value><d:index_title>SMB</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB</h1>
	<p>Server Message Block. Een protocol dat clientcomputers toegang biedt tot bestanden en netwerkvoorzieningen. SMB kan via TCP/IP, het internet en andere netwerkprotocollen worden gebruikt. SMB-voorzieningen maken gebruik van SMB om toegang te bieden tot servers, printers en andere netwerkbronnen. </p>
</d:entry>

<d:entry id="SMB/CIFS">
	<d:index><d:index_value>SMB/CIFS</d:index_value><d:index_title>SMB/CIFS</d:index_title></d:index>
	<h1>SMB/CIFS</h1>
	<p>Een protocol voor het delen van bestanden, printers, seriële poorten en andere gegevens en apparaten tussen nodes in een netwerk. Dit protocol wordt voornamelijk op Windows-computers gebruikt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SnapBack">
	<d:index><d:index_value>SnapBack</d:index_value><d:index_title>SnapBack</d:index_title></d:index>
	<h1>SnapBack</h1>
	<p>Een oranje knop met een witte pijl rechts in het webadresveld en het zoekveld in Safari, de webbrowser van Apple Inc. Door op de SnapBack-knop te klikken, keert u terug naar een bepaalde pagina of lijst met zoekresultaten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Snow_Leopard">
	<d:index><d:index_value>Snow Leopard</d:index_value><d:index_title>Snow Leopard</d:index_title></d:index>
	<h1>Snow Leopard</h1>
	<p>De handelsmerknaam voor Mac OS X versie 10.6. Deze versie is de zevende belangrijke versie van het besturingssysteem voor Macintosh computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Software_Update">
	<d:index><d:index_value>Software-update</d:index_value><d:index_title>Software-update</d:index_title></d:index>
	<h1>Software-update</h1>
	<p>Een programma op Macintosh computers dat controleert of er nieuwe versies zijn van software die op de computer is geïnstalleerd. Software-update kan zo worden ingesteld dat het programma u waarschuwt als er nieuwe versies worden gevonden.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Source_list">
	<d:index><d:index_value>bronlijst</d:index_value><d:index_title>bronlijst</d:index_title></d:index>
	<h1>bronlijst</h1>
	<p>In iPhoto de lijst met onder andere albums, mappen, gebeurtenissen en diavoorstellingen in de navigatiekolom aan de linkerkant van het iPhoto-venster. De bronlijst wordt groter naarmate u meer foto's toevoegt. Het eerste onderdeel in de bronlijst is de iPhoto-bibliotheek, die al uw foto's bevat.</p>
</d:entry>

<d:entry id="source_video">
	<d:index><d:index_value>bronvideo</d:index_value><d:index_title>bronvideo</d:index_title></d:index>
	<h1>bronvideo</h1>
	<p>In iMovie het bestand met een videofragment dat u in een project gebruikt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spaces">
	<d:index><d:index_value>Spaces</d:index_value><d:index_title>Spaces</d:index_title></d:index>
	<h1>Spaces</h1>
	<p>Een functie van Mac OS X. Dankzij Spaces kunt u uw vensters voor een bepaald doel in groepen ordenen. U kunt bijvoorbeeld een space aanmaken voor zakelijke doeleinden en een space voor uw games. U kunt tot 16 spaces aanmaken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="spoken_commands">
	<d:index><d:index_value>gesproken commando's</d:index_value><d:index_title>gesproken commando's</d:index_title></d:index>
	<h1>gesproken commando's</h1>
	<p>Een functie van Macintosh computers die ervoor zorgt dat de computer bepaalde commando's die u uitspreekt kan begrijpen en uitvoeren.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Spotlight">
	<d:index><d:index_value>Spotlight</d:index_value><d:index_title>Spotlight</d:index_title></d:index>
	<h1>Spotlight</h1>
	<p>Zoektechnologie die is ingebouwd in Macintosh computers. Spotlight bouwt een database op met informatie over alle bestanden die op de computer staan. Wanneer u de computer voor het eerst opstart, worden alle onderdelen die op de computer worden gevonden, gecatalogiseerd. De database wordt vervolgens uitgebreid met onderdelen die u daarna toevoegt. Wanneer u een zoekterm in het Spotlight-zoekveld typt, wordt in de database naar bestanden gezocht die verband houden met die term en wordt een lijst met de gevonden bestanden weergegeven. De aanvankelijke opbouw van de database kan enkele minuten duren, maar bij alle volgende zoekacties met Spotlight krijgt u de resultaten direct te zien.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SRAM">
	<d:index><d:index_value>SRAM</d:index_value><d:index_title>SRAM</d:index_title></d:index>
	<h1>SRAM</h1>
	<p>Static random-access memory. Een type geheugen waarin informatie wordt bewaard zolang de stroomvoorziening actief is. In tegenstelling tot DRAM heeft SRAM niet elke paar milliseconden een nieuwe elektrische lading nodig.</p>
</d:entry>

<d:entry id="stacks">
	<d:index><d:index_value>stapels</d:index_value><d:index_title>stapels</d:index_title></d:index>
	<h1>stapels</h1>
	<p>Een functie van Mac OS X. Stapels worden in het Dock weergegeven en bieden snel toegang tot mappen met bestanden. Als u op een stapel klikt, worden de afzonderlijke onderdelen in de stapel in een waaier of raster weergegeven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="startup_disk">
	<d:index><d:index_value>opstartschijf</d:index_value><d:index_title>opstartschijf</d:index_title></d:index>
	<h1>opstartschijf</h1>
	<p>Een paneel in Systeemvoorkeuren op Macintosh computers waarmee u een interne harde schijf, een externe schijf, een partitie, een cd of dvd of een ander apparaat als opstartschijf instelt.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Stickies">
	<d:index><d:index_value>Plaknotities</d:index_value><d:index_title>Plaknotities</d:index_title></d:index>
	<h1>Plaknotities</h1>
	<p>Een Apple programma waarmee u notitiebriefjes, vergelijkbaar met Post-it-briefjes, op uw scherm weergeeft. In Mac OS X is Plaknotities ook beschikbaar als een van de widgets die deel uitmaken van Dashboard.</p>
</d:entry>

<d:entry id="SuperDrive">
	<d:index><d:index_value>SuperDrive</d:index_value><d:index_title>SuperDrive</d:index_title></d:index>
	<h1>SuperDrive</h1>
	<p>Een type schijfeenheid van Apple Inc. De oorspronkelijke SuperDrive was een diskette-eenheid met hoge capaciteit (1,44 MB). De huidige SuperDrive is geschikt voor zowel het lezen als het branden (kopiëren) van cd's en dvd's.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Folder">
	<d:index><d:index_value>systeemmap</d:index_value><d:index_title>systeemmap</d:index_title></d:index>
	<h1>systeemmap</h1>
	<p>In Mac OS 9 en eerdere versies van Mac OS een map met bestanden die nodig zijn voor de werking van het systeem, zoals lettertypen en voorkeuren. Mac OS X heeft geen Systeemmap.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Preferences">
	<d:index><d:index_value>Systeemvoorkeuren</d:index_value><d:index_title>Systeemvoorkeuren</d:index_title></d:index>
	<h1>Systeemvoorkeuren</h1>
	<p>Een reeks softwareregelaars in Mac OS X. Met Systeemvoorkeuren kunnen veel instellingen worden aangepast, zoals bureaubladpatronen, toetscombinaties, netwerkvoorkeuren, energiebeheer en nog veel meer. Systeemvoorkeuren vervangt de regelpanelen in oudere versies van het Mac OS.</p>
</d:entry>

<d:entry id="System_Profiler">
	<d:index><d:index_value>Systeemprofiel</d:index_value><d:index_title>Systeemprofiel</d:index_title></d:index>
	<h1>Systeemprofiel</h1>
	<p>Een hulpprogramma dat onderdeel is van Mac OS X. Systeemprofiel bevat gedetailleerde informatie over de software die op uw computer is geïnstalleerd, de ingebouwde hardware en de aangesloten apparaten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Terminal">
	<d:index><d:index_value>Terminal</d:index_value><d:index_title>Terminal</d:index_title></d:index>
	<h1>Terminal</h1>
	<p>Een programma dat onderdeel is van Mac OS X. Terminal bevat een venster met een commandoregel waarin u commando's kunt opgeven voor het besturingssysteem. Terminal is een zogenaamd terminalemulatieprogramma dat veelal aanwezig is op UNIX-computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TextEdit">
	<d:index><d:index_value>Teksteditor</d:index_value><d:index_title>Teksteditor</d:index_title></d:index>
	<h1>Teksteditor</h1>
	<p>Een tekstverwerkingsprogramma dat onderdeel is van Mac OS X.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Text_to_Speech">
	<d:index><d:index_value>Tekst-naar-spraak</d:index_value><d:index_title>Tekst-naar-spraak</d:index_title></d:index>
	<h1>Tekst-naar-spraak</h1>
	<p>Een functie van Macintosh computers waarmee u de gemarkeerde tekst op het scherm door de computer kunnen laten oplezen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="thumbnail">
	<d:index><d:index_value>miniatuur</d:index_value><d:index_title>miniatuur</d:index_title></d:index>
	<h1>miniatuur</h1>
	<p>Een kleine weergave van het grotere origineel van een afbeelding, pagina of videobeeld.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Thunderbolt">
	<d:index><d:index_value>Thunderbolt</d:index_value><d:index_title>Thunderbolt</d:index_title></d:index>
	<h1>Thunderbolt</h1>
	<p>Een type kabel, aansluiting en software die een snelle verbinding tussen een computer en een beeldscherm of extern apparaat mogelijk maakt voor snelle gegevensuitwisseling.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tiger">
	<d:index><d:index_value>Tiger</d:index_value><d:index_title>Tiger</d:index_title></d:index>
	<h1>Tiger</h1>
	<p>De handelsmerknaam voor Mac OS X versie 10.4. Deze versie is de vijfde belangrijke versie van het besturingssysteem voor Apple Macintosh computers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Capsule">
	<d:index><d:index_value>Time Capsule</d:index_value><d:index_title>Time Capsule</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Capsule</h1>
	<p>Een reservekopieapparaat van Apple Inc. dat draadloos werkt met Time Machine, het reservekopieprogramma in Mac OS X. Time Capsule is tegelijkertijd een AirPort Extreme-basisstation. Meerdere computers kunnen via één Time Capsule verbinding met een draadloos netwerk maken en draadloos reservekopieën maken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Time_Machine">
	<d:index><d:index_value>Time Machine</d:index_value><d:index_title>Time Machine</d:index_title></d:index>
	<h1>Time Machine</h1>
	<p>Een reservekopieprogramma van Apple dat onderdeel is van Mac OS X. Time Machine maakt regelmatig reservekopieën van alle bestanden op de computer, zoals gegevens, software en besturingssysteembestanden. Time Machine gaat als het ware terug in de tijd bij de weergave van vorige versies van het actieve venster of het bureaublad, zodat u eenvoudig de juiste versie kunt ophalen en herstellen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="titles">
	<d:index><d:index_value>titels</d:index_value><d:index_title>titels</d:index_title></d:index>
	<h1>titels</h1>
	<p>In iMovie tekst die u aan uw videoproject kunt toevoegen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Trash">
	<d:index><d:index_value>Prullenmand</d:index_value><d:index_title>Prullenmand</d:index_title></d:index>
	<h1>Prullenmand</h1>
	<p>Een speciale map helemaal rechts in het Dock op Macintosh computers. Om een onderdeel van de harde schijf te verwijderen, sleept u het naar de prullenmand en kiest u vervolgens 'Finder' > 'Leeg prullenmand' of 'Finder' > 'Leeg prullenmand veilig'.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Tremor">
	<d:index><d:index_value>Tremor</d:index_value><d:index_title>Tremor</d:index_title></d:index>
	<h1>Tremor</h1>
	<p>Software voor digitale effecten van Apple Inc., die wordt gebruikt voor bioscoopfilms, tv-programma's en interactieve games.</p>
</d:entry>

<d:entry id="TrueType">
	<d:index><d:index_value>TrueType</d:index_value><d:index_title>TrueType</d:index_title></d:index>
	<h1>TrueType</h1>
	<p>Een door Apple Inc. ontwikkelde standaard voor schermlettertypen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Universal_Access">
	<d:index><d:index_value>Universele toegang</d:index_value><d:index_title>Universele toegang</d:index_title></d:index>
	<h1>Universele toegang</h1>
	<p>Een eigenschap van producten en diensten die zo is ontworpen dat iedereen er gebruik van kan maken, ook gebruikers met fysieke beperkingen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="user_account">
	<d:index><d:index_value>gebruikersaccount</d:index_value><d:index_title>gebruikersaccount</d:index_title></d:index>
	<h1>gebruikersaccount</h1>
	<p>Op Macintosh computers met Mac OS X kan voor iedere persoon die gebruikmaakt van de computer een eigen account met een afzonderlijke thuismap worden aangemaakt. Op een computer met meerdere gebruikers kan iedereen met een standaardgebruikersaccount software voor eigen gebruik installeren en instellingen wijzigen die betrekking heben op de eigen gebruikersaccount. Iedere gebruiker kan zijn of haar eigen voorkeuren aanpassen zonder dat dit gevolgen heeft voor andere gebruikers. Gebruikers met een standaardgebruikersaccount kunnen geen andere accounts beheren. Andere soorten accounts zijn beheerders-, groeps- en gastaccounts.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VCD">
	<d:index><d:index_value>vcd</d:index_value><d:index_title>vcd</d:index_title></d:index>
	<h1>vcd</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:video_compact_disc:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>video-cd</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="video_compact_disc">
	<d:index><d:index_value>video-cd</d:index_value><d:index_title>video-cd</d:index_title></d:index>
	<h1>video-cd</h1>
	<p>Een optische-schijfeenheid met een grotere capaciteit dan een cd, maar een kleinere dan een dvd. Het videomateriaal dat op een vcd wordt bewaard, is van een lagere kwaliteit dan op een dvd en vergelijkbaar met de kwaliteit van video op een VHS-band. Vcd-videomateriaal wordt gecodeerd in de MPEG-1-structuur. U kunt de inhoud van een vcd bekijken met QuickTime Player en een optische-schijfeenheid in de computer of een externe schijfeenheid die rechtstreeks op de computer is aangesloten. </p>
</d:entry>

<d:entry id="virtual_memory">
	<d:index><d:index_value>virtueel geheugen</d:index_value><d:index_title>virtueel geheugen</d:index_title></d:index>
	<h1>virtueel geheugen</h1>
	<p>Een gedeelte van de harde schijf van de computer dat wordt gebruikt om het geheugen van de computer te vergroten.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO">
	<d:index><d:index_value>VO</d:index_value><d:index_title>VO</d:index_title></d:index>
	<h1>VO</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:VoiceOver:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VO_keys">
	<d:index><d:index_value>VO-toetsen</d:index_value><d:index_title>VO-toetsen</d:index_title></d:index>
	<h1>VO-toetsen</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:VoiceOver_keys:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>VoiceOver-toetsen</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver</d:index_value><d:index_title>VoiceOver</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver</h1>
	<p>Een alternatieve interface op Macintosh computers voor mensen met een visuele handicap en anderen die willen horen wat er op het scherm staat. VoiceOver geeft een gesproken beschrijving van wat er gebeurt op het scherm en leest de tekst in documenten en vensters voor. Met behulp van VoiceOver kunt u de computer vrijwel geheel bedienen met het toetsenbord in plaats van de muis.</p>
</d:entry>

<d:entry id="VoiceOver_keys">
	<d:index><d:index_value>VoiceOver-toetsen</d:index_value><d:index_title>VoiceOver-toetsen</d:index_title></d:index>
	<h1>VoiceOver-toetsen</h1>
	<p>Met VoiceOver-toetsen, of kortweg VO-toetsen, worden de toetsen Control en Option bedoeld. U moet deze tegelijkertijd ingedrukt houden terwijl u op andere toetsen drukt om VoiceOver-commando's uit te voeren. In de documentatie worden deze toetsen aangeduid met “VO”.</p>
</d:entry>

<d:entry id="volume">
	<d:index><d:index_value>volume</d:index_value><d:index_title>volume</d:index_title></d:index>
	<h1>volume</h1>
	<p>Een activeerbare opslagruimte die op dezelfde manier kan worden gebruikt als een lokale harde schijf, een hardeschijfpartitie of een netwerkvolume.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_browser">
	<d:index><d:index_value>webbrowser</d:index_value><d:index_title>webbrowser</d:index_title></d:index>
	<h1>webbrowser</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:browser:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>browser</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Clip">
	<d:index><d:index_value>Webfragment</d:index_value><d:index_title>Webfragment</d:index_title></d:index>
	<h1>Webfragment</h1>
	<p>Apple software waarmee u uw eigen Dashboard-widgets kunt aanmaken op basis van materiaal op webpagina's.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebDAV_server">
	<d:index><d:index_value>WebDAV-server</d:index_value><d:index_title>WebDAV-server</d:index_title></d:index>
	<h1>WebDAV-server</h1>
	<p>Web-based Distributed Authoring and Versioning. Een omgeving voor het direct bewerken van informatie, waarbij gebruikers webpagina's kunnen uitchecken, wijzigingen kunnen aanbrengen en de pagina's vervolgens weer kunnen inchecken op de website. De website blijft al die tijd actief en beschikbaar voor andere gebruikers.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Web_Gallery">
	<d:index><d:index_value>webgalerie</d:index_value><d:index_title>webgalerie</d:index_title></d:index>
	<h1>webgalerie</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:MobileMe_Gallery:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>MobileMe-galerie</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebKit">
	<d:index><d:index_value>WebKit</d:index_value><d:index_title>WebKit</d:index_title></d:index>
	<h1>WebKit</h1>
	<p>Een reeks tools waarmee softwareontwikkelaars webmateriaal (zoals webpagina's) in programma's kunnen weergeven. Met WebKit wordt het opvragen van materiaal van een HTTP-server in een netwerk een stuk eenvoudiger en kan het materiaal voor gebruikers worden weergegeven.</p>
</d:entry>

<d:entry id="WebObjects">
	<d:index><d:index_value>WebObjects</d:index_value><d:index_title>WebObjects</d:index_title></d:index>
	<h1>WebObjects</h1>
	<p>Een ontwikkelomgeving van Apple Inc. waarmee webontwikkelaars snel webprogramma's kunnen bouwen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_page">
	<d:index><d:index_value>internetpagina</d:index_value><d:index_title>internetpagina</d:index_title></d:index>
	<h1>internetpagina</h1>
	<p>Zie <a href='x-dictionary:r:webpagina:com.apple.dictionary.AppleDictionary'><b>webpagina</b></a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="webpage">
	<d:index><d:index_value>webpagina</d:index_value><d:index_title>webpagina</d:index_title></d:index>
	<h1>webpagina</h1>
	<p>Een pagina op het internet die door iedereen met een actieve internetverbinding en een webbrowser kan worden bekeken.</p>
</d:entry>

<d:entry id="web_widget">
	<d:index><d:index_value>webwidget</d:index_value><d:index_title>webwidget</d:index_title></d:index>
	<h1>webwidget</h1>
	<p>Een fragment van materiaal op een webpagina dat u aan uw eigen website kunt toevoegen. Veel websites bevatten webwidgets die u kunt overnemen, zoals internetvideo's, nieuwsberichten, aandelenkoersen en fotostreams.</p>
</d:entry>

<d:entry id="widget">
	<d:index><d:index_value>widget</d:index_value><d:index_title>widget</d:index_title></d:index>
	<h1>widget</h1>
	<p>A miniprogramma op Macintosh computers. Widgets worden als onderdeel van Mac OS X bij Dashboard geleverd, zoals de widget Wereldklok, de widget Rekenmachine, de widget Agenda, de widget Woordenboek, de widget Weer en de widget Aandelen. Bij Dashboard zijn verschillende widgets al geïnstalleerd. U vindt meer widgets op de <a href='http://www.apple.com/nl/downloads/dashboard/'>Apple website</a>.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Wi-Fi">
	<d:index><d:index_value>Wi-Fi</d:index_value><d:index_title>Wi-Fi</d:index_title></d:index>
	<h1>Wi-Fi</h1>
	<p>Software of hardware voor draadloze netwerken die gebaseerd is op een van de 802.11-normen.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xcode">
	<d:index><d:index_value>Xcode</d:index_value><d:index_title>Xcode</d:index_title></d:index>
	<h1>Xcode</h1>
	<p>Een verzameling softwareontwikkelingstools voor Mac OS X, die worden gebruikt om programma's aan te maken voor de Mac, iPhone en de iPad van Apple Inc. De verzameling bestaat uit de Xcode.app-IDE (Integrated Development Environment), Interface Builder, het programma Instruments voor snelheidsanalyse, compilers, debuggers en andere tools.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xgrid">
	<d:index><d:index_value>Xgrid</d:index_value><d:index_title>Xgrid</d:index_title></d:index>
	<h1>Xgrid</h1>
	<p>Een programma van Apple waarmee beheerders gebruik kunnen maken van de gecombineerde verwerkingskracht van een groep computers in een netwerk voor de uitvoering van één taak.</p>
</d:entry>

<d:entry id="Xsan">
	<d:index><d:index_value>Xsan</d:index_value><d:index_title>Xsan</d:index_title></d:index>
	<h1>Xsan</h1>
	<p>Een 64-bits-clusterbestandssysteem waarmee meerdere Apple bureaubladcomputers en Xserve-computers RAID-opslagvolumes kunnen delen via een snel netwerk. Alle computers kunnen direct informatie ophalen uit en wegschrijven naar het gecentraliseerde bestandssysteem.</p>
</d:entry>

</d:dictionary>
